[
    {
        "id": 13274,
        "date": "2020-10-27T11:00:00",
        "date_gmt": "2020-10-27T14:00:00",
        "guid": {
            "rendered": "https:\/\/blog.apiki.com\/?p=13274"
        },
        "modified": "2020-10-27T11:07:08",
        "modified_gmt": "2020-10-27T14:07:08",
        "slug": "como-criar-web-stories-no-wordpress",
        "status": "publish",
        "type": "post",
        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/",
        "title": {
            "rendered": "Como criar Web Stories no WordPress"
        },
        "content": {
            "rendered": "\n<p>O Google Web Stories \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o do AMP Stories.<\/p>\n\n\n\n<p>Se voc\u00ea ainda n\u00e3o o conhecia, o AMP Stories \u00e9 um dos quatros <a href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/formatos-amp\/\">formatos AMP<\/a> existentes.<\/p>\n\n\n\n<p>Esse recurso \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o do AMP, atrav\u00e9s do qual voc\u00ea implementa Stories em seu website.<\/p>\n\n\n\n<p>Me refiro ao \u201cStory\u201d, tipo de conte\u00fado popularmente utilizado em redes sociais.<\/p>\n\n\n\n<p>Se voc\u00ea ainda n\u00e3o est\u00e1 por dentro, leia <a href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/google-amp-stories\/\">Google AMP Stories e o que voc\u00ea precisa saber a respeito.<\/a><\/p>\n\n\n\n<h2>Web Stories versus Stories das redes sociais<\/h2>\n\n\n\n<p>Voc\u00ea pode se perguntar, por que deveria investir nos Web Stories dado que j\u00e1 publica e tem resultados com os Stories do Instagram, ou alguma outra plataforma.<\/p>\n\n\n\n<p>Acredito que um n\u00e3o substitui o outro, mas voc\u00ea precisa ter conhecimento das significativas diferen\u00e7as e possibilidades entre os dois formatos.<\/p>\n\n\n\n<p>Abaixo uma tabela comparativa para voc\u00ea se inteirar.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-620bbe655f752 wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<figure class=\"wp-block-table is-style-stripes\"><table><thead><tr><th>Recurso<\/th><th>Google Web Stories<\/th><th>Stories das redes sociais<\/th><\/tr><\/thead><tbody><tr><td>Alcance<\/td><td>P\u00fablico na internet<\/td><td>Privado e limitado a rede social em que foi publicado<\/td><\/tr><tr><td>Exibe na busca do Google<\/td><td>Sim<\/td><td>N\u00e3o<\/td><\/tr><tr><td>Embeda em outros sites<\/td><td>Sim<\/td><td>N\u00e3o<\/td><\/tr><tr><td>Tempo de vida<\/td><td>Para sempre. Voc\u00ea decide quando despublicar<\/td><td>Limitado a 24h<\/td><\/tr><tr><td>Como criar<\/td><td>Com tecnologias web (HTML, CSS, JavaScript)<\/td><td>Atrav\u00e9s do aplicativo da rede social<\/td><\/tr><tr><td>Filtros<\/td><td>Pr\u00e9 produzidos nas imagens e v\u00eddeos<\/td><td>Atrav\u00e9s da interface do aplicativo da rede social<\/td><\/tr><tr><td>Anima\u00e7\u00e3o<\/td><td>Para todos os elementos da hist\u00f3ria<\/td><td>Controle limitado sobre os elementos inseridos<\/td><\/tr><tr><td>Intera\u00e7\u00f5es<\/td><td>Links, CTA, Conte\u00fado relacionado, menu, compartilhar, embeds diversos<\/td><td>Enquetes, Like, Rea\u00e7\u00f5es, Mensagens diretas<\/td><\/tr><tr><td>Tipo de conte\u00fado<\/td><td>Texto, Imagem, V\u00eddeo, \u00c1udio, GIF Animado<\/td><td>Texto, Imagem, V\u00eddeo, \u00c1udio, GIF Animado<\/td><\/tr><tr><td>Mobile First<\/td><td>Sim<\/td><td>Sim<\/td><\/tr><tr><td>Fullscreen no desktop<\/td><td>Sim<\/td><td>N\u00e3o<\/td><\/tr><tr><td>Analytics<\/td><td>Atrav\u00e9s do Google Analytics, ou outras ferramentas. Al\u00e9m de intera\u00e7\u00f5es de eventos inline<\/td><td>Insights sobre o total de visualiza\u00e7\u00f5es, n\u00fameros de toques e outros espec\u00edficos de cada rede social.<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n<p>Ea\u00ed, vai investir em Web Stories?<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h2>A estrutura\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo do AMP Stories<\/h2>\n\n\n\n<p>Para voc\u00ea ter uma ideia t\u00e9cnica de como os elementos funcionam e s\u00e3o organizados, a ilustra\u00e7\u00e3o abaixo te esclarece como os Web Stories s\u00e3o estruturados.<\/p>\n\n\n\n<p>Visualmente a representa\u00e7\u00e3o seria assim:<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"442\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/07\/story_parts-1024x442.png\" alt=\"Imagem ilustrativa com uma representa\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o estrutural de um AMP Story\" class=\"wp-image-9868\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/07\/story_parts-1024x442.png 1024w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/07\/story_parts-300x130.png 300w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/07\/story_parts-768x332.png 768w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/07\/story_parts-750x324.png 750w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/07\/story_parts.png 1047w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>A composi\u00e7\u00e3o de uma AMP Story seria: p\u00e1ginas (com mais de uma teremos um carrossel), camadas sobre essas p\u00e1ginas com seus respectivos elementos.<\/p>\n\n\n\n<p>Esses elementos s\u00e3o HTML b\u00e1sico e uma estrutura\u00e7\u00e3o AMP. <\/p>\n\n\n\n<p>A marca\u00e7\u00e3o HTML seria da seguinte forma:<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img loading=\"lazy\" width=\"557\" height=\"355\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/07\/amp-story-tag-hierarchy.png\" alt=\"Imagem ilustrativa com exemplo de uma marca\u00e7\u00e3o HTML \/ AMP usada para construir AMP Story\" class=\"wp-image-9869\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/07\/amp-story-tag-hierarchy.png 557w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/07\/amp-story-tag-hierarchy-300x191.png 300w\" sizes=\"(max-width: 557px) 100vw, 557px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Quando voc\u00ea \u00e9 desenvolvedor e apaixonado pela codifica\u00e7\u00e3o, esse desenvolvimento pode ser manual.<\/p>\n\n\n\n<p>Mas pode ser tamb\u00e9m atrav\u00e9s de um editor visual, o que permite editores, designers, profissionais de marketing e pessoas sem experi\u00eancia em programa\u00e7\u00e3o, contarem suas hist\u00f3rias.<\/p>\n\n\n\n<p>O Google <a href=\"https:\/\/stories.google\/intl\/pt-BR_ALL\/create\/\">preparou editores incr\u00edveis<\/a>, tanto ferramentas aut\u00f4nomas quanto um editor poderoso de Web Stories para o WP.<\/p>\n\n\n\n<h2>Web Stories para WordPress<\/h2>\n\n\n\n<p>O plugin Web Stories \u00e9 gratuito, de c\u00f3digo aberto e traz uma experi\u00eancia rica de edi\u00e7\u00e3o visual para a funcionalidade.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/wordpress.org\/plugins\/web-stories\/\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"462\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/google-web-stories-plugin-wordpress-1024x462.png\" alt=\"O plugin Web Stories para WordPress da Google \" class=\"wp-image-13285\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/google-web-stories-plugin-wordpress-1024x462.png 1024w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/google-web-stories-plugin-wordpress-300x135.png 300w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/google-web-stories-plugin-wordpress-768x347.png 768w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/google-web-stories-plugin-wordpress-750x339.png 750w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/google-web-stories-plugin-wordpress-1140x515.png 1140w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/google-web-stories-plugin-wordpress.png 1500w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>O painel foge um pouco do padr\u00e3o do WP, no entanto a experi\u00eancia est\u00e1 boa para criar e gerir as suas hist\u00f3rias.<\/p>\n\n\n\n<p>Por padr\u00e3o, alguns templates s\u00e3o disponibilizados. E voc\u00ea tamb\u00e9m pode criar os seus.<\/p>\n\n\n\n<p>A customiza\u00e7\u00e3o de foto \u00e9 muito simples e v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es. <\/p>\n\n\n\n<p>Seja as edi\u00e7\u00f5es de texto, quanto v\u00eddeo, imagens e call to actions.<\/p>\n\n\n\n<p>A integra\u00e7\u00e3o a biblioteca de WordPress tamb\u00e9m facilita bastante explorar seus conte\u00fados visuais existentes.<\/p>\n\n\n\n<h2>Conclus\u00e3o<\/h2>\n\n\n\n<p>Atrav\u00e9s do Web Stories, o Google quer dar significativo alcance as suas hist\u00f3rias.<\/p>\n\n\n\n<p>Ser\u00e1 uma briga interessante que ele vai disputar contra os gigantes das redes sociais.<\/p>\n\n\n\n<p>Mas na verdade, estamos falando da guerra da aten\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.<\/p>\n\n\n\n<p>E considerar uma estrutura relevante como a do Google faz todo sentido.<\/p>\n\n\n\n<p>Faz todo sentido para engajar ainda mais a sua audi\u00eancia, atrair mais visitantes e converter para as a\u00e7\u00f5es desejadas pelo seus neg\u00f3cio.<\/p>\n\n\n\n<p>E o melhor de tudo, que o conte\u00fado n\u00e3o vai expirar em 24h, e ainda poder\u00e1 ser encontrada atrav\u00e9s do maior buscador da internet.<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "excerpt": {
            "rendered": "<p>O Google entrou pesado no jogo da audi\u00eancia atrav\u00e9s do formato Stories. E voc\u00ea precisa saber criar Web Stories no WordPress. Saiba como.<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "author": 4,
        "featured_media": 13290,
        "comment_status": "open",
        "ping_status": "open",
        "sticky": false,
        "template": "",
        "format": "video",
        "meta": [],
        "categories": [
            518
        ],
        "tags": [
            676,
            939,
            104,
            225
        ],
        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Como criar Web Stories no WordPress - Apiki<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"O Google entrou pesado no jogo da audi\u00eancia atrav\u00e9s do formato Stories. E voc\u00ea precisa saber criar Web Stories no WordPress. Saiba como.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Como criar Web Stories no WordPress - Apiki\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O Google entrou pesado no jogo da audi\u00eancia atrav\u00e9s do formato Stories. E voc\u00ea precisa saber criar Web Stories no WordPress. Saiba como.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-10-27T14:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-27T14:07:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"O Google entrou pesado no jogo da audi\u00eancia atrav\u00e9s do formato Stories. E voc\u00ea precisa saber criar Web Stories no WordPress. Saiba como.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Leandro Vieira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png\",\"width\":1200,\"height\":630},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/\",\"name\":\"Como criar Web Stories no WordPress - Apiki\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-10-27T14:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-27T14:07:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\"},\"description\":\"O Google entrou pesado no jogo da audi\u00eancia atrav\u00e9s do formato Stories. E voc\u00ea precisa saber criar Web Stories no WordPress. Saiba como.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Como criar Web Stories no WordPress\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\",\"name\":\"Leandro Vieira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Leandro Vieira\"},\"description\":\"Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
        "yoast_head_json": {
            "title": "Como criar Web Stories no WordPress - Apiki",
            "description": "O Google entrou pesado no jogo da audi\u00eancia atrav\u00e9s do formato Stories. E voc\u00ea precisa saber criar Web Stories no WordPress. Saiba como.",
            "robots": {
                "index": "index",
                "follow": "follow",
                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
            },
            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/",
            "og_locale": "pt_BR",
            "og_type": "article",
            "og_title": "Como criar Web Stories no WordPress - Apiki",
            "og_description": "O Google entrou pesado no jogo da audi\u00eancia atrav\u00e9s do formato Stories. E voc\u00ea precisa saber criar Web Stories no WordPress. Saiba como.",
            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/",
            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
            "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
            "article_published_time": "2020-10-27T14:00:00+00:00",
            "article_modified_time": "2020-10-27T14:07:08+00:00",
            "og_image": [
                {
                    "width": 1200,
                    "height": 630,
                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png",
                    "type": "image\/png"
                }
            ],
            "twitter_card": "summary_large_image",
            "twitter_description": "O Google entrou pesado no jogo da audi\u00eancia atrav\u00e9s do formato Stories. E voc\u00ea precisa saber criar Web Stories no WordPress. Saiba como.",
            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png",
            "twitter_creator": "@apikiWordPress",
            "twitter_site": "@apikiWordPress",
            "twitter_misc": {
                "Escrito por": "Leandro Vieira",
                "Est. tempo de leitura": "3 minutos"
            },
            "schema": {
                "@context": "https:\/\/schema.org",
                "@graph": [
                    {
                        "@type": "WebSite",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                        "name": "Blog sobre WordPress",
                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "SearchAction",
                                "target": {
                                    "@type": "EntryPoint",
                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                },
                                "query-input": "required name=search_term_string"
                            }
                        ],
                        "inLanguage": "pt-BR"
                    },
                    {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/#primaryimage",
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png",
                        "contentUrl": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png",
                        "width": 1200,
                        "height": 630
                    },
                    {
                        "@type": "WebPage",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/#webpage",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/",
                        "name": "Como criar Web Stories no WordPress - Apiki",
                        "isPartOf": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                        },
                        "primaryImageOfPage": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/#primaryimage"
                        },
                        "datePublished": "2020-10-27T14:00:00+00:00",
                        "dateModified": "2020-10-27T14:07:08+00:00",
                        "author": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f"
                        },
                        "description": "O Google entrou pesado no jogo da audi\u00eancia atrav\u00e9s do formato Stories. E voc\u00ea precisa saber criar Web Stories no WordPress. Saiba como.",
                        "breadcrumb": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/#breadcrumb"
                        },
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "ReadAction",
                                "target": [
                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/"
                                ]
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "BreadcrumbList",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/#breadcrumb",
                        "itemListElement": [
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 1,
                                "name": "In\u00edcio",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 2,
                                "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 3,
                                "name": "Como criar Web Stories no WordPress"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "Person",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f",
                        "name": "Leandro Vieira",
                        "image": {
                            "@type": "ImageObject",
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                            "inLanguage": "pt-BR",
                            "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                            "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                            "caption": "Leandro Vieira"
                        },
                        "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/"
                    }
                ]
            }
        },
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13274"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
                }
            ],
            "author": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                }
            ],
            "replies": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13274"
                }
            ],
            "version-history": [
                {
                    "count": 4,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13274\/revisions"
                }
            ],
            "predecessor-version": [
                {
                    "id": 13291,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13274\/revisions\/13291"
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13290"
                }
            ],
            "wp:attachment": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13274"
                }
            ],
            "wp:term": [
                {
                    "taxonomy": "category",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13274"
                },
                {
                    "taxonomy": "post_tag",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13274"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        },
        "_embedded": {
            "author": [
                {
                    "id": 4,
                    "name": "Leandro Vieira",
                    "url": "",
                    "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                    "slug": "leandro",
                    "avatar_urls": {
                        "24": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=24&d=mm&r=g",
                        "48": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=48&d=mm&r=g",
                        "96": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g"
                    },
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"profile\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=500&#038;d=mm&#038;r=g\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ProfilePage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\",\"name\":\"Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Arquivos sobre Leandro Vieira\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\",\"name\":\"Leandro Vieira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Leandro Vieira\"},\"description\":\"Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "robots": {
                            "index": "index",
                            "follow": "follow",
                            "max-snippet": "max-snippet:-1",
                            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                        },
                        "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "profile",
                        "og_title": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "og_description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=500&d=mm&r=g"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "ProfilePage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                                    "name": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Arquivos sobre Leandro Vieira"
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "Person",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f",
                                    "name": "Leandro Vieira",
                                    "image": {
                                        "@type": "ImageObject",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                                        "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                                        "caption": "Leandro Vieira"
                                    },
                                    "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                                    "mainEntityOfPage": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage"
                                    }
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "replies": [
                [
                    {
                        "id": 6379,
                        "parent": 5787,
                        "author": 4,
                        "author_name": "Leandro Vieira",
                        "author_url": "",
                        "date": "2021-02-09T11:05:17",
                        "content": {
                            "rendered": "<p>Uau, que incr\u00edvel Isac. Obrigado pela participa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n"
                        },
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/#comment-6379",
                        "type": "comment",
                        "author_avatar_urls": {
                            "24": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=24&d=mm&r=g",
                            "48": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=48&d=mm&r=g",
                            "96": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g"
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/6379"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments"
                                }
                            ],
                            "author": [
                                {
                                    "embeddable": true,
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                                }
                            ],
                            "up": [
                                {
                                    "embeddable": true,
                                    "post_type": "post",
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13274"
                                }
                            ],
                            "in-reply-to": [
                                {
                                    "embeddable": true,
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/5787"
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 5787,
                        "parent": 0,
                        "author": 0,
                        "author_name": "Isac",
                        "author_url": "https:\/\/www.jrdevdigital.com.br\/",
                        "date": "2020-12-18T22:09:51",
                        "content": {
                            "rendered": "<p>Que fun\u00e7\u00e3o bacana. Estou come\u00e7ando a estudar maneiras de obter trafego org\u00e2nico e esses web stories s\u00e3o uma boa op\u00e7\u00e3o, principalmente por serem novidades. Parab\u00e9ns pelo conte\u00fado, no Brasil ainda \u00e9 pouco falado sobre a ferramenta e seu v\u00eddeo me ajudou muito!<\/p>\n"
                        },
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/#comment-5787",
                        "type": "comment",
                        "author_avatar_urls": {
                            "24": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9cb44f51fd8a3488cc7ddb366d3bba12?s=24&d=mm&r=g",
                            "48": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9cb44f51fd8a3488cc7ddb366d3bba12?s=48&d=mm&r=g",
                            "96": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9cb44f51fd8a3488cc7ddb366d3bba12?s=96&d=mm&r=g"
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/5787"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments"
                                }
                            ],
                            "up": [
                                {
                                    "embeddable": true,
                                    "post_type": "post",
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13274"
                                }
                            ],
                            "children": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=5787"
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ]
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "id": 13290,
                    "date": "2020-10-27T10:37:15",
                    "slug": "como-criar-web-stories-no-wordpress-open-graph",
                    "type": "attachment",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/como-criar-web-stories-no-wordpress-open-graph\/",
                    "title": {
                        "rendered": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph"
                    },
                    "author": 1,
                    "featured_media": 0,
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png\",\"name\":\"Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-10-27T13:37:15+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-27T13:37:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Como criar Web Stories no WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph - Blog sobre WordPress",
                        "robots": {
                            "index": "noindex",
                            "follow": "follow"
                        },
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "article",
                        "og_title": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph - Blog sobre WordPress",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "width": 1200,
                                "height": 630,
                                "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png",
                                "type": "image\/png"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "WebPage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png",
                                    "name": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph - Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "datePublished": "2020-10-27T13:37:15+00:00",
                                    "dateModified": "2020-10-27T13:37:15+00:00",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 3,
                                            "name": "Como criar Web Stories no WordPress",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-web-stories-no-wordpress\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 4,
                                            "name": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph"
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "web_stories_media_source": "",
                    "web_stories_is_muted": null,
                    "featured_media_src": [],
                    "caption": {
                        "rendered": ""
                    },
                    "alt_text": "",
                    "media_type": "image",
                    "mime_type": "image\/png",
                    "media_details": {
                        "width": 1200,
                        "height": 630,
                        "file": "2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png",
                        "sizes": {
                            "medium": {
                                "file": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-300x158.png",
                                "width": 300,
                                "height": 158,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-300x158.png"
                            },
                            "large": {
                                "file": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-1024x538.png",
                                "width": 1024,
                                "height": 538,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-1024x538.png"
                            },
                            "thumbnail": {
                                "file": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-150x150.png",
                                "width": 150,
                                "height": 150,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-150x150.png"
                            },
                            "medium_large": {
                                "file": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-768x403.png",
                                "width": 768,
                                "height": 403,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-768x403.png"
                            },
                            "jnews-360x180": {
                                "file": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-360x180.png",
                                "width": 360,
                                "height": 180,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-360x180.png"
                            },
                            "jnews-750x375": {
                                "file": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-750x375.png",
                                "width": 750,
                                "height": 375,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-750x375.png"
                            },
                            "jnews-1140x570": {
                                "file": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-1140x570.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 570,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-1140x570.png"
                            },
                            "jnews-120x86": {
                                "file": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-120x86.png",
                                "width": 120,
                                "height": 86,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-120x86.png"
                            },
                            "jnews-350x250": {
                                "file": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-350x250.png",
                                "width": 350,
                                "height": 250,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-350x250.png"
                            },
                            "jnews-750x536": {
                                "file": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-750x536.png",
                                "width": 750,
                                "height": 536,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-750x536.png"
                            },
                            "jnews-1140x815": {
                                "file": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-1140x630.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 630,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-1140x630.png"
                            },
                            "jnews-360x504": {
                                "file": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-360x504.png",
                                "width": 360,
                                "height": 504,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-360x504.png"
                            },
                            "jnews-75x75": {
                                "file": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-75x75.png",
                                "width": 75,
                                "height": 75,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-75x75.png"
                            },
                            "jnews-featured-750": {
                                "file": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-750x394.png",
                                "width": 750,
                                "height": 394,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-750x394.png"
                            },
                            "jnews-featured-1140": {
                                "file": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-1140x599.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 599,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph-1140x599.png"
                            },
                            "full": {
                                "file": "Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png",
                                "width": 1200,
                                "height": 630,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png"
                            }
                        },
                        "image_meta": {
                            "aperture": "0",
                            "credit": "",
                            "camera": "",
                            "caption": "",
                            "created_timestamp": "0",
                            "copyright": "",
                            "focal_length": "0",
                            "iso": "0",
                            "shutter_speed": "0",
                            "title": "",
                            "orientation": "0",
                            "keywords": []
                        }
                    },
                    "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/10\/Como-criar-Web-Stories-no-WordPress-open-graph.png",
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13290"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"
                            }
                        ],
                        "about": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"
                            }
                        ],
                        "author": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
                            }
                        ],
                        "replies": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13290"
                            }
                        ],
                        "wp:term": [
                            {
                                "taxonomy": "web_story_media_source",
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/web-stories\/v1\/web_story_media_source?post=13290"
                            }
                        ],
                        "curies": [
                            {
                                "name": "wp",
                                "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                "templated": true
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:term": [
                [
                    {
                        "id": 518,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                        "slug": "desenvolvimento",
                        "taxonomy": "category",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Desenvolvimento WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\",\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Desenvolvimento WordPress",
                            "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "robots": {
                                "index": "index",
                                "follow": "follow",
                                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                            },
                            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "og_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "twitter_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Desenvolvimento WordPress"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/518"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=518"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ],
                [
                    {
                        "id": 676,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp\/",
                        "name": "AMP",
                        "slug": "amp",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para AMP - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para AMP - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp\/\",\"name\":\"Arquivo para AMP - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"AMP\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para AMP - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para AMP - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp\/",
                                        "name": "Arquivo para AMP - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "AMP"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/676"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=676"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 939,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp-stories\/",
                        "name": "AMP Stories",
                        "slug": "amp-stories",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para AMP Stories - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para AMP Stories - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp-stories\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp-stories\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp-stories\/\",\"name\":\"Arquivo para AMP Stories - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp-stories\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp-stories\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp-stories\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"AMP Stories\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para AMP Stories - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para AMP Stories - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp-stories\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp-stories\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp-stories\/",
                                        "name": "Arquivo para AMP Stories - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp-stories\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp-stories\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/amp-stories\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "AMP Stories"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/939"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=939"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 104,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/google\/",
                        "name": "google",
                        "slug": "google",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para google - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para google - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/google\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/google\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/google\/\",\"name\":\"Arquivo para google - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/google\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/google\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/google\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"google\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para google - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para google - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/google\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/google\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/google\/",
                                        "name": "Arquivo para google - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/google\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/google\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/google\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "google"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/104"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=104"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 225,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/redes-sociais\/",
                        "name": "redes sociais",
                        "slug": "redes-sociais",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para redes sociais - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para redes sociais - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/redes-sociais\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/redes-sociais\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/redes-sociais\/\",\"name\":\"Arquivo para redes sociais - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/redes-sociais\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/redes-sociais\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/redes-sociais\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"redes sociais\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para redes sociais - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para redes sociais - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/redes-sociais\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/redes-sociais\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/redes-sociais\/",
                                        "name": "Arquivo para redes sociais - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/redes-sociais\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/redes-sociais\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/redes-sociais\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "redes sociais"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/225"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=225"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ]
            ]
        }
    },
    {
        "id": 12942,
        "date": "2020-09-08T11:00:00",
        "date_gmt": "2020-09-08T14:00:00",
        "guid": {
            "rendered": "https:\/\/blog.apiki.com\/?p=12942"
        },
        "modified": "2020-09-10T11:03:33",
        "modified_gmt": "2020-09-10T14:03:33",
        "slug": "como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg",
        "status": "publish",
        "type": "post",
        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/",
        "title": {
            "rendered": "Como criar blocos reutiliz\u00e1veis no Gutenberg"
        },
        "content": {
            "rendered": "\n<p>Blocos reutiliz\u00e1veis no Gutenberg \u00e9 uma possibilidade incr\u00edvel, mas pouco conhecida.<\/p>\n\n\n\n<p>Atrav\u00e9s desse recurso voc\u00ea consegue replicar um bloco que foi criado em um post em milhares de outros.<\/p>\n\n\n\n<p>Vamos considerar o seguinte cen\u00e1rio.<\/p>\n\n\n\n<p>No final dos seus posts, voc\u00ea gostaria de exibir uma chamada de a\u00e7\u00e3o aos seus leitores.<\/p>\n\n\n\n<p>Voc\u00ea vai aplicando esse CTA ao longo de in\u00fameros posts publicados.<\/p>\n\n\n\n<p>Em dado momento, se faz necess\u00e1rio alterar a oferta desse Call To Action.<\/p>\n\n\n\n<p>O passo natural, e indesejado, seria entrar em cada post e alterar o conte\u00fado, certo?<\/p>\n\n\n\n<p>No entanto, voc\u00ea j\u00e1 imaginou o trabalho que ter\u00e1.<\/p>\n\n\n\n<p>Atrav\u00e9s dos blocos reutiliz\u00e1veis, voc\u00ea economiza esse tempo.<\/p>\n\n\n\n<p>Funciona assim.<\/p>\n\n\n\n<p>Voc\u00ea cria sua CTA no post A.<\/p>\n\n\n\n<p>Esse CTA, que pode ser um conjunto de blocos, voc\u00ea os transforma em blocos reutiliz\u00e1veis.<\/p>\n\n\n\n<p>Nos posts B, C, e etc, voc\u00ea faz uso desse bloco criado no post A.<\/p>\n\n\n\n<p>Quando voc\u00ea alterar esse conte\u00fado, todos os posts que o cont\u00e9m ser\u00e1 atualizado.<\/p>\n\n\n\n<p>Imaginou agora o grande potencial desse recurso. Incr\u00edvel, n\u00e3o \u00e9?<\/p>\n\n\n\n<p>Mas antes de seguir com a leitura, considere conhecer a <a href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/\">anatomia do Gutenberg<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 o primeiro passo para voc\u00ea conhecer o potencial e ficar mais confort\u00e1vel com o editor.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"538\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-1024x538.png\" alt=\"Ilustra\u00e7\u00e3o de blocos reutiliz\u00e1veis\" class=\"wp-image-12987\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-1024x538.png 1024w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-300x158.png 300w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-768x403.png 768w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-750x394.png 750w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-1140x599.png 1140w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2>Os benef\u00edcios dos blocos reutiliz\u00e1veis no Gutenberg<\/h2>\n\n\n\n<p>Pela introdu\u00e7\u00e3o des conte\u00fado, ficou vis\u00edvel um benef\u00edcio: ganho de escala.<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m disso, vamos considerar outras importantes vantagens.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>N\u00e3o precisa de programa\u00e7\u00e3o<\/strong>. Isso mesmo, sem conhecimento t\u00e9cnico \u00e9 poss\u00edvel explorar o recurso.<\/li><li><strong>\u00c9 simples e r\u00e1pido<\/strong>. Dura o tempo de executar alguns poucos cliques.<\/li><li><strong>Reduz o esfor\u00e7o<\/strong>. A media que o seu site vai ganhando volume de conte\u00fado, algumas altera\u00e7\u00f5es em massa podem ser \u00e1rduas.<\/li><li><strong>Ganho de tempo<\/strong>. Voc\u00ea poder\u00e1 focar em outras coisas mais relevantes e de alto impacto para o seu projeto digital.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Se voc\u00ea ainda n\u00e3o entendeu o potencial, vou ser ainda mais claro.<\/p>\n\n\n\n<p>No final dos seus artigos, voc\u00ea pode incentivar o leitor a executar uma a\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gia para voc\u00ea.<\/p>\n\n\n\n<p>Bem como aplicar algum elemento relevante para o seu neg\u00f3cio.<\/p>\n\n\n\n<p>Alguns exemplos pr\u00e1ticos dessas a\u00e7\u00f5es.<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Exibir banners de afiliados;<\/li><li>Convidar os usu\u00e1rios para comentar o artigo;<\/li><li>Incentivar o compartilhamento social;<\/li><li>Mostrar formul\u00e1rio de intera\u00e7\u00e3o como enquete;<\/li><li>Expor uma op\u00e7\u00e3o de valida\u00e7\u00e3o dos posts, como NPS, estrelas, curtir e n\u00e3o curtir e por a\u00ed vai.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Vamos ver na pr\u00e1tica a implementa\u00e7\u00e3o?<\/p>\n\n\n\n<h2>Como criar e fazer uso dos blocos reutiliz\u00e1veis<\/h2>\n\n\n\n<p>Cada adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado no editor do WordPress, \u00e9 feita atrav\u00e9s de blocos.<\/p>\n\n\n\n<p>Esses blocos podem ser formatos e estilizados como poss\u00edvel e desejado.<\/p>\n\n\n\n<p>Feito \u00e9 isso, basta fazer uso da op\u00e7\u00e3o &#8220;<strong>Adicionar aos blocos reutiliz\u00e1veis<\/strong>&#8220;.<\/p>\n\n\n\n<p>Sim, somente isso. <\/p>\n\n\n\n<p>Observe como \u00e9 extreamamente simples.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"480\" height=\"316\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-como-criar-blocos-reutilizaveis.gif\" alt=\"Imagem animada demonstrando como criar um bloco reutiliz\u00e1vel no WordPress\" class=\"wp-image-12966\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Uma vez criado, ele pode ser reutilizado no mesmo post ou em qualquer outro.<\/p>\n\n\n\n<p>Eles s\u00e3o salvos na categoria &#8220;Reutiliz\u00e1vel&#8221;.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"762\" height=\"868\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-reutilizaveis-categoria.png\" alt=\"Exemplo de como localizar os blocos reutiliz\u00e1veis\" class=\"wp-image-12968\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-reutilizaveis-categoria.png 762w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-reutilizaveis-categoria-263x300.png 263w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-reutilizaveis-categoria-750x854.png 750w\" sizes=\"(max-width: 762px) 100vw, 762px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Portanto, ao adicionar um no bloco, navegue at\u00e9 essa categoria e selecione o bloco reutiliz\u00e1vel anteriormente criado.<\/p>\n\n\n\n<p>Voc\u00ea tamb\u00e9m pode fazer uso do atalho &#8220;slash&#8221;, ou seja, digite &#8220;\/&#8221; e o nome do bloco. Em seguida, aperte enter \/ return.<\/p>\n\n\n\n<h2>Como editar os blocos<\/h2>\n\n\n\n<p>Podemos considerar dois tipos de edi\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<ol><li>Editar o bloco para refletir em todos os posts onde ele foi utilizado;<\/li><li>Ou, editar somente em um post espec\u00edfico.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p>Nesse \u00faltimo caso, voc\u00ea considerar que o conte\u00fado, ou a\u00e7\u00e3o do bloco, n\u00e3o se aplica totalmente ao post em quest\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Logo, a edi\u00e7\u00e3o deve ser somente no conte\u00fado que estou atuando agora.<\/p>\n\n\n\n<p>Ap\u00f3s adicionar o bloco reutiliz\u00e1vel, voc\u00ea precisa convert\u00ea-lo para um bloco normal.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"557\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-converter-para-bloco-normal-1024x557.png\" alt=\"Exemplo do comando para converter um bloco para o estado padr\u00e3o\" class=\"wp-image-12972\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-converter-para-bloco-normal-1024x557.png 1024w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-converter-para-bloco-normal-300x163.png 300w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-converter-para-bloco-normal-768x418.png 768w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-converter-para-bloco-normal-750x408.png 750w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-converter-para-bloco-normal-1140x621.png 1140w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-converter-para-bloco-normal.png 1308w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>E assim, fa\u00e7a as edi\u00e7\u00f5es devidas.<\/p>\n\n\n\n<p>Agora, vamos imaginar que voc\u00ea errou na cria\u00e7\u00e3o do bloco e percebeu isso somente depois.<\/p>\n\n\n\n<p>Ou que voc\u00ea gostaria de editar o conte\u00fado.<\/p>\n\n\n\n<p>Voc\u00ea pode editar um bloco reutiliz\u00e1vel, e essa edi\u00e7\u00e3o ser refletida em todos os posts que fizeram uso dele.<\/p>\n\n\n\n<p>Os passos para esse tipo de edi\u00e7\u00e3o s\u00e3o os seguintes.<\/p>\n\n\n\n<p>Na listagem de blocos reutiliz\u00e1veis, clique no link &#8220;<strong>Gerenciar todos os blocos reutiliz\u00e1veis<\/strong>&#8220;.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"762\" height=\"868\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/link-gerenciar-todos-os-blocos-reutilizaveis.png\" alt=\"Exemplo da localiza\u00e7\u00e3o do link &quot;Gerenciar todos os blocos reutiliz\u00e1veis&quot; no Gutenberg.\" class=\"wp-image-12976\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/link-gerenciar-todos-os-blocos-reutilizaveis.png 762w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/link-gerenciar-todos-os-blocos-reutilizaveis-263x300.png 263w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/link-gerenciar-todos-os-blocos-reutilizaveis-750x854.png 750w\" sizes=\"(max-width: 762px) 100vw, 762px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Esse link te levar\u00e1 para a interface de gest\u00e3o desse tipo de bloco.<\/p>\n\n\n\n<p>Voc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 acostumado com essa tela, \u00e9 a mesma de gest\u00e3o de Posts e P\u00e1ginas no WP.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-editar-1024x681.png\" alt=\"Demonstra\u00e7\u00e3o do link de &quot;Editar&quot; bloco reutiliz\u00e1vel\" class=\"wp-image-12977\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-editar-1024x681.png 1024w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-editar-300x200.png 300w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-editar-768x511.png 768w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-editar-750x499.png 750w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/gutenberg-blocos-editar.png 1118w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Encontre o bloco desejado e edite-o.<\/p>\n\n\n\n<p>Salve e pronto. Todos os posts que usaram esse bloco j\u00e1 refletiram a nova realidade.<\/p>\n\n\n\n<h2>Como gerir os blocos<\/h2>\n\n\n\n<p>A interface demonstrada para editar o bloco, na verdade vai muito al\u00e9m desse tipo de a\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 uma \u00e1rea de intera\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o completa dos blocos reutiliz\u00e1veis no WordPress.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"300\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/wordpress-gutenberg-gestao-blocos-reutilizaveis-1024x300.png\" alt=\"Interface de gest\u00e3o dos blocos reutiliz\u00e1veis no WordPress\" class=\"wp-image-12980\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/wordpress-gutenberg-gestao-blocos-reutilizaveis-1024x300.png 1024w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/wordpress-gutenberg-gestao-blocos-reutilizaveis-300x88.png 300w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/wordpress-gutenberg-gestao-blocos-reutilizaveis-768x225.png 768w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/wordpress-gutenberg-gestao-blocos-reutilizaveis-750x220.png 750w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/wordpress-gutenberg-gestao-blocos-reutilizaveis-1140x334.png 1140w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/wordpress-gutenberg-gestao-blocos-reutilizaveis.png 1500w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Atrav\u00e9s dela \u00e9 poss\u00edvel.<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Adicionar novos blocos reutiliz\u00e1veis;<\/li><li>Importar blocos a partir de um arquivo JSON;<\/li><li>Editar os blocos existentes;<\/li><li>Enviar blocos para a lixeira;<\/li><li>Restaurar blocos da lixeira;<\/li><li>Exportar o bloco como JSON.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>A op\u00e7\u00e3o de exportar e importar blocos reutiliz\u00e1vel a partir de um arquivo JSON \u00e9 incr\u00edvel.<\/p>\n\n\n\n<p>Voc\u00ea pode criar os elementos em um site, e aplicar em outro.<\/p>\n\n\n\n<p>Bem como compartilhar com a sua equipe, amigos ou a comunidade.<\/p>\n\n\n\n<h2>Conclus\u00e3o<\/h2>\n\n\n\n<p>O Gutenberg \u00e9 o presente e futuro do WordPress.<\/p>\n\n\n\n<p>Muitos esfor\u00e7os est\u00e3o sendo aplicados nesse editor.<\/p>\n\n\n\n<p>Considere se <a href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s=gutenberg\">inteirar sobre ele<\/a> o quanto antes.<\/p>\n\n\n\n<p>Bem como <a href=\"https:\/\/apiki.com\/produtos\/desenvolvimento-sites-wordpress-wp-on-demand\/\">desenvolver seu projeto digital em WordPress sob demanda<\/a> e integrada ao Gutenberg.<\/p>\n\n\n\n<p>Neste artigo, voc\u00ea percebeu vantagens poderosas de somente um dos recursos que ele oferece.<\/p>\n\n\n\n<p>Voc\u00ea j\u00e1 adianta feito uso antes dos blocos reutiliz\u00e1veis no WP?<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "excerpt": {
            "rendered": "<p>Aprenda tudo sobre o recurso: Blocos reutiliz\u00e1veis no Gutenberg.<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "author": 4,
        "featured_media": 12987,
        "comment_status": "open",
        "ping_status": "open",
        "sticky": false,
        "template": "",
        "format": "video",
        "meta": [],
        "categories": [
            518
        ],
        "tags": [
            1127,
            829,
            332
        ],
        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Como criar blocos reutiliz\u00e1veis no Gutenberg - Apiki<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"O WordPress, atrav\u00e9s do Gutenberg, possui um recurso incr\u00edvel chamado: Blocos reutiliz\u00e1veis. Aprenda tudo sobre esse recurso e como cri\u00e1-lo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Como criar blocos reutiliz\u00e1veis no Gutenberg\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O WordPress, atrav\u00e9s do Gutenberg, possui um recurso incr\u00edvel chamado: Blocos reutiliz\u00e1veis. Aprenda tudo sobre esse recurso e como cri\u00e1-lo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-09-08T14:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-10T14:03:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Como criar blocos reutiliz\u00e1veis no Gutenberg\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"O WordPress, atrav\u00e9s do Gutenberg, possui um recurso incr\u00edvel chamado: Blocos reutiliz\u00e1veis. Aprenda tudo sobre esse recurso e como cri\u00e1-lo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Leandro Vieira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png\",\"width\":1200,\"height\":630,\"caption\":\"Ilustra\u00e7\u00e3o de blocos reutiliz\u00e1veis\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/\",\"name\":\"Como criar blocos reutiliz\u00e1veis no Gutenberg - Apiki\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-09-08T14:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-10T14:03:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\"},\"description\":\"O WordPress, atrav\u00e9s do Gutenberg, possui um recurso incr\u00edvel chamado: Blocos reutiliz\u00e1veis. Aprenda tudo sobre esse recurso e como cri\u00e1-lo.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Como criar blocos reutiliz\u00e1veis no Gutenberg\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\",\"name\":\"Leandro Vieira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Leandro Vieira\"},\"description\":\"Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
        "yoast_head_json": {
            "title": "Como criar blocos reutiliz\u00e1veis no Gutenberg - Apiki",
            "description": "O WordPress, atrav\u00e9s do Gutenberg, possui um recurso incr\u00edvel chamado: Blocos reutiliz\u00e1veis. Aprenda tudo sobre esse recurso e como cri\u00e1-lo.",
            "robots": {
                "index": "index",
                "follow": "follow",
                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
            },
            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/",
            "og_locale": "pt_BR",
            "og_type": "article",
            "og_title": "Como criar blocos reutiliz\u00e1veis no Gutenberg",
            "og_description": "O WordPress, atrav\u00e9s do Gutenberg, possui um recurso incr\u00edvel chamado: Blocos reutiliz\u00e1veis. Aprenda tudo sobre esse recurso e como cri\u00e1-lo.",
            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/",
            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
            "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
            "article_published_time": "2020-09-08T14:00:00+00:00",
            "article_modified_time": "2020-09-10T14:03:33+00:00",
            "og_image": [
                {
                    "width": 1200,
                    "height": 630,
                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png",
                    "type": "image\/png"
                }
            ],
            "twitter_card": "summary_large_image",
            "twitter_title": "Como criar blocos reutiliz\u00e1veis no Gutenberg",
            "twitter_description": "O WordPress, atrav\u00e9s do Gutenberg, possui um recurso incr\u00edvel chamado: Blocos reutiliz\u00e1veis. Aprenda tudo sobre esse recurso e como cri\u00e1-lo.",
            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png",
            "twitter_creator": "@apikiWordPress",
            "twitter_site": "@apikiWordPress",
            "twitter_misc": {
                "Escrito por": "Leandro Vieira",
                "Est. tempo de leitura": "5 minutos"
            },
            "schema": {
                "@context": "https:\/\/schema.org",
                "@graph": [
                    {
                        "@type": "WebSite",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                        "name": "Blog sobre WordPress",
                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "SearchAction",
                                "target": {
                                    "@type": "EntryPoint",
                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                },
                                "query-input": "required name=search_term_string"
                            }
                        ],
                        "inLanguage": "pt-BR"
                    },
                    {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/#primaryimage",
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png",
                        "contentUrl": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png",
                        "width": 1200,
                        "height": 630,
                        "caption": "Ilustra\u00e7\u00e3o de blocos reutiliz\u00e1veis"
                    },
                    {
                        "@type": "WebPage",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/#webpage",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/",
                        "name": "Como criar blocos reutiliz\u00e1veis no Gutenberg - Apiki",
                        "isPartOf": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                        },
                        "primaryImageOfPage": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/#primaryimage"
                        },
                        "datePublished": "2020-09-08T14:00:00+00:00",
                        "dateModified": "2020-09-10T14:03:33+00:00",
                        "author": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f"
                        },
                        "description": "O WordPress, atrav\u00e9s do Gutenberg, possui um recurso incr\u00edvel chamado: Blocos reutiliz\u00e1veis. Aprenda tudo sobre esse recurso e como cri\u00e1-lo.",
                        "breadcrumb": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/#breadcrumb"
                        },
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "ReadAction",
                                "target": [
                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/"
                                ]
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "BreadcrumbList",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/#breadcrumb",
                        "itemListElement": [
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 1,
                                "name": "In\u00edcio",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 2,
                                "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 3,
                                "name": "Como criar blocos reutiliz\u00e1veis no Gutenberg"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "Person",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f",
                        "name": "Leandro Vieira",
                        "image": {
                            "@type": "ImageObject",
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                            "inLanguage": "pt-BR",
                            "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                            "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                            "caption": "Leandro Vieira"
                        },
                        "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/"
                    }
                ]
            }
        },
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12942"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
                }
            ],
            "author": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                }
            ],
            "replies": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12942"
                }
            ],
            "version-history": [
                {
                    "count": 5,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12942\/revisions"
                }
            ],
            "predecessor-version": [
                {
                    "id": 13240,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12942\/revisions\/13240"
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12987"
                }
            ],
            "wp:attachment": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12942"
                }
            ],
            "wp:term": [
                {
                    "taxonomy": "category",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12942"
                },
                {
                    "taxonomy": "post_tag",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12942"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        },
        "_embedded": {
            "author": [
                {
                    "id": 4,
                    "name": "Leandro Vieira",
                    "url": "",
                    "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                    "slug": "leandro",
                    "avatar_urls": {
                        "24": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=24&d=mm&r=g",
                        "48": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=48&d=mm&r=g",
                        "96": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g"
                    },
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"profile\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=500&#038;d=mm&#038;r=g\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ProfilePage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\",\"name\":\"Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Arquivos sobre Leandro Vieira\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\",\"name\":\"Leandro Vieira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Leandro Vieira\"},\"description\":\"Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "robots": {
                            "index": "index",
                            "follow": "follow",
                            "max-snippet": "max-snippet:-1",
                            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                        },
                        "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "profile",
                        "og_title": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "og_description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=500&d=mm&r=g"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "ProfilePage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                                    "name": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Arquivos sobre Leandro Vieira"
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "Person",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f",
                                    "name": "Leandro Vieira",
                                    "image": {
                                        "@type": "ImageObject",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                                        "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                                        "caption": "Leandro Vieira"
                                    },
                                    "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                                    "mainEntityOfPage": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage"
                                    }
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "replies": [
                [
                    {
                        "id": 6623,
                        "parent": 0,
                        "author": 0,
                        "author_name": "REINALDO OLIVEIRA",
                        "author_url": "https:\/\/macmotors.com.br\/",
                        "date": "2021-02-25T20:42:34",
                        "content": {
                            "rendered": "<p>Muito bom! Ainda n\u00e3o  sabia que dava para fazer isto.<br \/>\nEstava utilizando mas n\u00e3o consegui alterar em todos ao mesmo tempo.<br \/>\nIsso \u00e9  excelente mesmo.<br \/>\nValeu<\/p>\n"
                        },
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/#comment-6623",
                        "type": "comment",
                        "author_avatar_urls": {
                            "24": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/091f42c287b6be3749b1277b82d2aa12?s=24&d=mm&r=g",
                            "48": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/091f42c287b6be3749b1277b82d2aa12?s=48&d=mm&r=g",
                            "96": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/091f42c287b6be3749b1277b82d2aa12?s=96&d=mm&r=g"
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/6623"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments"
                                }
                            ],
                            "up": [
                                {
                                    "embeddable": true,
                                    "post_type": "post",
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12942"
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ]
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "id": 12987,
                    "date": "2020-09-08T10:37:04",
                    "slug": "como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg-open-graph",
                    "type": "attachment",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg-open-graph\/",
                    "title": {
                        "rendered": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph"
                    },
                    "author": 1,
                    "featured_media": 0,
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-08T14:13:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png\",\"name\":\"Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-09-08T13:37:04+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-08T14:13:18+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Como criar blocos reutiliz\u00e1veis no Gutenberg\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph - Blog sobre WordPress",
                        "robots": {
                            "index": "noindex",
                            "follow": "follow"
                        },
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "article",
                        "og_title": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph - Blog sobre WordPress",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
                        "article_modified_time": "2020-09-08T14:13:18+00:00",
                        "og_image": [
                            {
                                "width": 1200,
                                "height": 630,
                                "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png",
                                "type": "image\/png"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "WebPage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png",
                                    "name": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph - Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "datePublished": "2020-09-08T13:37:04+00:00",
                                    "dateModified": "2020-09-08T14:13:18+00:00",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 3,
                                            "name": "Como criar blocos reutiliz\u00e1veis no Gutenberg",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-criar-blocos-reutilizaveis-no-gutenberg\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 4,
                                            "name": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph"
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "web_stories_media_source": "",
                    "web_stories_is_muted": null,
                    "featured_media_src": [],
                    "caption": {
                        "rendered": ""
                    },
                    "alt_text": "Ilustra\u00e7\u00e3o de blocos reutiliz\u00e1veis",
                    "media_type": "image",
                    "mime_type": "image\/png",
                    "media_details": {
                        "width": 1200,
                        "height": 630,
                        "file": "2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png",
                        "sizes": {
                            "medium": {
                                "file": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-300x158.png",
                                "width": 300,
                                "height": 158,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-300x158.png"
                            },
                            "large": {
                                "file": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-1024x538.png",
                                "width": 1024,
                                "height": 538,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-1024x538.png"
                            },
                            "thumbnail": {
                                "file": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-150x150.png",
                                "width": 150,
                                "height": 150,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-150x150.png"
                            },
                            "medium_large": {
                                "file": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-768x403.png",
                                "width": 768,
                                "height": 403,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-768x403.png"
                            },
                            "jnews-360x180": {
                                "file": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-360x180.png",
                                "width": 360,
                                "height": 180,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-360x180.png"
                            },
                            "jnews-750x375": {
                                "file": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-750x375.png",
                                "width": 750,
                                "height": 375,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-750x375.png"
                            },
                            "jnews-1140x570": {
                                "file": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-1140x570.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 570,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-1140x570.png"
                            },
                            "jnews-120x86": {
                                "file": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-120x86.png",
                                "width": 120,
                                "height": 86,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-120x86.png"
                            },
                            "jnews-350x250": {
                                "file": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-350x250.png",
                                "width": 350,
                                "height": 250,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-350x250.png"
                            },
                            "jnews-750x536": {
                                "file": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-750x536.png",
                                "width": 750,
                                "height": 536,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-750x536.png"
                            },
                            "jnews-1140x815": {
                                "file": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-1140x630.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 630,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-1140x630.png"
                            },
                            "jnews-360x504": {
                                "file": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-360x504.png",
                                "width": 360,
                                "height": 504,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-360x504.png"
                            },
                            "jnews-75x75": {
                                "file": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-75x75.png",
                                "width": 75,
                                "height": 75,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-75x75.png"
                            },
                            "jnews-featured-750": {
                                "file": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-750x394.png",
                                "width": 750,
                                "height": 394,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-750x394.png"
                            },
                            "jnews-featured-1140": {
                                "file": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-1140x599.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 599,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph-1140x599.png"
                            },
                            "full": {
                                "file": "Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png",
                                "width": 1200,
                                "height": 630,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png"
                            }
                        },
                        "image_meta": {
                            "aperture": "0",
                            "credit": "",
                            "camera": "",
                            "caption": "",
                            "created_timestamp": "0",
                            "copyright": "",
                            "focal_length": "0",
                            "iso": "0",
                            "shutter_speed": "0",
                            "title": "",
                            "orientation": "0",
                            "keywords": []
                        }
                    },
                    "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/09\/Como-criar-blocos-reutiliz\u00e1veis-no-Gutenberg-open-graph.png",
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12987"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"
                            }
                        ],
                        "about": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"
                            }
                        ],
                        "author": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
                            }
                        ],
                        "replies": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12987"
                            }
                        ],
                        "wp:term": [
                            {
                                "taxonomy": "web_story_media_source",
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/web-stories\/v1\/web_story_media_source?post=12987"
                            }
                        ],
                        "curies": [
                            {
                                "name": "wp",
                                "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                "templated": true
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:term": [
                [
                    {
                        "id": 518,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                        "slug": "desenvolvimento",
                        "taxonomy": "category",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Desenvolvimento WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\",\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Desenvolvimento WordPress",
                            "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "robots": {
                                "index": "index",
                                "follow": "follow",
                                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                            },
                            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "og_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "twitter_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Desenvolvimento WordPress"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/518"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=518"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ],
                [
                    {
                        "id": 1127,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/blocos-reutilizaveis\/",
                        "name": "Blocos reutiliz\u00e1veis",
                        "slug": "blocos-reutilizaveis",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para Blocos reutiliz\u00e1veis - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para Blocos reutiliz\u00e1veis - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/blocos-reutilizaveis\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/blocos-reutilizaveis\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/blocos-reutilizaveis\/\",\"name\":\"Arquivo para Blocos reutiliz\u00e1veis - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/blocos-reutilizaveis\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/blocos-reutilizaveis\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/blocos-reutilizaveis\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Blocos reutiliz\u00e1veis\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para Blocos reutiliz\u00e1veis - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para Blocos reutiliz\u00e1veis - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/blocos-reutilizaveis\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/blocos-reutilizaveis\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/blocos-reutilizaveis\/",
                                        "name": "Arquivo para Blocos reutiliz\u00e1veis - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/blocos-reutilizaveis\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/blocos-reutilizaveis\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/blocos-reutilizaveis\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Blocos reutiliz\u00e1veis"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/1127"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=1127"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 829,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/",
                        "name": "Gutenberg",
                        "slug": "gutenberg",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/\",\"name\":\"Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gutenberg\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/",
                                        "name": "Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Gutenberg"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/829"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=829"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 332,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/json\/",
                        "name": "JSON",
                        "slug": "json",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para JSON - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para JSON - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/json\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/json\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/json\/\",\"name\":\"Arquivo para JSON - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/json\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/json\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/json\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"JSON\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para JSON - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para JSON - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/json\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/json\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/json\/",
                                        "name": "Arquivo para JSON - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/json\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/json\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/json\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "JSON"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/332"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=332"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ]
            ]
        }
    },
    {
        "id": 12028,
        "date": "2020-07-21T11:00:00",
        "date_gmt": "2020-07-21T14:00:00",
        "guid": {
            "rendered": "https:\/\/blog.apiki.com\/?p=12028"
        },
        "modified": "2021-01-29T11:09:20",
        "modified_gmt": "2021-01-29T14:09:20",
        "slug": "como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress",
        "status": "publish",
        "type": "post",
        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/",
        "title": {
            "rendered": "Como habilitar recursos ocultos do Gutenberg no tema WordPress"
        },
        "content": {
            "rendered": "\n<p>Todo tema tem suporte nativo ao editor do WP. No entanto, nem todos tem a disposi\u00e7\u00e3o os recursos ocultos do Gutenberg.<\/p>\n\n\n\n<p>Para habilitar essas funcionalidades, \u00e9 preciso declarar a inten\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Essa declara\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada atrav\u00e9s do arquivo <strong>functions.php<\/strong> e da fun\u00e7\u00e3o <strong>add_theme_support()<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Atrav\u00e9s dessa fun\u00e7\u00e3o, manifestamos o desejo de habilitar os mecanismos ocultos, um por um.<\/p>\n\n\n\n<p>Sendo o Gutenberg o maior investimento recente do WordPress, por que alguns recursos ficariam ocultos?<\/p>\n\n\n\n<p>Por que o criador do tema precisa ter dom\u00ednio sobre a plataforma, seus recursos e estilos. E n\u00e3o o inverso.<\/p>\n\n\n\n<p>Algumas funcionalidades funcionam bem somente com a adi\u00e7\u00e3o de alguns estilos. Sem essa estiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel estruturar e refinar os componentes.<\/p>\n\n\n\n<p>Portanto, os desenvolvedores de tema tem a op\u00e7\u00e3o de habilitar os recursos e estilos, bem como n\u00e3o ativ\u00e1-los ou remover os indesejados.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"538\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-1024x538.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-12449\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-1024x538.png 1024w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-300x158.png 300w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-768x403.png 768w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-750x394.png 750w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-1140x599.png 1140w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2>Os recursos ocultos do Gutenberg<\/h2>\n\n\n\n<p>As funcionalidades pass\u00edveis de serem ativadas, at\u00e9 o presente o momento, est\u00e3o relacionadas a estiliza\u00e7\u00e3o e alinhamentos.<\/p>\n\n\n\n<p>As possibilidades s\u00e3o as seguintes.<\/p>\n\n\n\n<ul><li>responsive-embeds;<\/li><li>align-wide;<\/li><li>editor-styles;<\/li><li>dark-editor-style;<\/li><li>editor-color-palette;<\/li><li>disable-custom-colors;<\/li><li>editor-font-sizes;<\/li><li>disable-custom-font-sizes;<\/li><li>wp-block-styles.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2>A fun\u00e7\u00e3o para declarar os recursos ocultos<\/h2>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1000\" height=\"538\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/recursos-ocultos-gutenberg.png\" alt=\"Exemplo de c\u00f3digo para habilitar um dos recursos ocultados do Gutenberg\" class=\"wp-image-12447\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/recursos-ocultos-gutenberg.png 1000w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/recursos-ocultos-gutenberg-300x161.png 300w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/recursos-ocultos-gutenberg-768x413.png 768w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/recursos-ocultos-gutenberg-750x404.png 750w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><figcaption>Exemplo de c\u00f3digo para habilitar um dos recursos ocultados do Gutenberg<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>A fun\u00e7\u00e3o add_theme_support() \u00e9 uma velha conhecida dos desenvolvedores de tema.<\/p>\n\n\n\n<p>Ela est\u00e1 dispon\u00edvel desde a vers\u00e3o 2.9.0 do WordPress. J\u00e1 os recursos ocultos do <a href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/gutenberg-editor-wordpress\/\">Gutenberg chegaram na vers\u00e3o 5.0<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Essa fun\u00e7\u00e3o recebe dois par\u00e2metros. Sendo o primeiro o recurso a ser habilitado. E o segundo, os argumentos para aprimorar a funcionalidade requerida.<\/p>\n\n\n\n<p>Essa fun\u00e7\u00e3o deve ser chamada atrav\u00e9s do arquivo functions.php. Esse arquivo \u00e9 especial e poderoso em temas WordPress.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 opcional atrelar a chamada da referida fun\u00e7\u00e3o a um <em>hook<\/em>. No entanto, se caso o for, considere a action &#8220;<strong>after_setup_theme<\/strong>&#8220;.<\/p>\n\n\n\n<p>A composi\u00e7\u00e3o indicada fica da seguinte forma.<\/p>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-code\"><code lang=\"php\" class=\"language-php\">function prefix_block_editor_configs()\n{\n\tadd_theme_support( 'nome-do-recurso', 'array-de-config-do-recurso' );\n}\n\nadd_action( 'after_setup_theme', 'prefix_block_editor_configs' );<\/code><\/pre>\n\n\n\n<p>Onde temos &#8220;nome-do-recurso&#8221;, voc\u00ea deve informar a string relaciona a funcionalidade. Elas foram listadas logo acima.<\/p>\n\n\n\n<p>Se voc\u00ea deseja um detalhamento sobre as possibilidades dos par\u00e2metros de cada recurso, considere fazer uma an\u00e1lise do arquivo functions.php do tema padr\u00e3o do WordPress, o <a href=\"https:\/\/br.wordpress.org\/themes\/twentytwenty\/\">Twenty Twenty<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>E vou te dar uma dica para toda a vida ao trabalhar com o WordPress, os temas que vem com a plataforma, s\u00e3o grandes fontes de estudos e inspira\u00e7\u00e3o sobre como aplicar o potencial que a plataforma disponibiliza a cada vers\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<h2>A fun\u00e7\u00e3o para ocultar recursos do editor<\/h2>\n\n\n\n<p>Em alguns momentos, desejamos um site simples e super focado em alguma coisa.<\/p>\n\n\n\n<p>Nesses casos, \u00e9 natural querermos desabilitar alguns recursos. Dado que eles v\u00e3o mais atrapalhar do que ajudar.<\/p>\n\n\n\n<p>A mesma fun\u00e7\u00e3o que fazemos uso para habilitar os recursos ocultos do Gutenberg, tamb\u00e9m a utilizamos para volt\u00e1-lo a ser obscuro.<\/p>\n\n\n\n<p>Um exemplo pr\u00e1tico.<\/p>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-code\"><code class=\"\">add_theme_support( 'disable-custom-colors' );<\/code><\/pre>\n\n\n\n<p>No exemplo, estamos tirando a possibilidade do usu\u00e1rio fazer uso do selecionador de cor ilimitada do Gutenberg. E dessa forma, permitiremos somente as que foram disponibilizadas para manter o projeto seguindo um guide visual desejado.<\/p>\n\n\n\n<h2>Como aplicar estilos no Gutenberg dentro do wp-admin<\/h2>\n\n\n\n<p>Os editores dos CMS de uma forma geral, fazem uso do conceito <em>WYSIWYG (What You See Is What You Get)<\/em>, que em tradu\u00e7\u00e3o livre significa &#8220;O que voc\u00ea v\u00ea \u00e9 o que voc\u00ea obt\u00e9m&#8221;.<\/p>\n\n\n\n<p>Isso \u00e9 muita verdade em v\u00e1rios aspectos, mas em um deles n\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Sabe quando voc\u00ea est\u00e1 dentro do wp-admin, editando seu conte\u00fado no Gutenberg, e quando visualiza o conte\u00fado no site, a estiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o fica condizente ao que voc\u00ea via quando editava o conte\u00fado?<\/p>\n\n\n\n<p>Ent\u00e3o, \u00e9 o que estilo de fonte, cor e alinhamentos, por exemplo, est\u00e3o diferentes no editor.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 poss\u00edvel definir quais estilos a serem usados, tamb\u00e9m, no editor. Dessa forma o WYSIWYG ficar\u00e1 ainda mais poderoso.<\/p>\n\n\n\n<p>E para isso, voc\u00ea deve habilitar essa possibilidade. Assim:<\/p>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-code\"><code class=\"\">add_theme_support( 'editor-styles' );<\/code><\/pre>\n\n\n\n<p>E para carregar o seu arquivo CSS com as declara\u00e7\u00f5es, fa\u00e7a assim:<\/p>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-code\"><code class=\"\">add_editor_style( 'style-editor.css' );<\/code><\/pre>\n\n\n\n<p>Esse arquivo de estilos devem estar na pasta do seu tema. Uma \u00faltima dica, se desejar trabalhar com a op\u00e7\u00e3o de fundo escuro, tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel. Habilite-a desta forma:<\/p>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-code\"><code class=\"\">add_theme_support( 'dark-editor-style' );<\/code><\/pre>\n\n\n\n<h2>Conclus\u00e3o<\/h2>\n\n\n\n<p>Recentemente abordei a Anatomia do editor Gutenberg. Acredite, este novo editor \u00e9 poderoso e estar norteando os novos rumos da plataforma.<\/p>\n\n\n\n<p>O WordPress sempre tem o cuidado de ser o mais compat\u00edvel poss\u00edvel com a infinidade de temas e plugins dispon\u00edveis.<\/p>\n\n\n\n<p>Por isso, ocultar recursos como os aqui habilitados se faz necess\u00e1rio.<\/p>\n\n\n\n<p>E voc\u00ea, j\u00e1 tinha utilizado alguns desses recursos?<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "excerpt": {
            "rendered": "<p>Sendo o Gutenberg o maior investimento recente do WordPress, por que alguns recursos ficariam ocultos? Conhe\u00e7a o motivo, bem como quais s\u00e3o esses recursos.<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "author": 4,
        "featured_media": 12449,
        "comment_status": "open",
        "ping_status": "open",
        "sticky": false,
        "template": "",
        "format": "video",
        "meta": [],
        "categories": [
            518
        ],
        "tags": [
            1098,
            829,
            121,
            563
        ],
        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Como habilitar recursos ocultos do Gutenberg no tema WordPress - Apiki<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sendo o Gutenberg o maior investimento recente do WordPress, por que alguns recursos ficariam ocultos? Conhe\u00e7a o motivo, bem como quais s\u00e3o esses recursos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Como habilitar recursos ocultos do Gutenberg no tema WordPress - Apiki\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sendo o Gutenberg o maior investimento recente do WordPress, por que alguns recursos ficariam ocultos? Conhe\u00e7a o motivo, bem como quais s\u00e3o esses recursos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-21T14:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-29T14:09:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Leandro Vieira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png\",\"width\":1200,\"height\":630},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/\",\"name\":\"Como habilitar recursos ocultos do Gutenberg no tema WordPress - Apiki\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-07-21T14:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-29T14:09:20+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\"},\"description\":\"Sendo o Gutenberg o maior investimento recente do WordPress, por que alguns recursos ficariam ocultos? Conhe\u00e7a o motivo, bem como quais s\u00e3o esses recursos.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Como habilitar recursos ocultos do Gutenberg no tema WordPress\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\",\"name\":\"Leandro Vieira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Leandro Vieira\"},\"description\":\"Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
        "yoast_head_json": {
            "title": "Como habilitar recursos ocultos do Gutenberg no tema WordPress - Apiki",
            "description": "Sendo o Gutenberg o maior investimento recente do WordPress, por que alguns recursos ficariam ocultos? Conhe\u00e7a o motivo, bem como quais s\u00e3o esses recursos.",
            "robots": {
                "index": "index",
                "follow": "follow",
                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
            },
            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/",
            "og_locale": "pt_BR",
            "og_type": "article",
            "og_title": "Como habilitar recursos ocultos do Gutenberg no tema WordPress - Apiki",
            "og_description": "Sendo o Gutenberg o maior investimento recente do WordPress, por que alguns recursos ficariam ocultos? Conhe\u00e7a o motivo, bem como quais s\u00e3o esses recursos.",
            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/",
            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
            "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
            "article_published_time": "2020-07-21T14:00:00+00:00",
            "article_modified_time": "2021-01-29T14:09:20+00:00",
            "og_image": [
                {
                    "width": 1200,
                    "height": 630,
                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png",
                    "type": "image\/png"
                }
            ],
            "twitter_card": "summary_large_image",
            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png",
            "twitter_creator": "@apikiWordPress",
            "twitter_site": "@apikiWordPress",
            "twitter_misc": {
                "Escrito por": "Leandro Vieira",
                "Est. tempo de leitura": "4 minutos"
            },
            "schema": {
                "@context": "https:\/\/schema.org",
                "@graph": [
                    {
                        "@type": "WebSite",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                        "name": "Blog sobre WordPress",
                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "SearchAction",
                                "target": {
                                    "@type": "EntryPoint",
                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                },
                                "query-input": "required name=search_term_string"
                            }
                        ],
                        "inLanguage": "pt-BR"
                    },
                    {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/#primaryimage",
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png",
                        "contentUrl": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png",
                        "width": 1200,
                        "height": 630
                    },
                    {
                        "@type": "WebPage",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/#webpage",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/",
                        "name": "Como habilitar recursos ocultos do Gutenberg no tema WordPress - Apiki",
                        "isPartOf": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                        },
                        "primaryImageOfPage": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/#primaryimage"
                        },
                        "datePublished": "2020-07-21T14:00:00+00:00",
                        "dateModified": "2021-01-29T14:09:20+00:00",
                        "author": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f"
                        },
                        "description": "Sendo o Gutenberg o maior investimento recente do WordPress, por que alguns recursos ficariam ocultos? Conhe\u00e7a o motivo, bem como quais s\u00e3o esses recursos.",
                        "breadcrumb": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/#breadcrumb"
                        },
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "ReadAction",
                                "target": [
                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/"
                                ]
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "BreadcrumbList",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/#breadcrumb",
                        "itemListElement": [
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 1,
                                "name": "In\u00edcio",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 2,
                                "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 3,
                                "name": "Como habilitar recursos ocultos do Gutenberg no tema WordPress"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "Person",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f",
                        "name": "Leandro Vieira",
                        "image": {
                            "@type": "ImageObject",
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                            "inLanguage": "pt-BR",
                            "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                            "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                            "caption": "Leandro Vieira"
                        },
                        "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/"
                    }
                ]
            }
        },
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12028"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
                }
            ],
            "author": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                }
            ],
            "replies": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12028"
                }
            ],
            "version-history": [
                {
                    "count": 4,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12028\/revisions"
                }
            ],
            "predecessor-version": [
                {
                    "id": 13838,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12028\/revisions\/13838"
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12449"
                }
            ],
            "wp:attachment": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12028"
                }
            ],
            "wp:term": [
                {
                    "taxonomy": "category",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12028"
                },
                {
                    "taxonomy": "post_tag",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12028"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        },
        "_embedded": {
            "author": [
                {
                    "id": 4,
                    "name": "Leandro Vieira",
                    "url": "",
                    "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                    "slug": "leandro",
                    "avatar_urls": {
                        "24": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=24&d=mm&r=g",
                        "48": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=48&d=mm&r=g",
                        "96": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g"
                    },
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"profile\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=500&#038;d=mm&#038;r=g\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ProfilePage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\",\"name\":\"Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Arquivos sobre Leandro Vieira\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\",\"name\":\"Leandro Vieira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Leandro Vieira\"},\"description\":\"Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "robots": {
                            "index": "index",
                            "follow": "follow",
                            "max-snippet": "max-snippet:-1",
                            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                        },
                        "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "profile",
                        "og_title": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "og_description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=500&d=mm&r=g"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "ProfilePage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                                    "name": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Arquivos sobre Leandro Vieira"
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "Person",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f",
                                    "name": "Leandro Vieira",
                                    "image": {
                                        "@type": "ImageObject",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                                        "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                                        "caption": "Leandro Vieira"
                                    },
                                    "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                                    "mainEntityOfPage": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage"
                                    }
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "id": 12449,
                    "date": "2020-07-21T09:29:35",
                    "slug": "como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress-open-graph",
                    "type": "attachment",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress-open-graph\/",
                    "title": {
                        "rendered": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph"
                    },
                    "author": 1,
                    "featured_media": 0,
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png\",\"name\":\"Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-07-21T12:29:35+00:00\",\"dateModified\":\"2020-07-21T12:29:35+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Como habilitar recursos ocultos do Gutenberg no tema WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph - Blog sobre WordPress",
                        "robots": {
                            "index": "noindex",
                            "follow": "follow"
                        },
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "article",
                        "og_title": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph - Blog sobre WordPress",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "width": 1200,
                                "height": 630,
                                "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png",
                                "type": "image\/png"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "WebPage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png",
                                    "name": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph - Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "datePublished": "2020-07-21T12:29:35+00:00",
                                    "dateModified": "2020-07-21T12:29:35+00:00",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 3,
                                            "name": "Como habilitar recursos ocultos do Gutenberg no tema WordPress",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-gutenberg-no-seu-tema-wordpress\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 4,
                                            "name": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph"
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "web_stories_media_source": "",
                    "web_stories_is_muted": null,
                    "featured_media_src": [],
                    "caption": {
                        "rendered": ""
                    },
                    "alt_text": "",
                    "media_type": "image",
                    "mime_type": "image\/png",
                    "media_details": {
                        "width": 1200,
                        "height": 630,
                        "file": "2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png",
                        "sizes": {
                            "medium": {
                                "file": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-300x158.png",
                                "width": 300,
                                "height": 158,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-300x158.png"
                            },
                            "large": {
                                "file": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-1024x538.png",
                                "width": 1024,
                                "height": 538,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-1024x538.png"
                            },
                            "thumbnail": {
                                "file": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-150x150.png",
                                "width": 150,
                                "height": 150,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-150x150.png"
                            },
                            "medium_large": {
                                "file": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-768x403.png",
                                "width": 768,
                                "height": 403,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-768x403.png"
                            },
                            "jnews-360x180": {
                                "file": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-360x180.png",
                                "width": 360,
                                "height": 180,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-360x180.png"
                            },
                            "jnews-750x375": {
                                "file": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-750x375.png",
                                "width": 750,
                                "height": 375,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-750x375.png"
                            },
                            "jnews-1140x570": {
                                "file": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-1140x570.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 570,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-1140x570.png"
                            },
                            "jnews-120x86": {
                                "file": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-120x86.png",
                                "width": 120,
                                "height": 86,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-120x86.png"
                            },
                            "jnews-350x250": {
                                "file": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-350x250.png",
                                "width": 350,
                                "height": 250,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-350x250.png"
                            },
                            "jnews-750x536": {
                                "file": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-750x536.png",
                                "width": 750,
                                "height": 536,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-750x536.png"
                            },
                            "jnews-1140x815": {
                                "file": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-1140x630.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 630,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-1140x630.png"
                            },
                            "jnews-360x504": {
                                "file": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-360x504.png",
                                "width": 360,
                                "height": 504,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-360x504.png"
                            },
                            "jnews-75x75": {
                                "file": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-75x75.png",
                                "width": 75,
                                "height": 75,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-75x75.png"
                            },
                            "jnews-featured-750": {
                                "file": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-750x394.png",
                                "width": 750,
                                "height": 394,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-750x394.png"
                            },
                            "jnews-featured-1140": {
                                "file": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-1140x599.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 599,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph-1140x599.png"
                            },
                            "full": {
                                "file": "Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png",
                                "width": 1200,
                                "height": 630,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png"
                            }
                        },
                        "image_meta": {
                            "aperture": "0",
                            "credit": "",
                            "camera": "",
                            "caption": "",
                            "created_timestamp": "0",
                            "copyright": "",
                            "focal_length": "0",
                            "iso": "0",
                            "shutter_speed": "0",
                            "title": "",
                            "orientation": "0",
                            "keywords": []
                        }
                    },
                    "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/Como-habilitar-os-recursos-ocultos-do-Gutenberg-no-seu-tema-WordPress-open-graph.png",
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12449"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"
                            }
                        ],
                        "about": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"
                            }
                        ],
                        "author": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
                            }
                        ],
                        "replies": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12449"
                            }
                        ],
                        "wp:term": [
                            {
                                "taxonomy": "web_story_media_source",
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/web-stories\/v1\/web_story_media_source?post=12449"
                            }
                        ],
                        "curies": [
                            {
                                "name": "wp",
                                "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                "templated": true
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:term": [
                [
                    {
                        "id": 518,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                        "slug": "desenvolvimento",
                        "taxonomy": "category",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Desenvolvimento WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\",\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Desenvolvimento WordPress",
                            "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "robots": {
                                "index": "index",
                                "follow": "follow",
                                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                            },
                            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "og_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "twitter_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Desenvolvimento WordPress"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/518"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=518"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ],
                [
                    {
                        "id": 1098,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/functions-php\/",
                        "name": "functions.php",
                        "slug": "functions-php",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para functions.php - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para functions.php - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/functions-php\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/functions-php\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/functions-php\/\",\"name\":\"Arquivo para functions.php - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/functions-php\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/functions-php\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/functions-php\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"functions.php\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para functions.php - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para functions.php - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/functions-php\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/functions-php\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/functions-php\/",
                                        "name": "Arquivo para functions.php - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/functions-php\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/functions-php\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/functions-php\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "functions.php"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/1098"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=1098"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 829,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/",
                        "name": "Gutenberg",
                        "slug": "gutenberg",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/\",\"name\":\"Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gutenberg\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/",
                                        "name": "Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Gutenberg"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/829"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=829"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 121,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/theme\/",
                        "name": "theme",
                        "slug": "theme",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para theme - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para theme - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/theme\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/theme\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/theme\/\",\"name\":\"Arquivo para theme - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/theme\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/theme\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/theme\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"theme\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para theme - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para theme - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/theme\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/theme\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/theme\/",
                                        "name": "Arquivo para theme - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/theme\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/theme\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/theme\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "theme"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/121"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=121"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 563,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/wp-admin\/",
                        "name": "wp-admin",
                        "slug": "wp-admin",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para wp-admin - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para wp-admin - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/wp-admin\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/wp-admin\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/wp-admin\/\",\"name\":\"Arquivo para wp-admin - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/wp-admin\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/wp-admin\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/wp-admin\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"wp-admin\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para wp-admin - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para wp-admin - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/wp-admin\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/wp-admin\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/wp-admin\/",
                                        "name": "Arquivo para wp-admin - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/wp-admin\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/wp-admin\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/wp-admin\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "wp-admin"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/563"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=563"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ]
            ]
        }
    },
    {
        "id": 12144,
        "date": "2020-06-09T11:00:00",
        "date_gmt": "2020-06-09T14:00:00",
        "guid": {
            "rendered": "https:\/\/blog.apiki.com\/?p=12144"
        },
        "modified": "2021-01-13T09:31:55",
        "modified_gmt": "2021-01-13T12:31:55",
        "slug": "anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress",
        "status": "publish",
        "type": "post",
        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/",
        "title": {
            "rendered": "Anatomia do Gutenberg, o editor do WordPress"
        },
        "content": {
            "rendered": "\n<p>O novo editor do WordPress desde a vers\u00e3o 5.0 precisa ser conhecido em detalhes. Muitos usu\u00e1rios ainda n\u00e3o se encontraram, por isso, decidimos realizar uma anatomia do Gutenberg.<\/p>\n\n\n\n<p>Caso voc\u00ea ainda n\u00e3o sabe do que estou falando, sugiro uma leitura inicial dos posts relacionados abaixo.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/\" target=\"_blank\">Gutenberg: o novo editor do WordPress e os impactos no ecossistema<\/a>;<\/li><li><a href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/\">As vantagens do editor Gutenberg para WordPress<\/a>.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>O Gutenberg utiliza o conceito de blocos para estruturar a informa\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina. Faremos em outro momento uma anatomia dos blocos do editor, neste post vamos nos concentrar nos aspectos estruturais.<\/p>\n\n\n\n<p>A partir do momento em que voc\u00ea compreender a composi\u00e7\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00e3o dos elementos, voc\u00ea ficar\u00e1 mais confort\u00e1vel.<\/p>\n\n\n\n<p>Para esta an\u00e1lise, estou considerando a vers\u00e3o 5.4 do WP.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"538\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-1024x538.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-12179\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-1024x538.png 1024w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-300x158.png 300w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-768x403.png 768w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-750x394.png 750w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-1140x599.png 1140w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2>A composi\u00e7\u00e3o do editor<\/h2>\n\n\n\n<p>Por padr\u00e3o, o CMS mais usado do mundo disponibiliza os tipos de conte\u00fados chamados Post e P\u00e1gina.<\/p>\n\n\n\n<p>O editor ser\u00e1 usado para adicionar novos conte\u00fados ou editar os existentes.<\/p>\n\n\n\n<p>Uma vez que estamos na interface de edi\u00e7\u00e3o, estamos na verdade dentro do editor. E a partir deste momento, precisamos considerar uma anatomia do Gutenberg.<\/p>\n\n\n\n<p>Essa vis\u00e3o geral ser\u00e1 seu divisor de \u00e1guas no uso da plataforma.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1000\" height=\"554\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/anatomia-gutenberg-padrao.png\" alt=\"Anatomia do Gutenberg\" class=\"wp-image-12169\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/anatomia-gutenberg-padrao.png 1000w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/anatomia-gutenberg-padrao-300x166.png 300w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/anatomia-gutenberg-padrao-768x425.png 768w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/anatomia-gutenberg-padrao-750x416.png 750w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Na imagem acima, estamos visualiza\u00e7\u00e3o o &#8220;Modo tela cheia&#8221;. Ele \u00e9 o padr\u00e3o. Al\u00e9m dessa primeira informa\u00e7\u00e3o, vamos saber do que se trata as demais partes da interface.<\/p>\n\n\n\n<p>Se oriente pelos n\u00fameros distribu\u00eddos na imagem.<\/p>\n\n\n\n<h3>1. Barra de ferramentas<\/h3>\n\n\n\n<p>Nesta barra de ferramenta temos as op\u00e7\u00f5es globais do editor.<\/p>\n\n\n\n<p>Essas possibilidades s\u00e3o acionadas atrav\u00e9s dos bot\u00f5es dispon\u00edveis, das configura\u00e7\u00f5es (\u00edcone de engrenagem) ou do menu no canto superior direito (\u00edcone dos tr\u00eas pontinhos).<\/p>\n\n\n\n<h3>2. Configura\u00e7\u00f5es do documento e blocos<\/h3>\n\n\n\n<p>Todas as configura\u00e7\u00f5es estruturais de um Post e P\u00e1gina est\u00e3o nesta parte. <\/p>\n\n\n\n<p>Observe que temos duas abas: Documento e Bloco. Quando algum bloco \u00e9 selecionado, a aba Bloco fica ativa e exibe as configura\u00e7\u00f5es do bloco selecionado.<\/p>\n\n\n\n<p>As op\u00e7\u00f5es s\u00e3o diversas e cl\u00e1ssicas da plataforma.<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Status e visibilidade do conte\u00fado;<\/li><li>Data de publica\u00e7\u00e3o;<\/li><li>Formato do post;<\/li><li>Op\u00e7\u00f5es de <em>Pin<\/em> e revis\u00e3o;<\/li><li>Autor;<\/li><li>Categorias;<\/li><li>Tags;<\/li><li>Imagem destacada.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3>3. \u00c1rea de conte\u00fado<\/h3>\n\n\n\n<p>Todos os conte\u00fados, organizados em blocos, s\u00e3o tratados nessa \u00e1rea.<\/p>\n\n\n\n<p>Digamos que onde a m\u00e1gica realmente acontece e damos vida e voz aos nossos pensamentos.<\/p>\n\n\n\n<h3>4. Complementos<\/h3>\n\n\n\n<p>Meta informa\u00e7\u00f5es do conte\u00fado e recursos adicionais via plugin s\u00e3o alocados nessa parte. Assim como os Campos personalizados.<\/p>\n\n\n\n<p>Na imagem, observe as caixas dos plugins Amazon Polly e Yoast SEO.<\/p>\n\n\n\n<h3>5. Barra informativa<\/h3>\n\n\n\n<p>Cada sele\u00e7\u00e3o de bloco, ou texto, na \u00e1rea de conte\u00fado \u00e9 identificado nessa barra.<\/p>\n\n\n\n<p>Ela serve para orientar os editores sobre o tipo de conte\u00fado selecionado, bem como um guia de navega\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<h2>Os tipos de editor e os modos de visualiza\u00e7\u00e3o<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" width=\"522\" height=\"820\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/anatomia-gutenberg-menu-tres-pontinhos-1.png\" alt=\"Os modos de visualiza\u00e7\u00e3o do Gutenberg\" class=\"wp-image-12173\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/anatomia-gutenberg-menu-tres-pontinhos-1.png 522w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/anatomia-gutenberg-menu-tres-pontinhos-1-191x300.png 191w\" sizes=\"(max-width: 522px) 100vw, 522px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>O editor Gutenberg pode ser customizado para se comportar de acordo com o modo em que voc\u00ea se sente mais \u00e0 vontade com a edi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado.<\/p>\n\n\n\n<p>Ele oferece tr\u00eas modos de visualiza\u00e7\u00e3o e dois tipos de editor.<\/p>\n\n\n\n<p>Todas essas op\u00e7\u00f5es s\u00e3o acessadas do menu de tr\u00eas pontinhos. Ele se localiza no canto superior direito da barra de ferramentas.<\/p>\n\n\n\n<h3>Os modos de visualiza\u00e7\u00e3o<\/h3>\n\n\n\n<p>S\u00e3o ofertados tr\u00eas modos.<\/p>\n\n\n\n<ol><li>Barra de ferramentas do topo;<\/li><li>Modo sem distra\u00e7\u00f5es;<\/li><li>Modo tela cheia.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p>Quando a op\u00e7\u00e3o &#8220;Barra de ferramentas do topo&#8221; est\u00e1 ativada, a barra de ferramenta de bloco \u00e9 exibida na barra de ferramentas do editor.<\/p>\n\n\n\n<p>E modo contr\u00e1rio, quando um bloco \u00e9 selecionado na \u00e1rea de conte\u00fado, uma barra com as op\u00e7\u00f5es do bloco \u00e9 exibida englobando o bloco.<\/p>\n\n\n\n<p>O &#8220;Modo sem distra\u00e7\u00f5es&#8221; real\u00e7a a cor somente dos conte\u00fados do bloco ativo. Dessa forma sua aten\u00e7\u00e3o fica voltada para a edi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado, e evita se dispersar com os demais conte\u00fados a sua volta.<\/p>\n\n\n\n<p>J\u00e1 o &#8220;Modo tela cheia&#8221; ocupar\u00e1 todo o <em>view port<\/em> do navegador, ocultar\u00e1 o menu padr\u00e3o do wp-admin que fica \u00e0 esquerda da interface.<\/p>\n\n\n\n<p>Particularmente, eu gosto de ativar esses tr\u00eas modos de visualiza\u00e7\u00e3o de uma vez. Funciona super bem para mim. Ganho espa\u00e7o, foco e me concentro somente na escrita.<\/p>\n\n\n\n<h3>Os tipos de editor<\/h3>\n\n\n\n<p>Assim como o editor cl\u00e1ssico do WordPress, o Gutenberg disponibiliza as op\u00e7\u00f5es de edi\u00e7\u00e3o visual e c\u00f3digo.<\/p>\n\n\n\n<p>A edi\u00e7\u00e3o visual \u00e9 padr\u00e3o. Enquanto a de c\u00f3digo pode ser ativada atrav\u00e9s do menu citado.<\/p>\n\n\n\n<p>Voc\u00ea pode alterar entre um tipo e outro a todo momento. <\/p>\n\n\n\n<p>Quando o &#8220;Editor de c\u00f3digo&#8221; est\u00e1 ativo, voc\u00ea perceber\u00e1 um coment\u00e1rio HTML em cada bloco.<\/p>\n\n\n\n<p>Por exemplo.<\/p>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-code\"><code class=\"language-markup\">&lt;!-- wp:paragraph --&gt;<\/code><\/pre>\n\n\n\n<p>O coment\u00e1rio armazena a informa\u00e7\u00e3o do tipo de bloco do conte\u00fado a seguir. No exemplo acima um &#8220;par\u00e1grafo&#8221;.<\/p>\n\n\n\n<p>Esse coment\u00e1rio HTML padr\u00e3o do WordPress cont\u00e9m uma estrutura l\u00f3gica. Onde &#8220;wp:&#8221; \u00e9 uma esp\u00e9cie de <em>namespace<\/em> e o que vem a seguir \u00e9 o tipo de bloco usado.<\/p>\n\n\n\n<h2>Atalhos para produtividade<\/h2>\n\n\n\n<p>Quando voc\u00ea \u00e9 usu\u00e1rio frequente de uma ferramenta, se faz necess\u00e1rio conhecer atalhos que ajudam na sua produtividade.<\/p>\n\n\n\n<p>Esses atalhos s\u00e3o acionados atrav\u00e9s da combina\u00e7\u00e3o de teclas do teclado, um comando especial ou um padr\u00e3o convencional.<\/p>\n\n\n\n<h3>Markdown<\/h3>\n\n\n\n<p>Um exemplo de padr\u00e3o convencional \u00e9 o <a href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/markdown-e-o-editor-wordpress\/\">Markdown<\/a>. Dispon\u00edvel no editor cl\u00e1ssico e tamb\u00e9m no Gutenberg.<\/p>\n\n\n\n<p>Alguns padr\u00f5es simples agilizam bastante a escrita. Por exemplo: digitar &#8220;##&#8221; e em seguida o espa\u00e7o acionar\u00e1 o bloco de t\u00edtulo de segundo n\u00edvel; digitando &#8220;*&#8221;e em seguida espa\u00e7o acionar\u00e1 o bloco de lista n\u00e3o ordenada. <\/p>\n\n\n\n<h3>O comando especial &#8220;\/&#8221;<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"442\" height=\"700\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/anatomia-gutenberg-atalho-slash-1.png\" alt=\"O atalho &quot;\/&quot; slash do editor Gutenberg\" class=\"wp-image-12174\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/anatomia-gutenberg-atalho-slash-1.png 442w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/anatomia-gutenberg-atalho-slash-1-189x300.png 189w\" sizes=\"(max-width: 442px) 100vw, 442px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Quando voc\u00ea digita &#8220;\/&#8221; (sem aspas), o editor lhe oferece uma lista de blocos para serem selecionados a partir do teclado.<\/p>\n\n\n\n<p>Voc\u00ea digita o comando, percorre as op\u00e7\u00f5es fazendo uso das teclas &#8220;para cima&#8221; e &#8220;para baixo&#8221; e conclui apertando o &#8220;return&#8221;, em caso de Mac, ou &#8220;enter&#8221;, em caso de Windows.<\/p>\n\n\n\n<h3>Atalhos do teclado<\/h3>\n\n\n\n<p>Dezenas de op\u00e7\u00f5es s\u00e3o acionadas atrav\u00e9s da combina\u00e7\u00e3o de teclas do teclado.<\/p>\n\n\n\n<p>Das convencionais &#8220;command ou CTRL + S&#8221; para salvar o conte\u00fado a &#8220;Shift + option + command + M&#8221; para alternar entre um tipo de editor e outro.<\/p>\n\n\n\n<h2>A simbiose entre a Barra de ferramenta e a \u00c1rea de conte\u00fado<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"570\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/anatomia-gutenberg-estrutura-documento-contador-1.png\" alt=\"A vis\u00e3o geral do documento e contadores do editor Gutenberg\" class=\"wp-image-12176\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/anatomia-gutenberg-estrutura-documento-contador-1.png 570w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/anatomia-gutenberg-estrutura-documento-contador-1-171x300.png 171w\" sizes=\"(max-width: 570px) 100vw, 570px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Uma anatomia do Gutenberg n\u00e3o pode deixar de destacar algumas intera\u00e7\u00f5es entre essas duas \u00e1reas do editor.<\/p>\n\n\n\n<p>Vamos destacar tr\u00eas v\u00ednculos dessa dupla.<\/p>\n\n\n\n<ol><li>Vis\u00e3o geral do documento e contadores;<\/li><li>Desfazer e Refazer;<\/li><li>Edi\u00e7\u00e3o ou sele\u00e7\u00e3o de blocos.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<h3>Vis\u00e3o geral do documento e contadores<\/h3>\n\n\n\n<p>Essa ferramenta \u00e9 extremamente \u00fatil para editores de conte\u00fado e profissionais de SEO.<\/p>\n\n\n\n<p>Ambos se preocupam com a densidade do texto, estrutura\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica e l\u00f3gica organizacional da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Nos contadores, o total de palavras e par\u00e1grafos s\u00e3o bem relevantes. Enquanto que o total de t\u00edtulos e blocos s\u00e3o poucos utilizados.<\/p>\n\n\n\n<p>A vis\u00e3o geral do documento \u00e9 constru\u00edda a partir do uso dos t\u00edtulos, as famosas <a href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/h1-no-wordpress\/\">heading tags<\/a>. <\/p>\n\n\n\n<p>Se uma hierarquia estiver errada, essa vis\u00e3o vai te alertar e marcar o erro de vermelho. Al\u00e9m disso o clique em cada t\u00edtulo nessa vis\u00e3o te leva at\u00e9 o conte\u00fado clicado.<\/p>\n\n\n\n<h3>Desfazer e Refazer<\/h3>\n\n\n\n<p>Tudo bem que \u00e9 muito mais pr\u00e1tico usar a combina\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica do &#8220;CTRL + Z&#8221;, mas a barra de ferramentas exibe dois bot\u00f5es para voc\u00ea retroceder a uma edi\u00e7\u00e3o realizada na \u00e1rea de conte\u00fado.<\/p>\n\n\n\n<p>Bem como refazer. Ou seja, voc\u00ea pode ir para frente, ou para tr\u00e1s, atrav\u00e9s da combina\u00e7\u00e3o de teclas no seu teclado ou com o clicar do mouse.<\/p>\n\n\n\n<h3>Edi\u00e7\u00e3o ou sele\u00e7\u00e3o de blocos<\/h3>\n\n\n\n<p>Na \u00e1rea de conte\u00fado precisamos pensar nos diferentes tipos de projetos digitais que fazem uso do WordPress.<\/p>\n\n\n\n<p>Teremos p\u00e1ginas \u00fanica e exclusivamente com textos e imagens corridos. Bem como com p\u00e1ginas bem elaborados com colunas, tabelas, imagens, v\u00eddeos e diversos outros elementos.<\/p>\n\n\n\n<p>Selecionar v\u00e1rios blocos ao mesmo tempo pode ser \u00fatil, e necess\u00e1rio, em situa\u00e7\u00f5es como exclus\u00e3o em massa ou para mov\u00ea-los de lugar.<\/p>\n\n\n\n<p>A barra de ferramentas lhe permite alternar entre o modo &#8220;Editar&#8221; ou &#8220;Selecionar&#8221; blocos na \u00e1rea de conte\u00fado. Esse tipo de ferramenta \u00e9 muito comum em ferramentas de edi\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>\n\n\n\n<h2>Conclus\u00e3o<\/h2>\n\n\n\n<p>A anatomia do Gutenberg \u00e9 o primeiro passo para voc\u00ea conhecer o potencial e ficar mais confort\u00e1vel com o editor.<\/p>\n\n\n\n<p>Este editor est\u00e1 concentrando esfor\u00e7os muito significativos da comunidade do WordPress para sua evolu\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Ele \u00e9 o presente e futuro da plataforma, seu desenvolvimento foi dividido em fases e veremos grandes avan\u00e7os nos pr\u00f3ximos anos.<\/p>\n\n\n\n<p>Estamos vivendo sua primeira fase, como editor de conte\u00fado. O segundo est\u00e1gio ser\u00e1 sua atua\u00e7\u00e3o como editor de site.<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "excerpt": {
            "rendered": "<p>A anatomia do Gutenberg \u00e9 o primeiro passo para voc\u00ea conhecer o potencial e ficar mais confort\u00e1vel com o editor. Ele \u00e9 o presente e futuro da plataforma.<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "author": 4,
        "featured_media": 12179,
        "comment_status": "open",
        "ping_status": "open",
        "sticky": false,
        "template": "",
        "format": "video",
        "meta": [],
        "categories": [
            518
        ],
        "tags": [
            829,
            613
        ],
        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Anatomia do Gutenberg, o editor do WordPress - Apiki<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A anatomia do Gutenberg \u00e9 o primeiro passo para voc\u00ea conhecer o potencial e ficar mais confort\u00e1vel com o editor. Ele \u00e9 o presente e futuro da plataforma.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Anatomia do Gutenberg, o editor do WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A anatomia do Gutenberg \u00e9 o primeiro passo para voc\u00ea conhecer o potencial e ficar mais confort\u00e1vel com o editor. Ele \u00e9 o presente e futuro da plataforma.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-09T14:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-13T12:31:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Anatomia do Gutenberg, o editor do WordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"A anatomia do Gutenberg \u00e9 o primeiro passo para voc\u00ea conhecer o potencial e ficar mais confort\u00e1vel com o editor. Ele \u00e9 o presente e futuro da plataforma.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Leandro Vieira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png\",\"width\":1200,\"height\":630},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/\",\"name\":\"Anatomia do Gutenberg, o editor do WordPress - Apiki\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-06-09T14:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-13T12:31:55+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\"},\"description\":\"A anatomia do Gutenberg \u00e9 o primeiro passo para voc\u00ea conhecer o potencial e ficar mais confort\u00e1vel com o editor. Ele \u00e9 o presente e futuro da plataforma.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Anatomia do Gutenberg, o editor do WordPress\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\",\"name\":\"Leandro Vieira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Leandro Vieira\"},\"description\":\"Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
        "yoast_head_json": {
            "title": "Anatomia do Gutenberg, o editor do WordPress - Apiki",
            "description": "A anatomia do Gutenberg \u00e9 o primeiro passo para voc\u00ea conhecer o potencial e ficar mais confort\u00e1vel com o editor. Ele \u00e9 o presente e futuro da plataforma.",
            "robots": {
                "index": "index",
                "follow": "follow",
                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
            },
            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/",
            "og_locale": "pt_BR",
            "og_type": "article",
            "og_title": "Anatomia do Gutenberg, o editor do WordPress",
            "og_description": "A anatomia do Gutenberg \u00e9 o primeiro passo para voc\u00ea conhecer o potencial e ficar mais confort\u00e1vel com o editor. Ele \u00e9 o presente e futuro da plataforma.",
            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/",
            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
            "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
            "article_published_time": "2020-06-09T14:00:00+00:00",
            "article_modified_time": "2021-01-13T12:31:55+00:00",
            "og_image": [
                {
                    "width": 1200,
                    "height": 630,
                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png",
                    "type": "image\/png"
                }
            ],
            "twitter_card": "summary_large_image",
            "twitter_title": "Anatomia do Gutenberg, o editor do WordPress",
            "twitter_description": "A anatomia do Gutenberg \u00e9 o primeiro passo para voc\u00ea conhecer o potencial e ficar mais confort\u00e1vel com o editor. Ele \u00e9 o presente e futuro da plataforma.",
            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png",
            "twitter_creator": "@apikiWordPress",
            "twitter_site": "@apikiWordPress",
            "twitter_misc": {
                "Escrito por": "Leandro Vieira",
                "Est. tempo de leitura": "8 minutos"
            },
            "schema": {
                "@context": "https:\/\/schema.org",
                "@graph": [
                    {
                        "@type": "WebSite",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                        "name": "Blog sobre WordPress",
                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "SearchAction",
                                "target": {
                                    "@type": "EntryPoint",
                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                },
                                "query-input": "required name=search_term_string"
                            }
                        ],
                        "inLanguage": "pt-BR"
                    },
                    {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/#primaryimage",
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png",
                        "contentUrl": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png",
                        "width": 1200,
                        "height": 630
                    },
                    {
                        "@type": "WebPage",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/#webpage",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/",
                        "name": "Anatomia do Gutenberg, o editor do WordPress - Apiki",
                        "isPartOf": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                        },
                        "primaryImageOfPage": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/#primaryimage"
                        },
                        "datePublished": "2020-06-09T14:00:00+00:00",
                        "dateModified": "2021-01-13T12:31:55+00:00",
                        "author": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f"
                        },
                        "description": "A anatomia do Gutenberg \u00e9 o primeiro passo para voc\u00ea conhecer o potencial e ficar mais confort\u00e1vel com o editor. Ele \u00e9 o presente e futuro da plataforma.",
                        "breadcrumb": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/#breadcrumb"
                        },
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "ReadAction",
                                "target": [
                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/"
                                ]
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "BreadcrumbList",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/#breadcrumb",
                        "itemListElement": [
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 1,
                                "name": "In\u00edcio",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 2,
                                "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 3,
                                "name": "Anatomia do Gutenberg, o editor do WordPress"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "Person",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f",
                        "name": "Leandro Vieira",
                        "image": {
                            "@type": "ImageObject",
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                            "inLanguage": "pt-BR",
                            "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                            "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                            "caption": "Leandro Vieira"
                        },
                        "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/"
                    }
                ]
            }
        },
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12144"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
                }
            ],
            "author": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                }
            ],
            "replies": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12144"
                }
            ],
            "version-history": [
                {
                    "count": 4,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12144\/revisions"
                }
            ],
            "predecessor-version": [
                {
                    "id": 13613,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12144\/revisions\/13613"
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12179"
                }
            ],
            "wp:attachment": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12144"
                }
            ],
            "wp:term": [
                {
                    "taxonomy": "category",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12144"
                },
                {
                    "taxonomy": "post_tag",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12144"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        },
        "_embedded": {
            "author": [
                {
                    "id": 4,
                    "name": "Leandro Vieira",
                    "url": "",
                    "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                    "slug": "leandro",
                    "avatar_urls": {
                        "24": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=24&d=mm&r=g",
                        "48": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=48&d=mm&r=g",
                        "96": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g"
                    },
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"profile\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=500&#038;d=mm&#038;r=g\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ProfilePage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\",\"name\":\"Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Arquivos sobre Leandro Vieira\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\",\"name\":\"Leandro Vieira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Leandro Vieira\"},\"description\":\"Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "robots": {
                            "index": "index",
                            "follow": "follow",
                            "max-snippet": "max-snippet:-1",
                            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                        },
                        "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "profile",
                        "og_title": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "og_description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=500&d=mm&r=g"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "ProfilePage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                                    "name": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Arquivos sobre Leandro Vieira"
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "Person",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f",
                                    "name": "Leandro Vieira",
                                    "image": {
                                        "@type": "ImageObject",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                                        "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                                        "caption": "Leandro Vieira"
                                    },
                                    "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                                    "mainEntityOfPage": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage"
                                    }
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "id": 12179,
                    "date": "2020-06-09T10:31:44",
                    "slug": "anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress-2",
                    "type": "attachment",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress-2\/",
                    "title": {
                        "rendered": "Anatomia-do-Gutenberg,-o-editor-do-WordPress"
                    },
                    "author": 1,
                    "featured_media": 0,
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Anatomia-do-Gutenberg,-o-editor-do-WordPress - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Anatomia-do-Gutenberg,-o-editor-do-WordPress - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png\",\"name\":\"Anatomia-do-Gutenberg,-o-editor-do-WordPress - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-06-09T13:31:44+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-09T13:31:44+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Anatomia do Gutenberg, o editor do WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Anatomia-do-Gutenberg,-o-editor-do-WordPress\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "Anatomia-do-Gutenberg,-o-editor-do-WordPress - Blog sobre WordPress",
                        "robots": {
                            "index": "noindex",
                            "follow": "follow"
                        },
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "article",
                        "og_title": "Anatomia-do-Gutenberg,-o-editor-do-WordPress - Blog sobre WordPress",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "width": 1200,
                                "height": 630,
                                "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png",
                                "type": "image\/png"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "WebPage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png",
                                    "name": "Anatomia-do-Gutenberg,-o-editor-do-WordPress - Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "datePublished": "2020-06-09T13:31:44+00:00",
                                    "dateModified": "2020-06-09T13:31:44+00:00",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 3,
                                            "name": "Anatomia do Gutenberg, o editor do WordPress",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/anatomia-do-gutenberg-o-editor-do-wordpress\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 4,
                                            "name": "Anatomia-do-Gutenberg,-o-editor-do-WordPress"
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "web_stories_media_source": "",
                    "web_stories_is_muted": null,
                    "featured_media_src": [],
                    "caption": {
                        "rendered": ""
                    },
                    "alt_text": "",
                    "media_type": "image",
                    "mime_type": "image\/png",
                    "media_details": {
                        "width": 1200,
                        "height": 630,
                        "file": "2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png",
                        "sizes": {
                            "medium": {
                                "file": "Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-300x158.png",
                                "width": 300,
                                "height": 158,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-300x158.png"
                            },
                            "large": {
                                "file": "Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-1024x538.png",
                                "width": 1024,
                                "height": 538,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-1024x538.png"
                            },
                            "thumbnail": {
                                "file": "Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-150x150.png",
                                "width": 150,
                                "height": 150,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-150x150.png"
                            },
                            "medium_large": {
                                "file": "Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-768x403.png",
                                "width": 768,
                                "height": 403,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-768x403.png"
                            },
                            "jnews-360x180": {
                                "file": "Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-360x180.png",
                                "width": 360,
                                "height": 180,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-360x180.png"
                            },
                            "jnews-750x375": {
                                "file": "Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-750x375.png",
                                "width": 750,
                                "height": 375,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-750x375.png"
                            },
                            "jnews-1140x570": {
                                "file": "Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-1140x570.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 570,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-1140x570.png"
                            },
                            "jnews-120x86": {
                                "file": "Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-120x86.png",
                                "width": 120,
                                "height": 86,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-120x86.png"
                            },
                            "jnews-350x250": {
                                "file": "Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-350x250.png",
                                "width": 350,
                                "height": 250,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-350x250.png"
                            },
                            "jnews-750x536": {
                                "file": "Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-750x536.png",
                                "width": 750,
                                "height": 536,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-750x536.png"
                            },
                            "jnews-1140x815": {
                                "file": "Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-1140x630.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 630,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-1140x630.png"
                            },
                            "jnews-360x504": {
                                "file": "Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-360x504.png",
                                "width": 360,
                                "height": 504,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-360x504.png"
                            },
                            "jnews-75x75": {
                                "file": "Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-75x75.png",
                                "width": 75,
                                "height": 75,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-75x75.png"
                            },
                            "jnews-featured-750": {
                                "file": "Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-750x394.png",
                                "width": 750,
                                "height": 394,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-750x394.png"
                            },
                            "jnews-featured-1140": {
                                "file": "Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-1140x599.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 599,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress-1140x599.png"
                            },
                            "full": {
                                "file": "Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png",
                                "width": 1200,
                                "height": 630,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png"
                            }
                        },
                        "image_meta": {
                            "aperture": "0",
                            "credit": "",
                            "camera": "",
                            "caption": "",
                            "created_timestamp": "0",
                            "copyright": "",
                            "focal_length": "0",
                            "iso": "0",
                            "shutter_speed": "0",
                            "title": "",
                            "orientation": "0",
                            "keywords": []
                        }
                    },
                    "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/06\/Anatomia-do-Gutenberg-o-editor-do-WordPress.png",
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12179"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"
                            }
                        ],
                        "about": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"
                            }
                        ],
                        "author": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
                            }
                        ],
                        "replies": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12179"
                            }
                        ],
                        "wp:term": [
                            {
                                "taxonomy": "web_story_media_source",
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/web-stories\/v1\/web_story_media_source?post=12179"
                            }
                        ],
                        "curies": [
                            {
                                "name": "wp",
                                "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                "templated": true
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:term": [
                [
                    {
                        "id": 518,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                        "slug": "desenvolvimento",
                        "taxonomy": "category",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Desenvolvimento WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\",\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Desenvolvimento WordPress",
                            "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "robots": {
                                "index": "index",
                                "follow": "follow",
                                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                            },
                            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "og_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "twitter_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Desenvolvimento WordPress"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/518"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=518"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ],
                [
                    {
                        "id": 829,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/",
                        "name": "Gutenberg",
                        "slug": "gutenberg",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/\",\"name\":\"Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gutenberg\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/",
                                        "name": "Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Gutenberg"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/829"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=829"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 613,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/markdown\/",
                        "name": "markdown",
                        "slug": "markdown",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para markdown - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para markdown - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/markdown\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/markdown\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/markdown\/\",\"name\":\"Arquivo para markdown - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/markdown\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/markdown\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/markdown\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"markdown\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para markdown - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para markdown - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/markdown\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/markdown\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/markdown\/",
                                        "name": "Arquivo para markdown - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/markdown\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/markdown\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/markdown\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "markdown"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/613"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=613"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ]
            ]
        }
    },
    {
        "id": 11755,
        "date": "2020-04-21T11:00:00",
        "date_gmt": "2020-04-21T14:00:00",
        "guid": {
            "rendered": "https:\/\/blog.apiki.com\/?p=11755"
        },
        "modified": "2020-08-19T11:05:23",
        "modified_gmt": "2020-08-19T14:05:23",
        "slug": "as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress",
        "status": "publish",
        "type": "post",
        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/",
        "title": {
            "rendered": "As vantagens do editor Gutenberg para WordPress"
        },
        "content": {
            "rendered": "\n<p>Dado as significativas vantagens do editor Gutenberg, voc\u00ea precisa considerar o seu uso.<\/p>\n\n\n\n<p>Como o WordPress \u00e9 um gerenciador de conte\u00fado, estamos falando do cora\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p>\n\n\n\n<p>Aquela parte que mais usamos no dia-a-dia. E isso causa desconforto, dado o nosso costume com os atalhos, posi\u00e7\u00f5es dos \u00edcones e a famosa zona de conforto.<\/p>\n\n\n\n<p>Mas o novo editor do WP veio para revolucionar a plataforma, permitir que ela avance tecnologicamente e proporcione uma experi\u00eancia ainda melhor.<\/p>\n\n\n\n<p>E com a sua chegada, a hist\u00f3ria do CMS foi dividida entre antes e depois dele.<\/p>\n\n\n\n<h2>Afinal, o que \u00e9 o Gutenberg?<\/h2>\n\n\n\n<p>O novo editor de conte\u00fado do WordPress foi batizado de Gutenberg.<\/p>\n\n\n\n<p>Ele substituiu o cl\u00e1ssico editor WYSIWYG da plataforma que fazia uso do TinyMCE.<\/p>\n\n\n\n<p>Ele foi desenvolvido do zero e veio com a promessa de significativos impactos em todo o ecossistema da plataforma.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2>O presente e futuro do WordPress com o novo editor<\/h2>\n\n\n\n<p>O desenvolvimento do Gutenberg foi dividido em fases. Para simplificar, vamos considerar duas delas.<\/p>\n\n\n\n<ol><li>Editor de conte\u00fado;<\/li><li>Editor de site.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p>Em sua primeira fase, ele veio como um editor de conte\u00fado. Substituiu o famigerado TinyMCE que durante anos esteve no WP.<\/p>\n\n\n\n<p>A expectativa foi t\u00e3o grande, que alguns usu\u00e1rios ficaram frustrados. Muitos esperavam que o novo editor substituiria os famosos plugins de Page Builder.<\/p>\n\n\n\n<p>Como isso n\u00e3o aconteceu, e tirou todo mundo da zona de conforto, cresceu a quantidade de projetos que <a href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-desabilitar-editor-gutenberg-wordpress\/\">desabilitavam o Gutenberg<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Com o passar do tempo, a inclus\u00e3o da funcionalidade veio em 6 de dezembro de 2018 com a vers\u00e3o 5.0, os usu\u00e1rios est\u00e3o mais confort\u00e1veis e compreenderam as fases.<\/p>\n\n\n\n<p>A pr\u00f3xima, ser\u00e1 como editor de site, e a\u00ed sim poderemos fazer a &#8220;mesma coisa&#8221; que os famosos plugins de Page Builder.<\/p>\n\n\n\n<p>Como qualquer site \u00e9 um conjunto de blocos, por exemplo: cabe\u00e7alho, conte\u00fado e rodap\u00e9. O Gutenberg permitir\u00e1 uma edi\u00e7\u00e3o completa de todo o site, al\u00e9m do conte\u00fado.<\/p>\n\n\n\n<h2>Os benef\u00edcios do editor Gutenberg<\/h2>\n\n\n\n<p>Desde a chegada do novo editor do WordPress, todas as evolu\u00e7\u00f5es da plataforma tem se concentrado nele.<\/p>\n\n\n\n<p>Essa parte do CMS \u00e9 o epicentro do software, e ser\u00e1, ainda, no futuro breve, o epicentro de todo um site.<\/p>\n\n\n\n<p>Fazer uso do Gutenberg \u00e9 se aproveitar das novas tecnologias desenvolvidas, e das novas possibilidades que chegaram.<\/p>\n\n\n\n<p>Seja para voc\u00ea, desenvolvedor. Bem como os editores de conte\u00fado.<\/p>\n\n\n\n<p>As vantagens trazidas pelo Gutenberg s\u00e3o significativas e voc\u00ea precisa se aproveitar dela no seu dia-a-dia.<\/p>\n\n\n\n<h3>O conceito de blocos e suas vantagens<\/h3>\n\n\n\n<p>Gutenberg utiliza o conceito de blocos para estruturar a informa\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina. <\/p>\n\n\n\n<p>O mesmo conceito ser\u00e1 replicado para a toda interface do site que est\u00e1 utilizando o WordPress.<\/p>\n\n\n\n<p>Diversos blocos ser\u00e3o nativos e, atrav\u00e9s de plugins, novos blocos poder\u00e3o ser adicionados para atender as mais variadas necessidades. <\/p>\n\n\n\n<p>A ind\u00fastria de temas ter\u00e1 um grande desafio para adequar sua base de produtos.<\/p>\n\n\n\n<p>A imagem abaixo ilustra os blocos em uso.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/09\/gutenberg-typing.gif\" alt=\"Blocos do Editor Gutenberg\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3>Blocos personalizados<\/h3>\n\n\n\n<p>A possibilidade de se desenvolver blocos de acordo com o projeto em curso, \u00e9 uma das grandes vantagens do editor Gutenberg.<\/p>\n\n\n\n<p>O time de UX pensa a estrat\u00e9gia para o alcan\u00e7ar os n\u00fameros desejados.<\/p>\n\n\n\n<p>A cria\u00e7\u00e3o desenha a UI para encaixar a identidade visual do projeto e da marca.<\/p>\n\n\n\n<p>A equipe de desenvolvimento programa os blocos personalizados e coloca a disposi\u00e7\u00e3o da equipe de reda\u00e7\u00e3o e marketing uma conveniente forma de produzir conte\u00fado e gerir o projeto.<\/p>\n\n\n\n<h3>Blocos reutiliz\u00e1veis<\/h3>\n\n\n\n<p>Os blocos do editor s\u00e3o configur\u00e1veis.<\/p>\n\n\n\n<p>As possibilidades de configura\u00e7\u00e3o s\u00e3o de acordo com suas possibilidades e a forma como foi desenvolvido.<\/p>\n\n\n\n<p>Sejam defini\u00e7\u00f5es estruturais ou de estilos, e elas permitem uma variedade do mesmo bloco.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 poss\u00edvel salvar essa combina\u00e7\u00e3o do modelo configurado para o bloco e fazer uso futuro.<\/p>\n\n\n\n<p>Por exemplo: uma chamada de a\u00e7\u00e3o para ser utilizada no meio ou no final de uma mat\u00e9ria.<\/p>\n\n\n\n<p>E suas vantagens s\u00e3o basicamente duas.<\/p>\n\n\n\n<ol><li>N\u00e3o precisa reconfigurar a estrutura e estilo desejados;<\/li><li>Alterar a configura\u00e7\u00e3o de uma forma centralizada e atualizar todas as p\u00e1ginas que fazem uso do bloco.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p>Certamente esse assunto vai render um post aqui no blog \ud83d\ude09<\/p>\n\n\n\n<h3>Amig\u00e1vel para usu\u00e1rios n\u00e3o t\u00e9cnicos<\/h3>\n\n\n\n<p>Considerando que o WordPress \u00e9 um editor de conte\u00fado, no dia-a-dia quem far\u00e1 uso da plataforma s\u00e3o editores com pouco, ou nenhum, conhecimento de programa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>E ser amig\u00e1vel para usu\u00e1rios n\u00e3o t\u00e9cnicos \u00e9 uma vantagem do editor Gutenberg.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 muito mais f\u00e1cil inserir e configurar um bloco, do que &#8220;programar&#8221; a inser\u00e7\u00e3o de um <a href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/4-regras-criacao-shortcodes-wordpress\/\">shortcode<\/a> no meio do texto.<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m do shortcode exigir uma sintaxe correta, n\u00e3o representa nada visualmente.<\/p>\n\n\n\n<h3>Edi\u00e7\u00e3o estrutural e op\u00e7\u00f5es de estilo<\/h3>\n\n\n\n<p>Quando estamos em foco num bloco, suas variadas configura\u00e7\u00f5es s\u00e3o exibidas.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1000\" height=\"449\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/vantagens-editor-gutenberg-configuracao-bloco.png\" alt=\"Imagem do editor do WP mostrando vantagens do editor Gutenberg: configurar o bloco visualmente\" class=\"wp-image-11855\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/vantagens-editor-gutenberg-configuracao-bloco.png 1000w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/vantagens-editor-gutenberg-configuracao-bloco-300x135.png 300w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/vantagens-editor-gutenberg-configuracao-bloco-768x345.png 768w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/vantagens-editor-gutenberg-configuracao-bloco-750x337.png 750w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>A imagem acima ilustra as possibilidades de configura\u00e7\u00e3o de um bloco, e o qu\u00e3o simples \u00e9 fazer o uso delas.<\/p>\n\n\n\n<p>No exemplo temos um bloco de t\u00edtulo.<\/p>\n\n\n\n<p>Junto ao bloco selecionado \u00e9 exibido a barra de ferramentas. E no painel lateral sua descri\u00e7\u00e3o, op\u00e7\u00f5es estruturais e visuais para serem escolhidas.<\/p>\n\n\n\n<p>Agora, me responda: \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 muito f\u00e1cil do que lidar com os shortcodes?<\/p>\n\n\n\n<h3>Acessibilidade<\/h3>\n\n\n\n<p>No Brasil, temos mais de <a href=\"https:\/\/www.estadao.com.br\/noticias\/geral,brasil-tem-45-6-milhoes-de-deficientes,893424\">45 milh\u00f5es de pessoas com algum tipo de defici\u00eancia<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Esse n\u00famero representa mais de 23% da popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>\n\n\n\n<p>Portanto, ter um CMS que se preocupa com acessibilidade, \u00e9 permitir que um universo significativo de pessoas tenha voz e possam desempenhar sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Mesmo que o n\u00famero n\u00e3o fosse representativo, ter um editor acess\u00edvel \u00e9 humano. E mesmo para quem n\u00e3o tem defici\u00eancia, seu uso fica mais simples e intuitivo.<\/p>\n\n\n\n<h3>Amig\u00e1vel aos dispositivos m\u00f3veis<\/h3>\n\n\n\n<p>Sejam os usu\u00e1rios, ou os editores de conte\u00fado, o uso dos dispositivos m\u00f3veis \u00e9 cada vez maior.<\/p>\n\n\n\n<p>Jornalistas, por exemplo, que est\u00e3o na rua cobrindo algum fato, pode fazer uso do seu celular para escrever e publicar uma mat\u00e9ria in loco.<\/p>\n\n\n\n<p>E ser amig\u00e1vel aos dispositivos m\u00f3veis, tamb\u00e9m significa dizer que a performance e o tempo de carregamento do editor no painel administrativo, \u00e9 levada em considera\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Sabemos da realidade da velocidade de internet em nosso pa\u00eds, n\u00e3o \u00e9 mesmo?<\/p>\n\n\n\n<h3>Uso facilitado de imagens<\/h3>\n\n\n\n<p>Se uma imagem fala mais do que mil palavras, se faz necess\u00e1rio que uma das vantagens do editor Gutenberg seja o uso facilitado de imagens.<\/p>\n\n\n\n<p>Tanto de uma \u00fanica imagem, quanto de uma galeria de fotos.<\/p>\n\n\n\n<p>Basta arrastar uma imagem para o editor que o upload automaticamente j\u00e1 acontece. Ou inserir um bloco de imagem, o qual \u00e9 nativo.<\/p>\n\n\n\n<p>Bem como as in\u00fameras possibilidades de configura\u00e7\u00e3o oferecida pelo bloco.<\/p>\n\n\n\n<h3>Colunas e conte\u00fados complexos<\/h3>\n\n\n\n<p>Para a equipe de marketing, uma das grandes vantagens do editor Gutenberg, al\u00e9m de tudo que j\u00e1 falamos, \u00e9 a possibilidade de intervir no layout.<\/p>\n\n\n\n<p>Trabalhar com colunas, conte\u00fados complexos e que exigem constantes mudan\u00e7as estruturais.<\/p>\n\n\n\n<p>Isso \u00e9 uma vantagem competitiva para reordenarmos informa\u00e7\u00f5es de lugar, irmos al\u00e9m da interface pensada pelos designers, e praticarmos t\u00e9cnicas de CRO para aumentar as possibilidades de convers\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<h2>Conclus\u00e3o<\/h2>\n\n\n\n<p>Desde a chegada do novo editor, as possibilidades para o ecossistema do WordPress se abriram de forma exponencial.<\/p>\n\n\n\n<p>Ele tirou muita gente, e empresas, da zona de conforto, mas iniciou a chegada de uma s\u00e9rie de inova\u00e7\u00e3o que chegar\u00e3o ao WP.<\/p>\n\n\n\n<p>As vantagens do editor Gutenberg s\u00e3o significativas e faz muito sentido voc\u00ea iniciar o uso ainda hoje.<\/p>\n\n\n\n<p>Estar confort\u00e1vel com esse tipo de edi\u00e7\u00e3o, lhe permitir\u00e1 aproveitar das possibilidades nativas da plataforma ou inseridas atrav\u00e9s de plugins.<\/p>\n\n\n\n<p>Sejam plugins gratuitos, dispon\u00edveis no diret\u00f3rio do WP, bem como os pagos. Al\u00e9m, \u00e9 claro, daqueles desenvolvidos exclusivamente para o seu projeto digital.<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "excerpt": {
            "rendered": "<p>Reunimos as grandes vantagens do editor Gutenberg. Voc\u00ea precisa considerar o uso e explorar os benef\u00edcios desse novo editor do WordPress<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "author": 4,
        "featured_media": 11871,
        "comment_status": "open",
        "ping_status": "open",
        "sticky": false,
        "template": "",
        "format": "standard",
        "meta": [],
        "categories": [
            518
        ],
        "tags": [
            829,
            846
        ],
        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>As vantagens do editor Gutenberg para WordPress - Apiki<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Reunimos as grandes vantagens do editor Gutenberg. Voc\u00ea precisa considerar o uso e explorar os benef\u00edcios desse novo editor do WordPress\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"As vantagens do editor Gutenberg para WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Reunimos as grandes vantagens do editor Gutenberg. Voc\u00ea precisa considerar o uso e explorar os benef\u00edcios desse novo editor do WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-21T14:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-08-19T14:05:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"As vantagens do editor Gutenberg para WordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Reunimos as grandes vantagens do editor Gutenberg. Voc\u00ea precisa considerar o uso e explorar os benef\u00edcios desse novo editor do WordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Leandro Vieira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png\",\"width\":1200,\"height\":630},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/\",\"name\":\"As vantagens do editor Gutenberg para WordPress - Apiki\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-04-21T14:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2020-08-19T14:05:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\"},\"description\":\"Reunimos as grandes vantagens do editor Gutenberg. Voc\u00ea precisa considerar o uso e explorar os benef\u00edcios desse novo editor do WordPress\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"As vantagens do editor Gutenberg para WordPress\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\",\"name\":\"Leandro Vieira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Leandro Vieira\"},\"description\":\"Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
        "yoast_head_json": {
            "title": "As vantagens do editor Gutenberg para WordPress - Apiki",
            "description": "Reunimos as grandes vantagens do editor Gutenberg. Voc\u00ea precisa considerar o uso e explorar os benef\u00edcios desse novo editor do WordPress",
            "robots": {
                "index": "index",
                "follow": "follow",
                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
            },
            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/",
            "og_locale": "pt_BR",
            "og_type": "article",
            "og_title": "As vantagens do editor Gutenberg para WordPress",
            "og_description": "Reunimos as grandes vantagens do editor Gutenberg. Voc\u00ea precisa considerar o uso e explorar os benef\u00edcios desse novo editor do WordPress",
            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/",
            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
            "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
            "article_published_time": "2020-04-21T14:00:00+00:00",
            "article_modified_time": "2020-08-19T14:05:23+00:00",
            "og_image": [
                {
                    "width": 1200,
                    "height": 630,
                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png",
                    "type": "image\/png"
                }
            ],
            "twitter_card": "summary_large_image",
            "twitter_title": "As vantagens do editor Gutenberg para WordPress",
            "twitter_description": "Reunimos as grandes vantagens do editor Gutenberg. Voc\u00ea precisa considerar o uso e explorar os benef\u00edcios desse novo editor do WordPress",
            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png",
            "twitter_creator": "@apikiWordPress",
            "twitter_site": "@apikiWordPress",
            "twitter_misc": {
                "Escrito por": "Leandro Vieira",
                "Est. tempo de leitura": "7 minutos"
            },
            "schema": {
                "@context": "https:\/\/schema.org",
                "@graph": [
                    {
                        "@type": "WebSite",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                        "name": "Blog sobre WordPress",
                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "SearchAction",
                                "target": {
                                    "@type": "EntryPoint",
                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                },
                                "query-input": "required name=search_term_string"
                            }
                        ],
                        "inLanguage": "pt-BR"
                    },
                    {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/#primaryimage",
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png",
                        "contentUrl": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png",
                        "width": 1200,
                        "height": 630
                    },
                    {
                        "@type": "WebPage",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/#webpage",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/",
                        "name": "As vantagens do editor Gutenberg para WordPress - Apiki",
                        "isPartOf": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                        },
                        "primaryImageOfPage": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/#primaryimage"
                        },
                        "datePublished": "2020-04-21T14:00:00+00:00",
                        "dateModified": "2020-08-19T14:05:23+00:00",
                        "author": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f"
                        },
                        "description": "Reunimos as grandes vantagens do editor Gutenberg. Voc\u00ea precisa considerar o uso e explorar os benef\u00edcios desse novo editor do WordPress",
                        "breadcrumb": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/#breadcrumb"
                        },
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "ReadAction",
                                "target": [
                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/"
                                ]
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "BreadcrumbList",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/#breadcrumb",
                        "itemListElement": [
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 1,
                                "name": "In\u00edcio",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 2,
                                "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 3,
                                "name": "As vantagens do editor Gutenberg para WordPress"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "Person",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f",
                        "name": "Leandro Vieira",
                        "image": {
                            "@type": "ImageObject",
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                            "inLanguage": "pt-BR",
                            "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                            "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                            "caption": "Leandro Vieira"
                        },
                        "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/"
                    }
                ]
            }
        },
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11755"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
                }
            ],
            "author": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                }
            ],
            "replies": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11755"
                }
            ],
            "version-history": [
                {
                    "count": 4,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11755\/revisions"
                }
            ],
            "predecessor-version": [
                {
                    "id": 12806,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11755\/revisions\/12806"
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11871"
                }
            ],
            "wp:attachment": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11755"
                }
            ],
            "wp:term": [
                {
                    "taxonomy": "category",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11755"
                },
                {
                    "taxonomy": "post_tag",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11755"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        },
        "_embedded": {
            "author": [
                {
                    "id": 4,
                    "name": "Leandro Vieira",
                    "url": "",
                    "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                    "slug": "leandro",
                    "avatar_urls": {
                        "24": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=24&d=mm&r=g",
                        "48": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=48&d=mm&r=g",
                        "96": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g"
                    },
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"profile\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=500&#038;d=mm&#038;r=g\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ProfilePage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\",\"name\":\"Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Arquivos sobre Leandro Vieira\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\",\"name\":\"Leandro Vieira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Leandro Vieira\"},\"description\":\"Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "robots": {
                            "index": "index",
                            "follow": "follow",
                            "max-snippet": "max-snippet:-1",
                            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                        },
                        "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "profile",
                        "og_title": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "og_description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=500&d=mm&r=g"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "ProfilePage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                                    "name": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Arquivos sobre Leandro Vieira"
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "Person",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f",
                                    "name": "Leandro Vieira",
                                    "image": {
                                        "@type": "ImageObject",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                                        "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                                        "caption": "Leandro Vieira"
                                    },
                                    "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                                    "mainEntityOfPage": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage"
                                    }
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "id": 11871,
                    "date": "2020-04-20T15:44:34",
                    "slug": "por-que-deveria-usar-o-gutenberg",
                    "type": "attachment",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/por-que-deveria-usar-o-gutenberg\/",
                    "title": {
                        "rendered": "Por que deveria usar o Gutenberg"
                    },
                    "author": 1,
                    "featured_media": 0,
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Por que deveria usar o Gutenberg - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Por que deveria usar o Gutenberg - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png\",\"name\":\"Por que deveria usar o Gutenberg - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-20T18:44:34+00:00\",\"dateModified\":\"2020-04-20T18:44:34+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"As vantagens do editor Gutenberg para WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Por que deveria usar o Gutenberg\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "Por que deveria usar o Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                        "robots": {
                            "index": "noindex",
                            "follow": "follow"
                        },
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "article",
                        "og_title": "Por que deveria usar o Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "width": 1200,
                                "height": 630,
                                "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png",
                                "type": "image\/png"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "WebPage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png",
                                    "name": "Por que deveria usar o Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "datePublished": "2020-04-20T18:44:34+00:00",
                                    "dateModified": "2020-04-20T18:44:34+00:00",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 3,
                                            "name": "As vantagens do editor Gutenberg para WordPress",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/as-vantagens-do-editor-gutenberg-para-wordpress\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 4,
                                            "name": "Por que deveria usar o Gutenberg"
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "web_stories_media_source": "",
                    "web_stories_is_muted": null,
                    "featured_media_src": [],
                    "caption": {
                        "rendered": ""
                    },
                    "alt_text": "",
                    "media_type": "image",
                    "mime_type": "image\/png",
                    "media_details": {
                        "width": 1200,
                        "height": 630,
                        "file": "2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png",
                        "sizes": {
                            "medium": {
                                "file": "Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-300x158.png",
                                "width": 300,
                                "height": 158,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-300x158.png"
                            },
                            "large": {
                                "file": "Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-1024x538.png",
                                "width": 1024,
                                "height": 538,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-1024x538.png"
                            },
                            "thumbnail": {
                                "file": "Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-150x150.png",
                                "width": 150,
                                "height": 150,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-150x150.png"
                            },
                            "medium_large": {
                                "file": "Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-768x403.png",
                                "width": 768,
                                "height": 403,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-768x403.png"
                            },
                            "jnews-360x180": {
                                "file": "Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-360x180.png",
                                "width": 360,
                                "height": 180,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-360x180.png"
                            },
                            "jnews-750x375": {
                                "file": "Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-750x375.png",
                                "width": 750,
                                "height": 375,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-750x375.png"
                            },
                            "jnews-1140x570": {
                                "file": "Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-1140x570.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 570,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-1140x570.png"
                            },
                            "jnews-120x86": {
                                "file": "Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-120x86.png",
                                "width": 120,
                                "height": 86,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-120x86.png"
                            },
                            "jnews-350x250": {
                                "file": "Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-350x250.png",
                                "width": 350,
                                "height": 250,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-350x250.png"
                            },
                            "jnews-750x536": {
                                "file": "Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-750x536.png",
                                "width": 750,
                                "height": 536,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-750x536.png"
                            },
                            "jnews-1140x815": {
                                "file": "Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-1140x630.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 630,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-1140x630.png"
                            },
                            "jnews-360x504": {
                                "file": "Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-360x504.png",
                                "width": 360,
                                "height": 504,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-360x504.png"
                            },
                            "jnews-75x75": {
                                "file": "Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-75x75.png",
                                "width": 75,
                                "height": 75,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-75x75.png"
                            },
                            "jnews-featured-750": {
                                "file": "Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-750x394.png",
                                "width": 750,
                                "height": 394,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-750x394.png"
                            },
                            "jnews-featured-1140": {
                                "file": "Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-1140x599.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 599,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg-1140x599.png"
                            },
                            "full": {
                                "file": "Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png",
                                "width": 1200,
                                "height": 630,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png"
                            }
                        },
                        "image_meta": {
                            "aperture": "0",
                            "credit": "",
                            "camera": "",
                            "caption": "",
                            "created_timestamp": "0",
                            "copyright": "",
                            "focal_length": "0",
                            "iso": "0",
                            "shutter_speed": "0",
                            "title": "",
                            "orientation": "0",
                            "keywords": []
                        }
                    },
                    "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/Por-que-deveria-usar-o-Gutenberg.png",
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11871"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"
                            }
                        ],
                        "about": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"
                            }
                        ],
                        "author": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
                            }
                        ],
                        "replies": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11871"
                            }
                        ],
                        "wp:term": [
                            {
                                "taxonomy": "web_story_media_source",
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/web-stories\/v1\/web_story_media_source?post=11871"
                            }
                        ],
                        "curies": [
                            {
                                "name": "wp",
                                "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                "templated": true
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:term": [
                [
                    {
                        "id": 518,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                        "slug": "desenvolvimento",
                        "taxonomy": "category",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Desenvolvimento WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\",\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Desenvolvimento WordPress",
                            "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "robots": {
                                "index": "index",
                                "follow": "follow",
                                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                            },
                            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "og_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "twitter_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Desenvolvimento WordPress"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/518"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=518"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ],
                [
                    {
                        "id": 829,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/",
                        "name": "Gutenberg",
                        "slug": "gutenberg",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/\",\"name\":\"Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gutenberg\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/",
                                        "name": "Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Gutenberg"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/829"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=829"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 846,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/shortcode\/",
                        "name": "Shortcode",
                        "slug": "shortcode",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para Shortcode - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para Shortcode - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/shortcode\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/shortcode\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/shortcode\/\",\"name\":\"Arquivo para Shortcode - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/shortcode\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/shortcode\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/shortcode\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Shortcode\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para Shortcode - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para Shortcode - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/shortcode\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/shortcode\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/shortcode\/",
                                        "name": "Arquivo para Shortcode - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/shortcode\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/shortcode\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/shortcode\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Shortcode"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/846"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=846"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ]
            ]
        }
    },
    {
        "id": 10445,
        "date": "2019-12-03T11:00:55",
        "date_gmt": "2019-12-03T14:00:55",
        "guid": {
            "rendered": "https:\/\/blog.apiki.com\/?p=10445"
        },
        "modified": "2021-01-15T11:16:14",
        "modified_gmt": "2021-01-15T14:16:14",
        "slug": "metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos",
        "status": "publish",
        "type": "post",
        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/",
        "title": {
            "rendered": "Metodologia BPM para melhoria de processos dentro da empresa"
        },
        "content": {
            "rendered": "\n<p>Voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar da <strong>Metodologia BPM<\/strong>? Vou te contar, neste artigo, um pouquinho da minha pr\u00e1tica na implementa\u00e7\u00e3o dela aqui na Apiki.<\/p>\n\n\n\n<p>Cada empresa tem sua forma de executar as atividades. J\u00e1 parou para pensar que existem v\u00e1rias formas de enviar um&nbsp;<strong>e-mail<\/strong>, por exemplo?<\/p>\n\n\n\n<p>A inclus\u00e3o do&nbsp;<strong>gestor<\/strong>&nbsp;na c\u00f3pia no envio de e-mail pode ser um processo que apenas a sua empresa faz. Ou a forma que ele \u00e9 finalizado, seja \u201cUm abra\u00e7o, Fulano da Silva\u201d, para dar um tom mais descontra\u00eddo, ou um formal \u201cAtenciosamente\u201d pode ser algo que a empresa considere essencial para o t\u00e9rmino da mensagem.<\/p>\n\n\n\n<p>Direta ou indiretamente, as empresas possuem v\u00e1rios <a href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/\">processos<\/a> sendo executados no dia-a-dia.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-coblocks-click-to-tweet\"><p class=\"wp-block-coblocks-click-to-tweet__text\">Quais metodologias voc\u00ea utiliza para gest\u00e3o de processos na sua empresa? #gestaodeprocessos #metodologiasageis<\/p><a class=\"wp-block-coblocks-click-to-tweet__twitter-btn\" href=\"http:\/\/twitter.com\/share?&amp;text=Quais%20metodologias%20voc%C3%AA%20utiliza%20para%20gest%C3%A3o%20de%20processos%20na%20sua%20empresa%3F%20%23gestaodeprocessos%20%23metodologiasageis&amp;url=https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/&amp;via=apikiwordpress\" target=\"_blank\">Tweet<\/a><\/blockquote>\n\n\n\n<p>Por\u00e9m, a&nbsp;falta do registro do <strong>fluxo&nbsp;de um processo<\/strong> gera diversas consequ\u00eancias.<\/p>\n\n\n\n<p>Um exemplo comum \u00e9 quando n\u00e3o h\u00e1 clareza quanto \u00e0s responsabilidades e atribui\u00e7\u00f5es de cada contribuinte. <\/p>\n\n\n\n<p>Pense no desperd\u00edcio de tempo em delegar determinada atividade \u00e0 uma pessoa que n\u00e3o conhece do assunto!<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m de atrasar a entrega, pode gerar retrabalho no fluxo (ou seja, mais tempo perdido).<\/p>\n\n\n\n<p>Outro exemplo \u00e9 quando a atividade cai no esquecimento e&nbsp;atrasa a finaliza\u00e7\u00e3o&nbsp;do processo.<\/p>\n\n\n\n<p>Esses casos acabam gerando uma frustra\u00e7\u00e3o no time inteiro, e isso se reflete nos clientes, \u00e9 claro.<\/p>\n\n\n\n<p>Na Apiki, era justamente esse o cen\u00e1rio que eu via. <\/p>\n\n\n\n<p>Era comum ver pessoas atribu\u00eddas a atividades que n\u00e3o t\u00eam a profici\u00eancia adequada, os eventos eram desorganizados e os impedimentos n\u00e3o tinham uma a\u00e7\u00e3o a ser seguida.<\/p>\n\n\n\n<p>Tudo isso, no dia-a-dia, era muito desgastante. Com a autoriza\u00e7\u00e3o dos gestores, atuei na&nbsp;aplica\u00e7\u00e3o da <strong>metodologia BPM&nbsp;<\/strong>de processos de neg\u00f3cio.<\/p>\n\n\n\n<h2>Aplicando a metodologia BPM na pr\u00e1tica<\/h2>\n\n\n\n<p>Mas por onde come\u00e7ar? Antes de tudo, destinei um hor\u00e1rio para juntar todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para iniciar a <strong>modelagem dos processos<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Sentei ao lado de todos da empresa, n\u00e3o apenas dos gestores. Registrei todas as tarefas que s\u00e3o executadas e dificuldades em avan\u00e7ar pelo processo, al\u00e9m de&nbsp;esclarecer as fun\u00e7\u00f5es de cada colaborador.<\/p>\n\n\n\n<p>Em seguida, comecei pelo que mais estava gerando reclama\u00e7\u00f5es.<\/p>\n\n\n\n<p>Nesse caso, como trabalho em uma empresa que desenvolve <strong><a href=\"https:\/\/apiki.com\/produtos\/\">solu\u00e7\u00f5es digitais na plataforma&nbsp;WordPress<\/a><\/strong>,&nbsp;iniciei a modelagem do processo de desenvolvimento de solicita\u00e7\u00f5es enviados por clientes, por ser o principal processo com constante atua\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Ap\u00f3s toda a an\u00e1lise e redesenho, \u00e9 importante que seja apresentado \u00e0 equipe o novo fluxo a ser adotado do processo.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Lembre-se:<\/strong>&nbsp;a metodologia BPM \u00e9 para ser utilizado em prol de todos os contribuintes. N\u00e3o adianta fazer um&nbsp;fluxograma&nbsp;bonito onde apenas voc\u00ea entende o que est\u00e1 acontecendo.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-coblocks-click-to-tweet\"><p class=\"wp-block-coblocks-click-to-tweet__text\">Voc\u00ea j\u00e1 experimentou a Metodologia BPM para a gest\u00e3o de processos da sua empresa? #gestao #BPM<\/p><a class=\"wp-block-coblocks-click-to-tweet__twitter-btn\" href=\"http:\/\/twitter.com\/share?&amp;text=Voc%C3%AA%20j%C3%A1%20experimentou%20a%20Metodologia%20BPM%20para%20a%20gest%C3%A3o%20de%20processos%20da%20sua%20empresa%3F%20%23gestao%20%23BPM&amp;url=https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/&amp;via=apikiwordpress\" target=\"_blank\">Tweet<\/a><\/blockquote>\n\n\n\n<p>\u00c9 interessante passar a todos e pedir para que confirmem que o que foi proposto est\u00e1 claro (al\u00e9m de fazer uma \u00faltima an\u00e1lise da proposta do processo).<\/p>\n\n\n\n<p>Com isso em mente, reuni as dores e sugest\u00e3o de melhorias, estudei o caso e finalmente apresentei o primeiro processo modelado, que foi aceito por todos.<\/p>\n\n\n\n<p>Claro que, os que deram sugest\u00e3o de como o processo deveria funcionar, j\u00e1 seguiam o processo da forma sugerida.<\/p>\n\n\n\n<h2>Processo de adapta\u00e7\u00e3o<\/h2>\n\n\n\n<p>Aqueles que n\u00e3o tinham a facilidade para adotar um novo fluxo do processo continuavam com o processo imperfeito.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 justamente por isso que a ado\u00e7\u00e3o da metodologia BPM \u00e9 t\u00e3o importante.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 determinar uma sequ\u00eancia de atividades para que n\u00e3o seja feita de v\u00e1rias formas.<\/p>\n\n\n\n<p>O valor que \u00e9 entregue quando \u00e9 modelado um processo de neg\u00f3cio (onde todos ficam na mesma p\u00e1gina) \u00e9 significativo tanto para a empresa quanto para o cliente.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 com a modelagem que conseguimos enxergar as falhas e podemos propor melhorias.<\/p>\n\n\n\n<p>O pr\u00f3ximo passo \u00e9 fazer com que o time se adapte \u00e0 nova realidade.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 importante monitorar a execu\u00e7\u00e3o do processo, fazendo devidas anota\u00e7\u00f5es e orientar aos atuantes quando uma atividade n\u00e3o foi executada de forma correta.<\/p>\n\n\n\n<h2>Concluindo<\/h2>\n\n\n\n<p>De forma geral, a pr\u00e1tica da metodologia BPM auxilia para que todos da empresa fiquem na mesma p\u00e1gina,&nbsp;<strong>tendo conhecimento de como, onde, quem ou o que executa o processo.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Aqui na <a href=\"https:\/\/apiki.com\/empresa-especializada-em-wordpress\/\">Apiki<\/a> deu certo. Experimente a metodologia BPM na sua empresa tamb\u00e9m!<\/p>\n\n\n\n<p>Ah! Falando em desafio, j\u00e1 falamos aqui no blog sobre os que enfrentamos na <a href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/\">gest\u00e3o de projetos digitais<\/a>. Voc\u00ea j\u00e1 leu?<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "excerpt": {
            "rendered": "<p>Como otimizamos a gest\u00e3o de um novo fluxograma para melhoria dos nossos processos<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "author": 28,
        "featured_media": 10446,
        "comment_status": "open",
        "ping_status": "open",
        "sticky": false,
        "template": "",
        "format": "standard",
        "meta": [],
        "categories": [
            518
        ],
        "tags": [
            961,
            958,
            399
        ],
        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Metodologia BPM aplicada na pr\u00e1tica | Apiki WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A metodologia BPM ajuda a otimizar a gest\u00e3o de um novo fluxograma para melhoria de processos dentro da empresa. Saiba mais e experimente voc\u00ea tamb\u00e9m.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Metodologia BPM para melhoria de processos dentro da empresa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A metodologia BPM auxilia para que todos da empresa fiquem na mesma p\u00e1gina, tendo conhecimento de como, onde, quem ou o que executa o processo. Leia mais sobre neste artigo!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"http:\/\/facebook.com\/oficialgrazielle\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-12-03T14:00:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-15T14:16:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-opengraph.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Metodologia BPM para melhoria de processos dentro da empresa\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"A metodologia BPM auxilia para que todos da empresa fiquem na mesma p\u00e1gina, tendo conhecimento de como, onde, quem ou o que executa o processo. Leia mais sobre neste artigo!\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-tt.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Grazielle Carvalho\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-opengraph.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-opengraph.png\",\"width\":1200,\"height\":630},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/\",\"name\":\"Metodologia BPM aplicada na pr\u00e1tica | Apiki WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-12-03T14:00:55+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-15T14:16:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/a2370600d00b9772dd99d46bb9591168\"},\"description\":\"A metodologia BPM ajuda a otimizar a gest\u00e3o de um novo fluxograma para melhoria de processos dentro da empresa. Saiba mais e experimente voc\u00ea tamb\u00e9m.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Metodologia BPM para melhoria de processos dentro da empresa\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/a2370600d00b9772dd99d46bb9591168\",\"name\":\"Grazielle Carvalho\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/26e5057f3788600e4885870cd22f14e1?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/26e5057f3788600e4885870cd22f14e1?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Grazielle Carvalho\"},\"description\":\"Bacharel em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela Univale e p\u00f3s graduada em Arquitetura de Software pelo instituto IGTI. Hoje, atua como Desenvolvedora Front-end na empresa Apiki WordPress. Possui grandes interesses nas \u00e1reas de Gest\u00e3o de Processo de Neg\u00f3cio, Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador, Experi\u00eancia de Usu\u00e1rio, gamifica\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de sistemas para dispositivo m\u00f3veis.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/facebook.com\/oficialgrazielle\",\"https:\/\/www.instagram.com\/oficialgrazielle\/\",\"https:\/\/br.linkedin.com\/in\/graziellepcarvalho\"],\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/graziellecarvalho\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
        "yoast_head_json": {
            "title": "Metodologia BPM aplicada na pr\u00e1tica | Apiki WordPress",
            "description": "A metodologia BPM ajuda a otimizar a gest\u00e3o de um novo fluxograma para melhoria de processos dentro da empresa. Saiba mais e experimente voc\u00ea tamb\u00e9m.",
            "robots": {
                "index": "index",
                "follow": "follow",
                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
            },
            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/",
            "og_locale": "pt_BR",
            "og_type": "article",
            "og_title": "Metodologia BPM para melhoria de processos dentro da empresa",
            "og_description": "A metodologia BPM auxilia para que todos da empresa fiquem na mesma p\u00e1gina, tendo conhecimento de como, onde, quem ou o que executa o processo. Leia mais sobre neste artigo!",
            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/",
            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
            "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
            "article_author": "http:\/\/facebook.com\/oficialgrazielle",
            "article_published_time": "2019-12-03T14:00:55+00:00",
            "article_modified_time": "2021-01-15T14:16:14+00:00",
            "og_image": [
                {
                    "width": 1200,
                    "height": 630,
                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-opengraph.png",
                    "type": "image\/png"
                }
            ],
            "twitter_card": "summary_large_image",
            "twitter_title": "Metodologia BPM para melhoria de processos dentro da empresa",
            "twitter_description": "A metodologia BPM auxilia para que todos da empresa fiquem na mesma p\u00e1gina, tendo conhecimento de como, onde, quem ou o que executa o processo. Leia mais sobre neste artigo!",
            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-tt.png",
            "twitter_creator": "@apikiWordPress",
            "twitter_site": "@apikiWordPress",
            "twitter_misc": {
                "Escrito por": "Grazielle Carvalho",
                "Est. tempo de leitura": "4 minutos"
            },
            "schema": {
                "@context": "https:\/\/schema.org",
                "@graph": [
                    {
                        "@type": "WebSite",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                        "name": "Blog sobre WordPress",
                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "SearchAction",
                                "target": {
                                    "@type": "EntryPoint",
                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                },
                                "query-input": "required name=search_term_string"
                            }
                        ],
                        "inLanguage": "pt-BR"
                    },
                    {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/#primaryimage",
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-opengraph.png",
                        "contentUrl": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-opengraph.png",
                        "width": 1200,
                        "height": 630
                    },
                    {
                        "@type": "WebPage",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/#webpage",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/",
                        "name": "Metodologia BPM aplicada na pr\u00e1tica | Apiki WordPress",
                        "isPartOf": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                        },
                        "primaryImageOfPage": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/#primaryimage"
                        },
                        "datePublished": "2019-12-03T14:00:55+00:00",
                        "dateModified": "2021-01-15T14:16:14+00:00",
                        "author": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/a2370600d00b9772dd99d46bb9591168"
                        },
                        "description": "A metodologia BPM ajuda a otimizar a gest\u00e3o de um novo fluxograma para melhoria de processos dentro da empresa. Saiba mais e experimente voc\u00ea tamb\u00e9m.",
                        "breadcrumb": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/#breadcrumb"
                        },
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "ReadAction",
                                "target": [
                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/"
                                ]
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "BreadcrumbList",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/#breadcrumb",
                        "itemListElement": [
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 1,
                                "name": "In\u00edcio",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 2,
                                "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 3,
                                "name": "Metodologia BPM para melhoria de processos dentro da empresa"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "Person",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/a2370600d00b9772dd99d46bb9591168",
                        "name": "Grazielle Carvalho",
                        "image": {
                            "@type": "ImageObject",
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                            "inLanguage": "pt-BR",
                            "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/26e5057f3788600e4885870cd22f14e1?s=96&d=mm&r=g",
                            "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/26e5057f3788600e4885870cd22f14e1?s=96&d=mm&r=g",
                            "caption": "Grazielle Carvalho"
                        },
                        "description": "Bacharel em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela Univale e p\u00f3s graduada em Arquitetura de Software pelo instituto IGTI. Hoje, atua como Desenvolvedora Front-end na empresa Apiki WordPress. Possui grandes interesses nas \u00e1reas de Gest\u00e3o de Processo de Neg\u00f3cio, Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador, Experi\u00eancia de Usu\u00e1rio, gamifica\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de sistemas para dispositivo m\u00f3veis.",
                        "sameAs": [
                            "http:\/\/facebook.com\/oficialgrazielle",
                            "https:\/\/www.instagram.com\/oficialgrazielle\/",
                            "https:\/\/br.linkedin.com\/in\/graziellepcarvalho"
                        ],
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/graziellecarvalho\/"
                    }
                ]
            }
        },
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10445"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
                }
            ],
            "author": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/28"
                }
            ],
            "replies": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10445"
                }
            ],
            "version-history": [
                {
                    "count": 4,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10445\/revisions"
                }
            ],
            "predecessor-version": [
                {
                    "id": 12805,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10445\/revisions\/12805"
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10446"
                }
            ],
            "wp:attachment": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10445"
                }
            ],
            "wp:term": [
                {
                    "taxonomy": "category",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10445"
                },
                {
                    "taxonomy": "post_tag",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10445"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        },
        "_embedded": {
            "author": [
                {
                    "code": "rest_user_invalid_id",
                    "message": "ID inv\u00e1lido de usu\u00e1rio.",
                    "data": {
                        "status": 404
                    }
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "id": 10446,
                    "date": "2019-12-03T10:37:33",
                    "slug": "metodologia-bmp",
                    "type": "attachment",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/metodologia-bmp\/",
                    "title": {
                        "rendered": "metodologia-bmp"
                    },
                    "author": 117,
                    "featured_media": 0,
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>metodologia-bmp - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"metodologia-bmp - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp.png\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1470\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp.png#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp.png\",\"name\":\"metodologia-bmp - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-12-03T13:37:33+00:00\",\"dateModified\":\"2019-12-03T13:37:33+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp.png#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp.png\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp.png#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Metodologia BPM para melhoria de processos dentro da empresa\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"metodologia-bmp\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "metodologia-bmp - Blog sobre WordPress",
                        "robots": {
                            "index": "noindex",
                            "follow": "follow"
                        },
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "article",
                        "og_title": "metodologia-bmp - Blog sobre WordPress",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp.png",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "width": 1470,
                                "height": 768,
                                "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp.png",
                                "type": "image\/png"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "WebPage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp.png#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp.png",
                                    "name": "metodologia-bmp - Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "datePublished": "2019-12-03T13:37:33+00:00",
                                    "dateModified": "2019-12-03T13:37:33+00:00",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp.png#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp.png"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp.png#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 3,
                                            "name": "Metodologia BPM para melhoria de processos dentro da empresa",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/metodologia-bpm-para-melhoraria-de-processos\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 4,
                                            "name": "metodologia-bmp"
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "web_stories_media_source": "",
                    "web_stories_is_muted": null,
                    "featured_media_src": [],
                    "caption": {
                        "rendered": ""
                    },
                    "alt_text": "",
                    "media_type": "image",
                    "mime_type": "image\/png",
                    "media_details": {
                        "width": 1470,
                        "height": 768,
                        "file": "2019\/12\/metodologia-bmp.png",
                        "sizes": {
                            "medium": {
                                "file": "metodologia-bmp-300x157.png",
                                "width": 300,
                                "height": 157,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-300x157.png"
                            },
                            "large": {
                                "file": "metodologia-bmp-1024x535.png",
                                "width": 1024,
                                "height": 535,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-1024x535.png"
                            },
                            "thumbnail": {
                                "file": "metodologia-bmp-150x150.png",
                                "width": 150,
                                "height": 150,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-150x150.png"
                            },
                            "medium_large": {
                                "file": "metodologia-bmp-768x401.png",
                                "width": 768,
                                "height": 401,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-768x401.png"
                            },
                            "jnews-360x180": {
                                "file": "metodologia-bmp-360x180.png",
                                "width": 360,
                                "height": 180,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-360x180.png"
                            },
                            "jnews-750x375": {
                                "file": "metodologia-bmp-750x375.png",
                                "width": 750,
                                "height": 375,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-750x375.png"
                            },
                            "jnews-1140x570": {
                                "file": "metodologia-bmp-1140x570.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 570,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-1140x570.png"
                            },
                            "jnews-120x86": {
                                "file": "metodologia-bmp-120x86.png",
                                "width": 120,
                                "height": 86,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-120x86.png"
                            },
                            "jnews-350x250": {
                                "file": "metodologia-bmp-350x250.png",
                                "width": 350,
                                "height": 250,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-350x250.png"
                            },
                            "jnews-750x536": {
                                "file": "metodologia-bmp-750x536.png",
                                "width": 750,
                                "height": 536,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-750x536.png"
                            },
                            "jnews-1140x815": {
                                "file": "metodologia-bmp-1140x768.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 768,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-1140x768.png"
                            },
                            "jnews-360x504": {
                                "file": "metodologia-bmp-360x504.png",
                                "width": 360,
                                "height": 504,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-360x504.png"
                            },
                            "jnews-75x75": {
                                "file": "metodologia-bmp-75x75.png",
                                "width": 75,
                                "height": 75,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-75x75.png"
                            },
                            "jnews-featured-750": {
                                "file": "metodologia-bmp-750x392.png",
                                "width": 750,
                                "height": 392,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-750x392.png"
                            },
                            "jnews-featured-1140": {
                                "file": "metodologia-bmp-1140x596.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 596,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp-1140x596.png"
                            },
                            "full": {
                                "file": "metodologia-bmp.png",
                                "width": 1470,
                                "height": 768,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp.png"
                            }
                        },
                        "image_meta": {
                            "aperture": "0",
                            "credit": "",
                            "camera": "",
                            "caption": "",
                            "created_timestamp": "0",
                            "copyright": "",
                            "focal_length": "0",
                            "iso": "0",
                            "shutter_speed": "0",
                            "title": "",
                            "orientation": "0",
                            "keywords": []
                        }
                    },
                    "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/12\/metodologia-bmp.png",
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10446"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"
                            }
                        ],
                        "about": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"
                            }
                        ],
                        "author": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/117"
                            }
                        ],
                        "replies": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10446"
                            }
                        ],
                        "wp:term": [
                            {
                                "taxonomy": "web_story_media_source",
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/web-stories\/v1\/web_story_media_source?post=10446"
                            }
                        ],
                        "curies": [
                            {
                                "name": "wp",
                                "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                "templated": true
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:term": [
                [
                    {
                        "id": 518,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                        "slug": "desenvolvimento",
                        "taxonomy": "category",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Desenvolvimento WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\",\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Desenvolvimento WordPress",
                            "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "robots": {
                                "index": "index",
                                "follow": "follow",
                                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                            },
                            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "og_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "twitter_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Desenvolvimento WordPress"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/518"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=518"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ],
                [
                    {
                        "id": 961,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/bmp\/",
                        "name": "BMP",
                        "slug": "bmp",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para BMP - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para BMP - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/bmp\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/bmp\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/bmp\/\",\"name\":\"Arquivo para BMP - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/bmp\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/bmp\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/bmp\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"BMP\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para BMP - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para BMP - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/bmp\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/bmp\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/bmp\/",
                                        "name": "Arquivo para BMP - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/bmp\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/bmp\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/bmp\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "BMP"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/961"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=961"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 958,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/",
                        "name": "gest\u00e3o de projetos",
                        "slug": "gestao-de-projetos",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para gest\u00e3o de projetos - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para gest\u00e3o de projetos - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/\",\"name\":\"Arquivo para gest\u00e3o de projetos - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"gest\u00e3o de projetos\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para gest\u00e3o de projetos - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para gest\u00e3o de projetos - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/",
                                        "name": "Arquivo para gest\u00e3o de projetos - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "gest\u00e3o de projetos"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/958"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=958"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 399,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/processos\/",
                        "name": "Processos",
                        "slug": "processos",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para Processos - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para Processos - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/processos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/processos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/processos\/\",\"name\":\"Arquivo para Processos - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/processos\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/processos\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/processos\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Processos\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para Processos - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para Processos - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/processos\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/processos\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/processos\/",
                                        "name": "Arquivo para Processos - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/processos\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/processos\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/processos\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Processos"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/399"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=399"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ]
            ]
        }
    },
    {
        "id": 10282,
        "date": "2019-11-05T11:00:44",
        "date_gmt": "2019-11-05T14:00:44",
        "guid": {
            "rendered": "https:\/\/blog.apiki.com\/?p=10282"
        },
        "modified": "2021-01-15T11:16:32",
        "modified_gmt": "2021-01-15T14:16:32",
        "slug": "pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos",
        "status": "publish",
        "type": "post",
        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/",
        "title": {
            "rendered": "PMBOK e Scrum: grandes aliados na gest\u00e3o de projetos"
        },
        "content": {
            "rendered": "\n<p>O mundo gira sem parar e, para acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o, as empresas (em especial ag\u00eancias digitais) vivem em constante estado de mudan\u00e7a.<br><br>De um modo geral, percebemos que em ambientes ligados a projetos de tecnologia os desafios s\u00e3o muitos (j\u00e1 falamos sobre eles <a href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/\">aqui<\/a>), principalmente quando falamos de cultura e gest\u00e3o de planejamento em projetos din\u00e2micos.<\/p>\n\n\n\n<p>Neste contexto, profissionais buscam incansavelmente testar, em startups e organiza\u00e7\u00f5es, metodologias e pr\u00e1ticas diversas de gest\u00e3o de projetos em prol de melhores resultados. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas \u00e9 importante experimentar.<br><\/p>\n\n\n\n<p>Alguns gestores tem o guia do PMBOK como &#8220;b\u00edblia&#8221;, o que muitas vezes gera um impasse com  aqueles apaixonados por metodologia \u00e1geis, como o <strong>Scrum<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Uma adaptativa que seguimos h\u00e1 alguns anos aplicando sob m\u00faltiplos projetos digitais \u00e9 um modelo com mix de boas pr\u00e1ticas PMBOK + Scrum.<\/p>\n\n\n\n<h2>Conceitos de PMBOK e Scrum<\/h2>\n\n\n\n<p>O PMBOK (Project Management Body of Knowledge) \u00e9 o guia das melhores pr\u00e1ticas de gerenciamento de projetos, amplamente reconhecido e suportado pelo PMI (Project Management Institute), institui\u00e7\u00e3o respeitada no mundo inteiro.<\/p>\n\n\n\n<p>O outro guia \u00e9 o framework Scrum, bastante conhecido em projetos de produ\u00e7\u00e3o de softwares comerciais, de websites como \u00e9 caso da Apiki \u2013 uma empresa de tecnologia especializada em WordPress \u2013 softwares de aplicativos para dispositivos m\u00f3veis, softwares financeiros, jogos, etc.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-coblocks-click-to-tweet\"><p class=\"wp-block-coblocks-click-to-tweet__text\">Voc\u00ea utiliza PMBOK ou Scrum na gest\u00e3o de seus projetos digitais?<\/p><a class=\"wp-block-coblocks-click-to-tweet__twitter-btn\" href=\"http:\/\/twitter.com\/share?&amp;text=Voc%C3%AA%20utiliza%20PMBOK%20ou%20Scrum%20na%20gest%C3%A3o%20de%20seus%20projetos%20digitais%3F&amp;url=https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/\" target=\"_blank\">Tweet<\/a><\/blockquote>\n\n\n\n<h3>\u00c9 poss\u00edvel trabalhar ambos os guias?<\/h3>\n\n\n\n<p>O PMI n\u00e3o dita ou prescreve a metodologia e sim as melhores pr\u00e1ticas. Ent\u00e3o, nesse caso, seria poss\u00edvel pensar na oportunidade de mescl\u00e1-\u00adlo aos m\u00e9todos \u00e1geis?<br><br>Sim, claro! M\u00e9todo \u00c1gil tem uma forte liga\u00e7\u00e3o com projetos com grande ind\u00edcios de mudan\u00e7as, mas tem car\u00eancia de alguns processos que s\u00e3o presentes no PMBOK, atual 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o, e que introduz \u00e0s pr\u00e1ticas Agile.<br><br>Os m\u00e9todos \u00e1geis t\u00eam como principais caracter\u00edsticas as frequentes intera\u00e7\u00f5es do cliente e grande flexibilidade. S\u00e3o muito usados em projetos digitais e proporcionam pr\u00e1ticas adaptativas.<\/p>\n\n\n\n<p>Segue abaixo um modelo simplificado:<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table\"><table><tbody><tr><td><strong>1. Inicia\u00e7\u00e3o<\/strong><\/td><td><strong>2. Planejamento<\/strong>  <\/td><\/tr><tr><td>1.1 Crie a TAP junto com seu cliente<\/td><td>2.1 Colete os requisitos  <\/td><\/tr><tr><td>1.2 Fa\u00e7a uma reuni\u00e3o de kick-off<\/td><td>2.2 Crie a EAP  <\/td><\/tr><tr><td>1.3 Identifique os stakeholders<\/td><td>2.3 Crie hist\u00f3rias ou dicion\u00e1rio do EAP  <\/td><\/tr><tr><td>1.4 Registre pap\u00e9is e responsabilidades<\/td><td>2.4 Identifica\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o dos riscos  <\/td><\/tr><tr><td><\/td><td>2.5 Elabore o cronograma  <\/td><\/tr><tr><td><\/td><td>2.6 Alinhe a gest\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o  <\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table\"><table><tbody><tr><td> <strong> 3. Execu\u00e7\u00e3o <\/strong> <\/td><td><strong>4. Monitoramento e Controle<\/strong>   <\/td><td><strong>5. Encerramento<\/strong>  <\/td><\/tr><tr><td> 3.1 Fa\u00e7a o Scrum acontecer <\/td><td> 4.1 Gest\u00e3o de Mudan\u00e7as   <\/td><td>5.1 Entrega\/ Aceite final com o cliente  <\/td><\/tr><tr><td><\/td><td>4.2 Atualiza\u00e7\u00e3o de documentos   <\/td><td>5.2 Li\u00e7\u00f5es aprendidas e desmobiliza\u00e7\u00e3o  <\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>1.1<\/strong>&nbsp;Documento inicial \u00e9 b\u00e1sico para projetos complexos e muito grandes, devem ser separados por fases.<br>Ajuda a manter o foco do projeto na necessidade do cliente e&nbsp;<em>Product Owner<\/em>. Esta etapa sugestivo o Termo de Abertura do Projeto TAP.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>1.2<\/strong>&nbsp;Reuni\u00e3o de abertura na qual sugere valida\u00e7\u00e3o da TAP junto \u00e0s principais partes interessadas, assim como identifica\u00e7\u00e3o de demais envolvidos as fases. Ajuda a manter o foco do projeto na necessidade do cliente e&nbsp;<em>Product Owner.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>1.3<\/strong>&nbsp;Pessoas, grupos e organiza\u00e7\u00f5es que est\u00e3o ativamente envolvidos ou ent\u00e3o, cujos interesses possam ser afetados de forma positiva ou negativa como resultado de execu\u00e7\u00e3o ou conclus\u00e3o do projeto.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>1.4<\/strong>&nbsp;Apresenta a equipe Scrum neste momento \u00e9 fundamental e explicar a import\u00e2ncia e dos pap\u00e9is e intera\u00e7\u00e3o de cada para o sucesso dos&nbsp;<strong>Sprints<\/strong>&nbsp;do projeto.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>2.1<\/strong>&nbsp;Em projetos digitais as mudan\u00e7as s\u00e3o ocorridas com mais frequ\u00eancia, \u00e9 primordial buscar entendimento sob objetivo do projeto, muitas vezes nem o cliente sabe o que de fato precisa, n\u00e9! Refine os requisitos sempre a cada ciclo de Sprint.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>2.2<\/strong>&nbsp;O ciclo de vida do projeto possui conjunto de fases tendo escopo e prazo entre os principais desafios de gest\u00e3o agile e afeta direto na qualidade do produto. Um processo PMBOK de apoio ao Scrum \u00e9 o EAP (Estrutura Anal\u00edtica do Projeto).<\/p>\n\n\n\n<p><strong>2.3<\/strong>&nbsp;Utiliza\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias (\u200bUser Story), \u00e9 um processo mais pr\u00e1tico e focado aos incrementos e funcionalidades previstas, mas pode ser melhor adaptado junto ao Dicion\u00e1rio do EAP (PMBOK). Exemplo, definir crit\u00e9rio de aceita\u00e7\u00e3o dos incrementos.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>2.4<\/strong>&nbsp;A identifica\u00e7\u00e3o dos riscos ocorrem com muita frequ\u00eancia na fase de desenvolvimento dos incrementos e funcionalidades, no Scrum muitas vezes durante as intera\u00e7\u00f5es dos Sprints.<br>A matriz planejamento de riscos PMBOK ajuda.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>2.5<\/strong>&nbsp;Processo muito importante do PMBOK, indicado e pode ser adaptado em ambientes Scrum e&nbsp;Agile. Normalmente \u00e9 requisito em qualquer tamanho de projeto.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>2.6<\/strong>&nbsp;Muitas das vezes os P.O. e\/ou GP n\u00e3o conseguem aplicar o processo com efici\u00eancia, seja por limita\u00e7\u00e3o de tempo a outras atribui\u00e7\u00f5es, dificuldades no entendimento de requisitos, ou mesmo n\u00e3o dar import\u00e2ncia. Intera\u00e7\u00f5es s\u00e3o cruciais.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>3.1<\/strong>&nbsp;Use os eventos e cerim\u00f4nias, ou ajuste o&nbsp;framework&nbsp;a realidade do neg\u00f3cio.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>4.1<\/strong>&nbsp;Embora um entre os doze princ\u00edpios do Manifesto \u00c1gil deixar uma mensagem clara que mudan\u00e7as s\u00e3o bem vindas no Scrum, \u00e9 interessante um controle m\u00ednimo no plano do projeto. Um descuido pode fracassar tudo, pense nisso.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>4.2<\/strong>&nbsp;Agende as rotinas de acompanhamentos e atualiza\u00e7\u00f5es dos processos, como EAP, cronograma, riscos, etc. E quando necess\u00e1rio, fa\u00e7a&nbsp;<em>retroplanning<\/em>. Seja claro!<\/p>\n\n\n\n<p><strong>5.1<\/strong>&nbsp;Realize o processo em tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es: quando o \u200bBacklog do Projeto foi totalmente completado e desenvolvido; quando o cliente expressa que os incrementos j\u00e1 entregues do \u200bBacklog do Projeto atendem a sua expectativa inicial do produto e que pode finalizar o projeto; ou quando o projeto tem o t\u00e9rmino antecipado, por algum motivo particular.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>5.2<\/strong>&nbsp;Crie um&nbsp;<strong>banco de dados<\/strong>&nbsp;de registro das li\u00e7\u00f5es aprendidas, das retrospectivas de Sprints e fase final. Faz a diferen\u00e7a no futuro em projetos similares e complexos.<\/p>\n\n\n\n<p>Est\u00e1 a\u00ed um pouco da minha viv\u00eancia liderando projetos na <a href=\"https:\/\/apiki.com\/empresa-especializada-em-wordpress\/\">Apiki<\/a>. Espero ter ajudado!<br><\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "excerpt": {
            "rendered": "<p>Saiba como utilizamos uma adaptativa, fazendo um mix de boas pr\u00e1ticas de PMBOK + Scrum. <\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "author": 52,
        "featured_media": 10315,
        "comment_status": "open",
        "ping_status": "open",
        "sticky": false,
        "template": "",
        "format": "standard",
        "meta": [],
        "categories": [
            518
        ],
        "tags": [
            958,
            956,
            545,
            957,
            945
        ],
        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Scrum e PMBOK trabalhando, em conjunto, para a gest\u00e3o de projetos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Scrum e PMBOK n\u00e3o chegam a ser concorrentes, apesar das compara\u00e7\u00f5es. Saiba como utilizamos uma adaptativa, fazendo um mix de boas pr\u00e1ticas PMBOK + Scrum.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"PMBOK e Scrum: grandes aliados na gest\u00e3o de projetos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Saiba como utilizamos uma adaptativa, fazendo um mix de boas pr\u00e1ticas de PMBOK + Scrum.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-05T14:00:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-15T14:16:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-opengraph.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"PMBOK e Scrum: grandes aliados na gest\u00e3o de projetos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Saiba como utilizamos uma adaptativa, fazendo um mix de boas pr\u00e1ticas de PMBOK + Scrum.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-tt.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Daniel Lana\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-opengraph.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-opengraph.png\",\"width\":1200,\"height\":630},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/\",\"name\":\"Scrum e PMBOK trabalhando, em conjunto, para a gest\u00e3o de projetos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-11-05T14:00:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-15T14:16:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/972a2fcb070931dcdb545d3d18167295\"},\"description\":\"Scrum e PMBOK n\u00e3o chegam a ser concorrentes, apesar das compara\u00e7\u00f5es. Saiba como utilizamos uma adaptativa, fazendo um mix de boas pr\u00e1ticas PMBOK + Scrum.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"PMBOK e Scrum: grandes aliados na gest\u00e3o de projetos\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/972a2fcb070931dcdb545d3d18167295\",\"name\":\"Daniel Lana\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/89f5cf9061c89522685ef09a1bbb69f2?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/89f5cf9061c89522685ef09a1bbb69f2?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Daniel Lana\"},\"sameAs\":[\"Daniel Lana\"],\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
        "yoast_head_json": {
            "title": "Scrum e PMBOK trabalhando, em conjunto, para a gest\u00e3o de projetos",
            "description": "Scrum e PMBOK n\u00e3o chegam a ser concorrentes, apesar das compara\u00e7\u00f5es. Saiba como utilizamos uma adaptativa, fazendo um mix de boas pr\u00e1ticas PMBOK + Scrum.",
            "robots": {
                "index": "index",
                "follow": "follow",
                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
            },
            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/",
            "og_locale": "pt_BR",
            "og_type": "article",
            "og_title": "PMBOK e Scrum: grandes aliados na gest\u00e3o de projetos",
            "og_description": "Saiba como utilizamos uma adaptativa, fazendo um mix de boas pr\u00e1ticas de PMBOK + Scrum.",
            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/",
            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
            "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
            "article_published_time": "2019-11-05T14:00:44+00:00",
            "article_modified_time": "2021-01-15T14:16:32+00:00",
            "og_image": [
                {
                    "width": 1200,
                    "height": 630,
                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-opengraph.png",
                    "type": "image\/png"
                }
            ],
            "twitter_card": "summary_large_image",
            "twitter_title": "PMBOK e Scrum: grandes aliados na gest\u00e3o de projetos",
            "twitter_description": "Saiba como utilizamos uma adaptativa, fazendo um mix de boas pr\u00e1ticas de PMBOK + Scrum.",
            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-tt.png",
            "twitter_creator": "@apikiWordPress",
            "twitter_site": "@apikiWordPress",
            "twitter_misc": {
                "Escrito por": "Daniel Lana",
                "Est. tempo de leitura": "5 minutos"
            },
            "schema": {
                "@context": "https:\/\/schema.org",
                "@graph": [
                    {
                        "@type": "WebSite",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                        "name": "Blog sobre WordPress",
                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "SearchAction",
                                "target": {
                                    "@type": "EntryPoint",
                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                },
                                "query-input": "required name=search_term_string"
                            }
                        ],
                        "inLanguage": "pt-BR"
                    },
                    {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/#primaryimage",
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-opengraph.png",
                        "contentUrl": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-opengraph.png",
                        "width": 1200,
                        "height": 630
                    },
                    {
                        "@type": "WebPage",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/#webpage",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/",
                        "name": "Scrum e PMBOK trabalhando, em conjunto, para a gest\u00e3o de projetos",
                        "isPartOf": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                        },
                        "primaryImageOfPage": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/#primaryimage"
                        },
                        "datePublished": "2019-11-05T14:00:44+00:00",
                        "dateModified": "2021-01-15T14:16:32+00:00",
                        "author": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/972a2fcb070931dcdb545d3d18167295"
                        },
                        "description": "Scrum e PMBOK n\u00e3o chegam a ser concorrentes, apesar das compara\u00e7\u00f5es. Saiba como utilizamos uma adaptativa, fazendo um mix de boas pr\u00e1ticas PMBOK + Scrum.",
                        "breadcrumb": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/#breadcrumb"
                        },
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "ReadAction",
                                "target": [
                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/"
                                ]
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "BreadcrumbList",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/#breadcrumb",
                        "itemListElement": [
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 1,
                                "name": "In\u00edcio",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 2,
                                "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 3,
                                "name": "PMBOK e Scrum: grandes aliados na gest\u00e3o de projetos"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "Person",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/972a2fcb070931dcdb545d3d18167295",
                        "name": "Daniel Lana",
                        "image": {
                            "@type": "ImageObject",
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                            "inLanguage": "pt-BR",
                            "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/89f5cf9061c89522685ef09a1bbb69f2?s=96&d=mm&r=g",
                            "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/89f5cf9061c89522685ef09a1bbb69f2?s=96&d=mm&r=g",
                            "caption": "Daniel Lana"
                        },
                        "sameAs": [
                            "Daniel Lana"
                        ],
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/"
                    }
                ]
            }
        },
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10282"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
                }
            ],
            "author": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/52"
                }
            ],
            "replies": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10282"
                }
            ],
            "version-history": [
                {
                    "count": 4,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10282\/revisions"
                }
            ],
            "predecessor-version": [
                {
                    "id": 12804,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10282\/revisions\/12804"
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10315"
                }
            ],
            "wp:attachment": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10282"
                }
            ],
            "wp:term": [
                {
                    "taxonomy": "category",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10282"
                },
                {
                    "taxonomy": "post_tag",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10282"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        },
        "_embedded": {
            "author": [
                {
                    "id": 52,
                    "name": "Daniel Lana",
                    "url": "",
                    "description": "",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/",
                    "slug": "daniellana",
                    "avatar_urls": {
                        "24": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/89f5cf9061c89522685ef09a1bbb69f2?s=24&d=mm&r=g",
                        "48": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/89f5cf9061c89522685ef09a1bbb69f2?s=48&d=mm&r=g",
                        "96": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/89f5cf9061c89522685ef09a1bbb69f2?s=96&d=mm&r=g"
                    },
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Daniel Lana, Autor em Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Daniel Lana em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"profile\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Daniel Lana, Autor em Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Daniel Lana em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/89f5cf9061c89522685ef09a1bbb69f2?s=500&#038;d=mm&#038;r=g\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ProfilePage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/\",\"name\":\"Daniel Lana, Autor em Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Daniel Lana em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Arquivos sobre Daniel Lana\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/972a2fcb070931dcdb545d3d18167295\",\"name\":\"Daniel Lana\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/89f5cf9061c89522685ef09a1bbb69f2?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/89f5cf9061c89522685ef09a1bbb69f2?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Daniel Lana\"},\"sameAs\":[\"Daniel Lana\"],\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/#webpage\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "Daniel Lana, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "description": "Daniel Lana em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "robots": {
                            "index": "index",
                            "follow": "follow",
                            "max-snippet": "max-snippet:-1",
                            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                        },
                        "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/",
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "profile",
                        "og_title": "Daniel Lana, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "og_description": "Daniel Lana em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/89f5cf9061c89522685ef09a1bbb69f2?s=500&d=mm&r=g"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "ProfilePage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/",
                                    "name": "Daniel Lana, Autor em Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "description": "Daniel Lana em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Arquivos sobre Daniel Lana"
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "Person",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/972a2fcb070931dcdb545d3d18167295",
                                    "name": "Daniel Lana",
                                    "image": {
                                        "@type": "ImageObject",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/89f5cf9061c89522685ef09a1bbb69f2?s=96&d=mm&r=g",
                                        "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/89f5cf9061c89522685ef09a1bbb69f2?s=96&d=mm&r=g",
                                        "caption": "Daniel Lana"
                                    },
                                    "sameAs": [
                                        "Daniel Lana"
                                    ],
                                    "mainEntityOfPage": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/daniellana\/#webpage"
                                    }
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/52"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "id": 10315,
                    "date": "2019-11-05T10:09:02",
                    "slug": "scrum-e-pmbok",
                    "type": "attachment",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/scrum-e-pmbok\/",
                    "title": {
                        "rendered": "scrum e pmbok"
                    },
                    "author": 117,
                    "featured_media": 0,
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>scrum e pmbok - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"scrum e pmbok - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok.png\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-05T13:10:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1470\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok.png#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok.png\",\"name\":\"scrum e pmbok - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-11-05T13:09:02+00:00\",\"dateModified\":\"2019-11-05T13:10:17+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok.png#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok.png\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok.png#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"PMBOK e Scrum: grandes aliados na gest\u00e3o de projetos\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"scrum e pmbok\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "scrum e pmbok - Blog sobre WordPress",
                        "robots": {
                            "index": "noindex",
                            "follow": "follow"
                        },
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "article",
                        "og_title": "scrum e pmbok - Blog sobre WordPress",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok.png",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
                        "article_modified_time": "2019-11-05T13:10:17+00:00",
                        "og_image": [
                            {
                                "width": 1470,
                                "height": 768,
                                "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok.png",
                                "type": "image\/png"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "WebPage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok.png#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok.png",
                                    "name": "scrum e pmbok - Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "datePublished": "2019-11-05T13:09:02+00:00",
                                    "dateModified": "2019-11-05T13:10:17+00:00",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok.png#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok.png"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok.png#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 3,
                                            "name": "PMBOK e Scrum: grandes aliados na gest\u00e3o de projetos",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/pmbok-e-scrum-grandes-aliados-na-gestao-de-projetos\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 4,
                                            "name": "scrum e pmbok"
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "web_stories_media_source": "",
                    "web_stories_is_muted": null,
                    "featured_media_src": [],
                    "caption": {
                        "rendered": ""
                    },
                    "alt_text": "Scrum e PMBOK - aliados na gest\u00e3o de projetos",
                    "media_type": "image",
                    "mime_type": "image\/png",
                    "media_details": {
                        "width": 1470,
                        "height": 768,
                        "file": "2019\/11\/scrum-e-pmbok.png",
                        "sizes": {
                            "medium": {
                                "file": "scrum-e-pmbok-300x157.png",
                                "width": 300,
                                "height": 157,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-300x157.png"
                            },
                            "large": {
                                "file": "scrum-e-pmbok-1024x535.png",
                                "width": 1024,
                                "height": 535,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-1024x535.png"
                            },
                            "thumbnail": {
                                "file": "scrum-e-pmbok-150x150.png",
                                "width": 150,
                                "height": 150,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-150x150.png"
                            },
                            "medium_large": {
                                "file": "scrum-e-pmbok-768x401.png",
                                "width": 768,
                                "height": 401,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-768x401.png"
                            },
                            "jnews-360x180": {
                                "file": "scrum-e-pmbok-360x180.png",
                                "width": 360,
                                "height": 180,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-360x180.png"
                            },
                            "jnews-750x375": {
                                "file": "scrum-e-pmbok-750x375.png",
                                "width": 750,
                                "height": 375,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-750x375.png"
                            },
                            "jnews-1140x570": {
                                "file": "scrum-e-pmbok-1140x570.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 570,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-1140x570.png"
                            },
                            "jnews-120x86": {
                                "file": "scrum-e-pmbok-120x86.png",
                                "width": 120,
                                "height": 86,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-120x86.png"
                            },
                            "jnews-350x250": {
                                "file": "scrum-e-pmbok-350x250.png",
                                "width": 350,
                                "height": 250,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-350x250.png"
                            },
                            "jnews-750x536": {
                                "file": "scrum-e-pmbok-750x536.png",
                                "width": 750,
                                "height": 536,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-750x536.png"
                            },
                            "jnews-1140x815": {
                                "file": "scrum-e-pmbok-1140x768.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 768,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-1140x768.png"
                            },
                            "jnews-360x504": {
                                "file": "scrum-e-pmbok-360x504.png",
                                "width": 360,
                                "height": 504,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-360x504.png"
                            },
                            "jnews-75x75": {
                                "file": "scrum-e-pmbok-75x75.png",
                                "width": 75,
                                "height": 75,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-75x75.png"
                            },
                            "jnews-featured-750": {
                                "file": "scrum-e-pmbok-750x392.png",
                                "width": 750,
                                "height": 392,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-750x392.png"
                            },
                            "jnews-featured-1140": {
                                "file": "scrum-e-pmbok-1140x596.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 596,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok-1140x596.png"
                            },
                            "full": {
                                "file": "scrum-e-pmbok.png",
                                "width": 1470,
                                "height": 768,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok.png"
                            }
                        },
                        "image_meta": {
                            "aperture": "0",
                            "credit": "",
                            "camera": "",
                            "caption": "",
                            "created_timestamp": "0",
                            "copyright": "",
                            "focal_length": "0",
                            "iso": "0",
                            "shutter_speed": "0",
                            "title": "",
                            "orientation": "0",
                            "keywords": []
                        }
                    },
                    "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/11\/scrum-e-pmbok.png",
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10315"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"
                            }
                        ],
                        "about": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"
                            }
                        ],
                        "author": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/117"
                            }
                        ],
                        "replies": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10315"
                            }
                        ],
                        "wp:term": [
                            {
                                "taxonomy": "web_story_media_source",
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/web-stories\/v1\/web_story_media_source?post=10315"
                            }
                        ],
                        "curies": [
                            {
                                "name": "wp",
                                "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                "templated": true
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:term": [
                [
                    {
                        "id": 518,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                        "slug": "desenvolvimento",
                        "taxonomy": "category",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Desenvolvimento WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\",\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Desenvolvimento WordPress",
                            "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "robots": {
                                "index": "index",
                                "follow": "follow",
                                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                            },
                            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "og_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "twitter_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Desenvolvimento WordPress"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/518"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=518"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ],
                [
                    {
                        "id": 958,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/",
                        "name": "gest\u00e3o de projetos",
                        "slug": "gestao-de-projetos",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para gest\u00e3o de projetos - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para gest\u00e3o de projetos - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/\",\"name\":\"Arquivo para gest\u00e3o de projetos - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"gest\u00e3o de projetos\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para gest\u00e3o de projetos - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para gest\u00e3o de projetos - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/",
                                        "name": "Arquivo para gest\u00e3o de projetos - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao-de-projetos\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "gest\u00e3o de projetos"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/958"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=958"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 956,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/kanbam\/",
                        "name": "kanbam",
                        "slug": "kanbam",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para kanbam - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para kanbam - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/kanbam\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/kanbam\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/kanbam\/\",\"name\":\"Arquivo para kanbam - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/kanbam\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/kanbam\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/kanbam\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"kanbam\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para kanbam - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para kanbam - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/kanbam\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/kanbam\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/kanbam\/",
                                        "name": "Arquivo para kanbam - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/kanbam\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/kanbam\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/kanbam\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "kanbam"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/956"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=956"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 545,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/metodologia-agil\/",
                        "name": "metodologia \u00e1gil",
                        "slug": "metodologia-agil",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para metodologia \u00e1gil - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para metodologia \u00e1gil - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/metodologia-agil\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/metodologia-agil\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/metodologia-agil\/\",\"name\":\"Arquivo para metodologia \u00e1gil - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/metodologia-agil\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/metodologia-agil\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/metodologia-agil\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"metodologia \u00e1gil\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para metodologia \u00e1gil - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para metodologia \u00e1gil - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/metodologia-agil\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/metodologia-agil\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/metodologia-agil\/",
                                        "name": "Arquivo para metodologia \u00e1gil - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/metodologia-agil\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/metodologia-agil\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/metodologia-agil\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "metodologia \u00e1gil"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/545"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=545"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 957,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/pmbok\/",
                        "name": "PMBOK",
                        "slug": "pmbok",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para PMBOK - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para PMBOK - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/pmbok\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/pmbok\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/pmbok\/\",\"name\":\"Arquivo para PMBOK - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/pmbok\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/pmbok\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/pmbok\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"PMBOK\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para PMBOK - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para PMBOK - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/pmbok\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/pmbok\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/pmbok\/",
                                        "name": "Arquivo para PMBOK - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/pmbok\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/pmbok\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/pmbok\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "PMBOK"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/957"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=957"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 945,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/",
                        "name": "Scrum",
                        "slug": "scrum",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para Scrum - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para Scrum - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/\",\"name\":\"Arquivo para Scrum - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Scrum\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para Scrum - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para Scrum - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/",
                                        "name": "Arquivo para Scrum - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Scrum"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/945"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=945"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ]
            ]
        }
    },
    {
        "id": 10013,
        "date": "2019-10-01T11:00:56",
        "date_gmt": "2019-10-01T14:00:56",
        "guid": {
            "rendered": "https:\/\/blog.apiki.com\/?p=10013"
        },
        "modified": "2021-01-15T11:16:49",
        "modified_gmt": "2021-01-15T14:16:49",
        "slug": "os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais",
        "status": "publish",
        "type": "post",
        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/",
        "title": {
            "rendered": "Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais"
        },
        "content": {
            "rendered": "\n<p>H\u00e1 10 anos fundei a primeira empresa brasileira <a href=\"https:\/\/apiki.com\/empresa-especializada-em-wordpress\/\">especializada em WordPress<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>A Apiki tem parceria com centenas de ag\u00eancias no Brasil, Europa, \u00c1sia e segue avan\u00e7ando com negocia\u00e7\u00f5es em outros pa\u00edses. <\/p>\n\n\n\n<p>Somos o \u201cbra\u00e7o t\u00e9cnico\u201d das ag\u00eancias, que nos identificam como \u201cprodutora web\u201d, j\u00e1 que nosso foco \u00e9 o desenvolvimento baseado no <a href=\"http:\/\/wordpress.org\">maior CMS de gest\u00e3o<\/a> de conte\u00fado do mundo.<\/p>\n\n\n\n<p>Em 2016 visitei 130 ag\u00eancias em 15 capitais do Brasil. Atrav\u00e9s dessas visitas, e dos anos de relacionamento, conheci alguns desafios na gest\u00e3o de projetos digitais que vou compartilhar agora.<\/p>\n\n\n\n<h2>Os tipos de ag\u00eancias<\/h2>\n\n\n\n<p>Algumas ag\u00eancias n\u00e3o t\u00eam especialista t\u00e9cnico algum e contam sempre com um parceiro de tecnologia. Outras, costumam ter este tipo de profissional \u201cem casa\u201d, que se concentra em coordenar a terceiriza\u00e7\u00e3o e resolver quest\u00f5es emergenciais.<\/p>\n\n\n\n<p>J\u00e1 as ag\u00eancias com equipe pr\u00f3pria de desenvolvimento, tamb\u00e9m se subdividem em dois grupos.<\/p>\n\n\n\n<p>Uma parte conta com um time pequeno para focar na sustenta\u00e7\u00e3o da base de clientes e resolu\u00e7\u00e3o de problemas pontuais. Outra, conta um time maior, que dedica esfor\u00e7os para sustentar a base e desenvolver novos projetos.<\/p>\n\n\n\n<h2>Os tipos de profissionais envolvidos em projetos digitais<\/h2>\n\n\n\n<p>O mix de profissionais alocados para o projeto, tanto na produtora quanto ag\u00eancia, \u00e9 fator determinante para o sucesso.<\/p>\n\n\n\n<p>Em ambos os lados estar\u00e3o <strong>Gerentes de Projetos<\/strong> coordenando demandas e expectativas.<\/p>\n\n\n\n<p>Do lado da ag\u00eancia, \u00e9 ideal que o gestor tenha conhecimento t\u00e9cnico. J\u00e1 do lado da produtora \u00e9 requerido o conhecimento em gest\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>A matriz seria da seguinte forma:<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table is-style-regular\"><table class=\"has-fixed-layout\"><tbody><tr><td><strong>Ag\u00eancia<\/strong><\/td><td><strong>Produtora web<\/strong><\/td><\/tr><tr><td>O L\u00edder de projeto<\/td><td>O L\u00edder de projeto, ou ponto focal de atendimento.<\/td><\/tr><tr><td>Sem conhecimento t\u00e9cnico<\/td><td>Sem conhecimento de gest\u00e3o<\/td><\/tr><tr><td>Sem conhecimento t\u00e9cnico<\/td><td>Com conhecimento de gest\u00e3o<\/td><\/tr><tr><td>Com conhecimento t\u00e9cnico<\/td><td>Sem conhecimento de gest\u00e3o<\/td><\/tr><tr><td><strong>Com conhecimento t\u00e9cnico<\/strong><\/td><td><strong>Com conhecimento de gest\u00e3o<\/strong><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n<p>Independente do perfil, dominar as diferentes \u00e1reas de conhecimento da gest\u00e3o \u00e9 fundamental.<\/p>\n\n\n\n<p>O gestor deve ter o m\u00ednimo de conhecimento tecnol\u00f3gico. Caso n\u00e3o haja, precisa contar com um suporte interno para auxili\u00e1-lo.<\/p>\n\n\n\n<p>Quando o profissional tem vis\u00e3o de gest\u00e3o e tecnologia, pode mapear e gerir os riscos relacionados \u00e0s entregas, prazos e comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-coblocks-click-to-tweet\"><p class=\"wp-block-coblocks-click-to-tweet__text\">Conhe\u00e7a os tipos de profissionais envolvidos em Gest\u00e3o de Projetos Digitais.<\/p><a class=\"wp-block-coblocks-click-to-tweet__twitter-btn\" href=\"http:\/\/twitter.com\/share?&amp;text=Conhe%C3%A7a%20os%20tipos%20de%20profissionais%20envolvidos%20em%20Gest%C3%A3o%20de%20Projetos%20Digitais.&amp;url=https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/&amp;via=apikiwordpress\" target=\"_blank\">Tweet<\/a><\/blockquote>\n\n\n\n<h3>Os demais integrantes do time<\/h3>\n\n\n\n<p>Enquanto nas ag\u00eancias h\u00e1 profissionais de Marketing, Design, Planejamento ou outros, na produtora web, al\u00e9m do gestor, tem o time de Qualidade, Desenvolvimento e Opera\u00e7\u00f5es.<\/p>\n\n\n\n<p>O time de Desenvolvimento foca em empregar tecnologia e fazer o neg\u00f3cio ganhar vida.<\/p>\n\n\n\n<p>O time de Qualidade foca em garantir a integridade visual das artes entregues, bem como o resultado exibido no navegador de internet e dispositivos m\u00f3veis, al\u00e9m de validar as funcionalidades para garantir a execu\u00e7\u00e3o das regras de neg\u00f3cio desejadas.<\/p>\n\n\n\n<p>J\u00e1 o time de Opera\u00e7\u00f5es cuida da publica\u00e7\u00e3o dos c\u00f3digos nos servidores que foram preparados para o projeto, de acordo com a expectativa de tr\u00e1fego desejada.<\/p>\n\n\n\n<h2>Superando os desafios da gest\u00e3o de projetos digitais<\/h2>\n\n\n\n<p>Quem atua na gest\u00e3o de projetos digitais, enfrenta desafios relacionados a comunica\u00e7\u00e3o, prazo e entrega.<\/p>\n\n\n\n<h3>A comunica\u00e7\u00e3o precisa fluir<\/h3>\n\n\n\n<p>Uma boa comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 a chave do sucesso de qualquer projeto.<\/p>\n\n\n\n<p>Defina o meio de comunica\u00e7\u00e3o mais confort\u00e1vel, mantenha uma rotina de acompanhamento e envolva o time. Isso ajuda na troca de ideias de forma mais r\u00e1pida.<\/p>\n\n\n\n<p>A comunica\u00e7\u00e3o deve ser orientada pelos objetivos do projeto, que devem ser organizados em escopo e hist\u00f3rias.<\/p>\n\n\n\n<p>Quanto melhor descritos e orientados, menor o risco de impactar o prazo.<\/p>\n\n\n\n<h3>Prazo \u00e9 para ser cumprido (ou negociado!)<\/h3>\n\n\n\n<p>Quando o objetivo do projeto, escopo ou hist\u00f3rias mudam \u00e9 preciso ficar atento ao prazo.<\/p>\n\n\n\n<p>Essas mudan\u00e7as geram impactos e exigem negocia\u00e7\u00f5es.<\/p>\n\n\n\n<p>A comunica\u00e7\u00e3o sempre deixar\u00e1 o prazo bem alinhado e dentro das expectativas.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>O segredo \u00e9 priorizar, fasear e ter os recursos certos a disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<h3>A desej\u00e1vel entrega de qualidade<\/h3>\n\n\n\n<p>\u00c9 importante que a entrega aconte\u00e7a gradualmente para evitar o risco de observar o resultado somente no fim, impossibilitando adotar um plano de a\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Ciclos de desenvolvimento, como praticado no Scrum, ajudam nas entregas parciais.<\/p>\n\n\n\n<p>Considere diferentes ambientes de desenvolvimento tamb\u00e9m, como ambientes para o time t\u00e9cnico, ambiente de homologa\u00e7\u00e3o para as valida\u00e7\u00f5es e o ambiente final de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>E claro, tudo com controle de versionamento, atrav\u00e9s de <a href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s=git\">Git<\/a> por exemplo, para facilitar o trabalho em equipe e organizar o fluxo de desenvolvimento.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-coblocks-click-to-tweet\"><p class=\"wp-block-coblocks-click-to-tweet__text\">Quem atua na gest\u00e3o de projetos digitais, enfrenta desafios relacionados a comunica\u00e7\u00e3o, prazo e entrega. Voc\u00ea concorda?<\/p><a class=\"wp-block-coblocks-click-to-tweet__twitter-btn\" href=\"http:\/\/twitter.com\/share?&amp;text=Quem%20atua%20na%20gest%C3%A3o%20de%20projetos%20digitais%2C%20enfrenta%20desafios%20relacionados%20a%20comunica%C3%A7%C3%A3o%2C%20prazo%20e%20entrega.%20Voc%C3%AA%20concorda%3F&amp;url=https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/&amp;via=apikiwordpress\" target=\"_blank\">Tweet<\/a><\/blockquote>\n\n\n\n<h2>Miss\u00e3o dada \u00e9 miss\u00e3o cumprida<\/h2>\n\n\n\n<p>Gerir projetos digitais pode ser desafiante, mas a adrenalina, expectativa e a colheita dos resultados \u00e9 viciante.<\/p>\n\n\n\n<p>Uma vez conhecido os desafios e mapeados os riscos, basta aplicar gest\u00e3o para tudo sair como planejado.<br><\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "excerpt": {
            "rendered": "<p>Quem atua na gest\u00e3o de projetos digitais, enfrenta desafios de gest\u00e3o relacionados a comunica\u00e7\u00e3o, prazo e entrega. Quais os desafios voc\u00ea tem enfretado?<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "author": 4,
        "featured_media": 11283,
        "comment_status": "open",
        "ping_status": "open",
        "sticky": false,
        "template": "",
        "format": "standard",
        "meta": [],
        "categories": [
            518
        ],
        "tags": [
            366,
            508,
            945
        ],
        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Desafios da gest\u00e3o de projetos digitais e como enfrent\u00e1-los<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Quem atua na gest\u00e3o de projetos digitais, enfrenta desafios de gest\u00e3o relacionados a comunica\u00e7\u00e3o, prazo e entrega. Quais os desafios voc\u00ea tem enfretado?\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Quem atua na gest\u00e3o de projetos digitais, enfrenta desafios de gest\u00e3o relacionados a comunica\u00e7\u00e3o, prazo e entrega. Neste artigo, daremos algumas dicas primordiais para enfrent\u00e1-los e obter sucesso.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-01T14:00:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-15T14:16:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Quem atua na gest\u00e3o de projetos digitais, enfrenta desafios de gest\u00e3o relacionados a comunica\u00e7\u00e3o, prazo e entrega. Neste artigo, daremos algumas dicas primordiais para enfrent\u00e1-los e obter sucesso.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Leandro Vieira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png\",\"width\":1200,\"height\":630},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/\",\"name\":\"Desafios da gest\u00e3o de projetos digitais e como enfrent\u00e1-los\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-10-01T14:00:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-15T14:16:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\"},\"description\":\"Quem atua na gest\u00e3o de projetos digitais, enfrenta desafios de gest\u00e3o relacionados a comunica\u00e7\u00e3o, prazo e entrega. Quais os desafios voc\u00ea tem enfretado?\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\",\"name\":\"Leandro Vieira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Leandro Vieira\"},\"description\":\"Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
        "yoast_head_json": {
            "title": "Desafios da gest\u00e3o de projetos digitais e como enfrent\u00e1-los",
            "description": "Quem atua na gest\u00e3o de projetos digitais, enfrenta desafios de gest\u00e3o relacionados a comunica\u00e7\u00e3o, prazo e entrega. Quais os desafios voc\u00ea tem enfretado?",
            "robots": {
                "index": "index",
                "follow": "follow",
                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
            },
            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/",
            "og_locale": "pt_BR",
            "og_type": "article",
            "og_title": "Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais",
            "og_description": "Quem atua na gest\u00e3o de projetos digitais, enfrenta desafios de gest\u00e3o relacionados a comunica\u00e7\u00e3o, prazo e entrega. Neste artigo, daremos algumas dicas primordiais para enfrent\u00e1-los e obter sucesso.",
            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/",
            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
            "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
            "article_published_time": "2019-10-01T14:00:56+00:00",
            "article_modified_time": "2021-01-15T14:16:49+00:00",
            "og_image": [
                {
                    "width": 1200,
                    "height": 630,
                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png",
                    "type": "image\/png"
                }
            ],
            "twitter_card": "summary_large_image",
            "twitter_title": "Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais",
            "twitter_description": "Quem atua na gest\u00e3o de projetos digitais, enfrenta desafios de gest\u00e3o relacionados a comunica\u00e7\u00e3o, prazo e entrega. Neste artigo, daremos algumas dicas primordiais para enfrent\u00e1-los e obter sucesso.",
            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png",
            "twitter_creator": "@apikiWordPress",
            "twitter_site": "@apikiWordPress",
            "twitter_misc": {
                "Escrito por": "Leandro Vieira",
                "Est. tempo de leitura": "4 minutos"
            },
            "schema": {
                "@context": "https:\/\/schema.org",
                "@graph": [
                    {
                        "@type": "WebSite",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                        "name": "Blog sobre WordPress",
                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "SearchAction",
                                "target": {
                                    "@type": "EntryPoint",
                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                },
                                "query-input": "required name=search_term_string"
                            }
                        ],
                        "inLanguage": "pt-BR"
                    },
                    {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/#primaryimage",
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png",
                        "contentUrl": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png",
                        "width": 1200,
                        "height": 630
                    },
                    {
                        "@type": "WebPage",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/#webpage",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/",
                        "name": "Desafios da gest\u00e3o de projetos digitais e como enfrent\u00e1-los",
                        "isPartOf": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                        },
                        "primaryImageOfPage": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/#primaryimage"
                        },
                        "datePublished": "2019-10-01T14:00:56+00:00",
                        "dateModified": "2021-01-15T14:16:49+00:00",
                        "author": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f"
                        },
                        "description": "Quem atua na gest\u00e3o de projetos digitais, enfrenta desafios de gest\u00e3o relacionados a comunica\u00e7\u00e3o, prazo e entrega. Quais os desafios voc\u00ea tem enfretado?",
                        "breadcrumb": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/#breadcrumb"
                        },
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "ReadAction",
                                "target": [
                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/"
                                ]
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "BreadcrumbList",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/#breadcrumb",
                        "itemListElement": [
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 1,
                                "name": "In\u00edcio",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 2,
                                "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 3,
                                "name": "Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "Person",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f",
                        "name": "Leandro Vieira",
                        "image": {
                            "@type": "ImageObject",
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                            "inLanguage": "pt-BR",
                            "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                            "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                            "caption": "Leandro Vieira"
                        },
                        "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/"
                    }
                ]
            }
        },
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10013"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
                }
            ],
            "author": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                }
            ],
            "replies": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10013"
                }
            ],
            "version-history": [
                {
                    "count": 4,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10013\/revisions"
                }
            ],
            "predecessor-version": [
                {
                    "id": 12803,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10013\/revisions\/12803"
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11283"
                }
            ],
            "wp:attachment": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10013"
                }
            ],
            "wp:term": [
                {
                    "taxonomy": "category",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10013"
                },
                {
                    "taxonomy": "post_tag",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10013"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        },
        "_embedded": {
            "author": [
                {
                    "id": 4,
                    "name": "Leandro Vieira",
                    "url": "",
                    "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                    "slug": "leandro",
                    "avatar_urls": {
                        "24": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=24&d=mm&r=g",
                        "48": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=48&d=mm&r=g",
                        "96": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g"
                    },
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"profile\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=500&#038;d=mm&#038;r=g\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ProfilePage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\",\"name\":\"Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Arquivos sobre Leandro Vieira\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\",\"name\":\"Leandro Vieira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Leandro Vieira\"},\"description\":\"Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "robots": {
                            "index": "index",
                            "follow": "follow",
                            "max-snippet": "max-snippet:-1",
                            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                        },
                        "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "profile",
                        "og_title": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "og_description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=500&d=mm&r=g"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "ProfilePage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                                    "name": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Arquivos sobre Leandro Vieira"
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "Person",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f",
                                    "name": "Leandro Vieira",
                                    "image": {
                                        "@type": "ImageObject",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                                        "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                                        "caption": "Leandro Vieira"
                                    },
                                    "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                                    "mainEntityOfPage": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage"
                                    }
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "id": 11283,
                    "date": "2020-03-17T09:18:15",
                    "slug": "os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais-open-graph",
                    "type": "attachment",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais-open-graph\/",
                    "title": {
                        "rendered": "Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais open graph"
                    },
                    "author": 1,
                    "featured_media": 0,
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais open graph - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais open graph - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png\",\"name\":\"Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais open graph - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-03-17T12:18:15+00:00\",\"dateModified\":\"2020-03-17T12:18:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais open graph\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais open graph - Blog sobre WordPress",
                        "robots": {
                            "index": "noindex",
                            "follow": "follow"
                        },
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "article",
                        "og_title": "Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais open graph - Blog sobre WordPress",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "width": 1200,
                                "height": 630,
                                "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png",
                                "type": "image\/png"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "WebPage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png",
                                    "name": "Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais open graph - Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "datePublished": "2020-03-17T12:18:15+00:00",
                                    "dateModified": "2020-03-17T12:18:15+00:00",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 3,
                                            "name": "Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/os-desafios-da-gestao-em-projetos-digitais\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 4,
                                            "name": "Os desafios da gest\u00e3o em projetos digitais open graph"
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "web_stories_media_source": "",
                    "web_stories_is_muted": null,
                    "featured_media_src": [],
                    "caption": {
                        "rendered": ""
                    },
                    "alt_text": "",
                    "media_type": "image",
                    "mime_type": "image\/png",
                    "media_details": {
                        "width": 1200,
                        "height": 630,
                        "file": "2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png",
                        "sizes": {
                            "medium": {
                                "file": "Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-300x158.png",
                                "width": 300,
                                "height": 158,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-300x158.png"
                            },
                            "large": {
                                "file": "Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-1024x538.png",
                                "width": 1024,
                                "height": 538,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-1024x538.png"
                            },
                            "thumbnail": {
                                "file": "Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-150x150.png",
                                "width": 150,
                                "height": 150,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-150x150.png"
                            },
                            "medium_large": {
                                "file": "Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-768x403.png",
                                "width": 768,
                                "height": 403,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-768x403.png"
                            },
                            "jnews-360x180": {
                                "file": "Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-360x180.png",
                                "width": 360,
                                "height": 180,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-360x180.png"
                            },
                            "jnews-750x375": {
                                "file": "Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-750x375.png",
                                "width": 750,
                                "height": 375,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-750x375.png"
                            },
                            "jnews-1140x570": {
                                "file": "Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-1140x570.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 570,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-1140x570.png"
                            },
                            "jnews-120x86": {
                                "file": "Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-120x86.png",
                                "width": 120,
                                "height": 86,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-120x86.png"
                            },
                            "jnews-350x250": {
                                "file": "Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-350x250.png",
                                "width": 350,
                                "height": 250,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-350x250.png"
                            },
                            "jnews-750x536": {
                                "file": "Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-750x536.png",
                                "width": 750,
                                "height": 536,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-750x536.png"
                            },
                            "jnews-1140x815": {
                                "file": "Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-1140x630.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 630,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-1140x630.png"
                            },
                            "jnews-360x504": {
                                "file": "Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-360x504.png",
                                "width": 360,
                                "height": 504,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-360x504.png"
                            },
                            "jnews-75x75": {
                                "file": "Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-75x75.png",
                                "width": 75,
                                "height": 75,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-75x75.png"
                            },
                            "jnews-featured-750": {
                                "file": "Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-750x394.png",
                                "width": 750,
                                "height": 394,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-750x394.png"
                            },
                            "jnews-featured-1140": {
                                "file": "Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-1140x599.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 599,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph-1140x599.png"
                            },
                            "full": {
                                "file": "Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png",
                                "width": 1200,
                                "height": 630,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png"
                            }
                        },
                        "image_meta": {
                            "aperture": "0",
                            "credit": "",
                            "camera": "",
                            "caption": "",
                            "created_timestamp": "0",
                            "copyright": "",
                            "focal_length": "0",
                            "iso": "0",
                            "shutter_speed": "0",
                            "title": "",
                            "orientation": "0",
                            "keywords": []
                        }
                    },
                    "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/Os-desafios-da-gest\u00e3o-em-projetos-digitais-open-graph.png",
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11283"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"
                            }
                        ],
                        "about": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"
                            }
                        ],
                        "author": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
                            }
                        ],
                        "replies": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11283"
                            }
                        ],
                        "wp:term": [
                            {
                                "taxonomy": "web_story_media_source",
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/web-stories\/v1\/web_story_media_source?post=11283"
                            }
                        ],
                        "curies": [
                            {
                                "name": "wp",
                                "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                "templated": true
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:term": [
                [
                    {
                        "id": 518,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                        "slug": "desenvolvimento",
                        "taxonomy": "category",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Desenvolvimento WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\",\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Desenvolvimento WordPress",
                            "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "robots": {
                                "index": "index",
                                "follow": "follow",
                                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                            },
                            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "og_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "twitter_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Desenvolvimento WordPress"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/518"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=518"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ],
                [
                    {
                        "id": 366,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao\/",
                        "name": "Gest\u00e3o",
                        "slug": "gestao",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para Gest\u00e3o - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para Gest\u00e3o - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao\/\",\"name\":\"Arquivo para Gest\u00e3o - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gest\u00e3o\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para Gest\u00e3o - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para Gest\u00e3o - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao\/",
                                        "name": "Arquivo para Gest\u00e3o - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestao\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Gest\u00e3o"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/366"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=366"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 508,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestores-de-projetos\/",
                        "name": "Gestores de projetos",
                        "slug": "gestores-de-projetos",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para Gestores de projetos - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para Gestores de projetos - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestores-de-projetos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestores-de-projetos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestores-de-projetos\/\",\"name\":\"Arquivo para Gestores de projetos - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestores-de-projetos\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestores-de-projetos\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestores-de-projetos\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gestores de projetos\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para Gestores de projetos - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para Gestores de projetos - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestores-de-projetos\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestores-de-projetos\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestores-de-projetos\/",
                                        "name": "Arquivo para Gestores de projetos - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestores-de-projetos\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestores-de-projetos\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gestores-de-projetos\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Gestores de projetos"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/508"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=508"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 945,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/",
                        "name": "Scrum",
                        "slug": "scrum",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para Scrum - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para Scrum - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/\",\"name\":\"Arquivo para Scrum - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Scrum\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para Scrum - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para Scrum - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/",
                                        "name": "Arquivo para Scrum - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/scrum\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Scrum"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/945"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=945"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ]
            ]
        }
    },
    {
        "id": 10011,
        "date": "2019-09-17T11:00:34",
        "date_gmt": "2019-09-17T14:00:34",
        "guid": {
            "rendered": "https:\/\/blog.apiki.com\/?p=10011"
        },
        "modified": "2020-08-19T10:59:33",
        "modified_gmt": "2020-08-19T13:59:33",
        "slug": "wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital",
        "status": "publish",
        "type": "post",
        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/",
        "title": {
            "rendered": "WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital"
        },
        "content": {
            "rendered": "\n<p>O WordPress \u00e9 o gerenciador de conte\u00fado mais utilizado do mundo. Isso se deve \u00e0s boas raz\u00f5es de uso da plataforma.<\/p>\n\n\n\n<p>Profissionais de marketing est\u00e3o acostumados a exigir o uso da ferramenta para otimizarem suas performances. Se voc\u00ea ainda n\u00e3o adotou o WP, afirmo categoricamente que ele ser\u00e1 sua pr\u00f3xima plataforma digital.<br><\/p>\n\n\n\n<p>O WordPress come\u00e7ou como uma plataforma de blog. Em seguida se tornou um CMS. Hoje \u00e9 uma plataforma que lhe permite desenvolver o que for necess\u00e1rio atrav\u00e9s de sua estrutura.<\/p>\n\n\n\n<p>As principais ferramentas de neg\u00f3cios e comunica\u00e7\u00e3o utilizadas pelas empresas s\u00e3o suportadas pelo WordPress: blogs, sites, landing pages e e-commerces, por exemplo.<\/p>\n\n\n\n<p>As tecnologias e recursos necess\u00e1rios para todos os cen\u00e1rios s\u00e3o facilmente integrados. A citar: SEO, Analytics, Social Media, V\u00eddeos, Design Responsivo\/Mobile First.<\/p>\n\n\n\n<p>Ferramentas diversas se integram ao WordPress ou facilitam esse processo com o desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de plugins para a plataforma.<\/p>\n\n\n\n<h2><strong>As ferramentas de neg\u00f3cios e comunica\u00e7\u00e3o<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Empresas com presen\u00e7a digital mant\u00e9m blogs e sites para operacionalizarem seus neg\u00f3cios e se comunicar com seus clientes. Landing Pages tem sido utilizadas largamente para estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o e capta\u00e7\u00e3o de leads.<\/p>\n\n\n\n<p>Ferramentas para automa\u00e7\u00e3o de marketing, chat, lead tracking e in\u00fameras outras s\u00e3o implementadas para uma melhor an\u00e1lise e desenho do perfil de interesse dos usu\u00e1rios. \u00c9 a implementa\u00e7\u00e3o de mecanismos para o aumento no impacto das vendas.<\/p>\n\n\n\n<p>Todas essas implementa\u00e7\u00f5es podem ser feitas com o WordPress. Seja com uma \u00fanica instala\u00e7\u00e3o do software, uso do modelo de multisite ou instala\u00e7\u00f5es separadas.<\/p>\n\n\n\n<h2><strong>Os recursos estrat\u00e9gicos para sua presen\u00e7a digital<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Com a crescente competitividade entre os neg\u00f3cios, a ado\u00e7\u00e3o de recursos estrat\u00e9gicos tem sido cada vez mais utilizada para o alcance das metas e objetivos de neg\u00f3cio.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote wp-block-coblocks-click-to-tweet\"><p>Descubra porque o seu neg\u00f3cio deve adotar o WordPress como plataforma digital.<a class=\"wp-block-coblocks-click-to-tweet__twitter-btn\" href=\"http:\/\/twitter.com\/share?&amp;text=Como%20os%20Breakpoints%20e%20as%20Media%20Queries%20apoiam%20o%20desenvolvimento%20de%20projetos%20Mobile%20First%3F&amp;url=https:\/\/blog.apiki.com\/media-queries-breakpoints-projetos-mobile-first\/&amp;via=apikiwordpress\" target=\"_blank\">Tweet<\/a><\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<h3><strong>Otimiza\u00e7\u00e3o para mecanismos de busca<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>O Google, em alguns casos, chega a representar 90% das origens de tr\u00e1fego de sites. Com esse volume, \u00e9 crescente a aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas para otimizar as p\u00e1ginas para serem melhor ranqueadas.<\/p>\n\n\n\n<p>O WordPress, de forma nativa, \u00e9 amig\u00e1vel aos buscadores. Com a adi\u00e7\u00e3o de recursos extras e espec\u00edficos para SEO atrav\u00e9s de plugins, fica imbat\u00edvel e com grande facilidade de operacionaliza\u00e7\u00e3o. Desde quest\u00f5es b\u00e1sicas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas como o uso de dois t\u00edtulos para o mesmo conte\u00fado.<\/p>\n\n\n\n<h3><strong>Social Media<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Conte\u00fados, al\u00e9m de serem publicados, precisam ser amplificados. \u00c9 preciso chegar ao seu p\u00fablico, ganhar a aten\u00e7\u00e3o e o esperado click para leitura e visibilidade da sua presen\u00e7a digital.<\/p>\n\n\n\n<p>H\u00e1 in\u00fameras formas de compartilhar os conte\u00fados em seus canais sociais quando publicados. Da mesma forma h\u00e1 como exibir bot\u00f5es sociais para facilitar que os leitores os compartilhem em suas redes.<\/p>\n\n\n\n<p>As equipes t\u00e9cnicas das redes sociais e solu\u00e7\u00f5es independentes, tem disponibilizado plugins WordPress para facilitar sua integra\u00e7\u00e3o social. Solu\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o de metadados, como Open Graph e Twitter Cards. Bot\u00f5es sociais variados, especificidades para o mobile, analytics e postagens autom\u00e1ticas s\u00e3o alguns exemplos.<\/p>\n\n\n\n<h3><strong>V\u00eddeos<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Vivemos a era do live content. Os v\u00eddeos s\u00e3o cada vez mais populares e respons\u00e1veis por significativo aumento do engajamento da sua audi\u00eancia.<\/p>\n\n\n\n<p>O WordPress faz uso do oEmbed e embeda os players de diversas plataformas de v\u00eddeos como YouTube e Vimeo. A publica\u00e7\u00e3o \u00e9 bem simples bastando apenas colar o URL de exibi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo.<\/p>\n\n\n\n<p>Com o URL em quest\u00e3o os c\u00f3digos de embed s\u00e3o gerados automaticamente. O editor ainda permite a visualiza\u00e7\u00e3o, bem como \u00e9 poss\u00edvel definir uma largura para melhor adequa\u00e7\u00e3o ao layout em uso.<\/p>\n\n\n\n<h3><strong>Digital Analytics<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>A mensura\u00e7\u00e3o anal\u00edtica \u00e9 essencial para a medida do sucesso. O cruzamento de meta informa\u00e7\u00f5es das publica\u00e7\u00f5es como autor, categoria, tags, data de publica\u00e7\u00e3o, tamanho do t\u00edtulo, tamanho do conte\u00fado e as dezenas de informa\u00e7\u00f5es de ferramentas de Analytics, como a do Google, \u00e9 incrivelmente poderosa.<\/p>\n\n\n\n<p>O WordPress, de forma nativa, n\u00e3o disp\u00f5e de informa\u00e7\u00f5es anal\u00edticas relevantes, mas oferece toda a estrutura necess\u00e1ria para a integra\u00e7\u00e3o de ferramentas ou o desenvolvimento para medi\u00e7\u00f5es personalizadas e efetivas.<\/p>\n\n\n\n<h3><strong>Mobile<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>A vers\u00e3o 3.8 do WordPress, lan\u00e7ada em 12 de dezembro de 2013, introduziu um design moderno e responsivo em todo o seu painel administrativo.<\/p>\n\n\n\n<p>Desde ent\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel gerenciar projetos em WordPress atrav\u00e9s dos seus aplicativos oficiais ou no navegador de internet do dispositivo m\u00f3vel, uma vez que a tela \u00e9 amig\u00e1vel e responsiva para esses dispositivos.<\/p>\n\n\n\n<h2><strong>Tudo integrado<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Quem tem uma presen\u00e7a digital relevante faz uso de dezenas de ferramentas. Elas precisam se integrar, compartilhar e cruzar dados e, assim, facilitar a an\u00e1lise e gera\u00e7\u00e3o de insights \u00e0 partir da leitura de dados.<\/p>\n\n\n\n<p>O WordPress possui, de forma nativa, uma API em REST. Com a entrega dos conte\u00fados em JSON e a possibilidade do consumo dessas informa\u00e7\u00f5es em aplica\u00e7\u00f5es diversas.<\/p>\n\n\n\n<p>Exemplos simples como o consumo do conte\u00fado por aplicativo celular, disponibiliza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados para sites parceiros e possibilidades que se limitam somente a sua imagina\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<h2><strong>Sua presen\u00e7a global<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Os neg\u00f3cios est\u00e3o cada vez mais globais. Com a internacionaliza\u00e7\u00e3o das empresas se faz necess\u00e1rio o uso de solu\u00e7\u00f5es que nos suporte com esse desafio.<\/p>\n\n\n\n<p>Uma presen\u00e7a digital em v\u00e1rios idiomas \u00e9 desafiante em muitos setores. Experi\u00eancia do usu\u00e1rio que consome o conte\u00fado, experi\u00eancia dos editores que gerenciam os conte\u00fados em diferentes idiomas e a experi\u00eancia dos tradutores precisam convergir para algo simples e f\u00e1cil no dia-a-dia.<\/p>\n\n\n\n<p>O WordPress est\u00e1 dispon\u00edvel em mais de 70 idiomas, inclusive em portugu\u00eas do Brasil e Portugal. Todas as fun\u00e7\u00f5es que possibilitam a extensibilidade da plataforma s\u00e3o internacionalizadas.<\/p>\n\n\n\n<p>Essa flexibilidade permite aos desenvolvedores programarem de forma estruturada, universal e acess\u00edvel por ferramentas que tradutores utilizam para a extra\u00e7\u00e3o dos dados a serem traduzidos.<\/p>\n\n\n\n<h2><strong>Porque voc\u00ea precisa conhecer o WordPress<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Sua pr\u00f3xima plataforma digital ser\u00e1 aquela com significativa participa\u00e7\u00e3o de mercado. Isso lhe dar\u00e1 seguran\u00e7a para a tomada de decis\u00e3o, assim como o suporte e adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 era Mobile First.<\/p>\n\n\n\n<p>Voc\u00ea precisa seguir com algo que lhe sustente nas diferentes frentes necess\u00e1rias para os neg\u00f3cios atuais: sites, blogs, landing pages, e-commerces, hotsites. Eles devem ser facilmente index\u00e1veis pelos mecanismos de busca, assim como se integrarem as plataformas sociais.<\/p>\n\n\n\n<p>Sua presen\u00e7a digital precisa ser acess\u00edvel para os leitores de tela e para os usu\u00e1rios com dificuldades motoras. Isso \u00e9 ser respeitoso com sua audi\u00eancia, aumenta o seu alcance e gera mais credibilidade para sua marca.<\/p>\n\n\n\n<p>Sua pr\u00f3xima plataforma precisa ser aberta, para voc\u00ea n\u00e3o ter amarras, al\u00e9m de ter um grande ecossistema de empresas envolvidas, profissionais, recursos adicionais, frequentes lan\u00e7amentos, personaliz\u00e1vel, ser simples de ser utilizada e integra\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Tudo isso garantir\u00e1 uma maior efic\u00e1cia em sua presen\u00e7a digital. Voc\u00ea precisa conhecer o WordPress!<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "excerpt": {
            "rendered": "<p>Quer saber por que voc\u00ea deveria adotar o gerenciador de conte\u00fado mais utilizado do mundo? Te daremos alguns bons motivos neste artigo.<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "author": 4,
        "featured_media": 11285,
        "comment_status": "open",
        "ping_status": "open",
        "sticky": false,
        "template": "",
        "format": "standard",
        "meta": [],
        "categories": [
            518
        ],
        "tags": [],
        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital - Apiki<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Se voc\u00ea ainda n\u00e3o est\u00e1 convencido de que o WordPress, a plataforma que domina a internet, \u00e9 ideal para seu prjeto, a gente te d\u00e1 bons motivos nesse artigo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Quer saber porque voc\u00ea deveria adotar o gerenciador de conte\u00fado mais utilizado do mundo? Te daremos alguns bons motivos neste artigo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-17T14:00:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-08-19T13:59:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Quer saber porque voc\u00ea deveria adotar o gerenciador de conte\u00fado mais utilizado do mundo? Te daremos alguns bons motivos neste artigo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Leandro Vieira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png\",\"width\":1200,\"height\":630},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/\",\"name\":\"WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital - Apiki\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-09-17T14:00:34+00:00\",\"dateModified\":\"2020-08-19T13:59:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\"},\"description\":\"Se voc\u00ea ainda n\u00e3o est\u00e1 convencido de que o WordPress, a plataforma que domina a internet, \u00e9 ideal para seu prjeto, a gente te d\u00e1 bons motivos nesse artigo.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\",\"name\":\"Leandro Vieira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Leandro Vieira\"},\"description\":\"Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
        "yoast_head_json": {
            "title": "WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital - Apiki",
            "description": "Se voc\u00ea ainda n\u00e3o est\u00e1 convencido de que o WordPress, a plataforma que domina a internet, \u00e9 ideal para seu prjeto, a gente te d\u00e1 bons motivos nesse artigo.",
            "robots": {
                "index": "index",
                "follow": "follow",
                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
            },
            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/",
            "og_locale": "pt_BR",
            "og_type": "article",
            "og_title": "WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital",
            "og_description": "Quer saber porque voc\u00ea deveria adotar o gerenciador de conte\u00fado mais utilizado do mundo? Te daremos alguns bons motivos neste artigo.",
            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/",
            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
            "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
            "article_published_time": "2019-09-17T14:00:34+00:00",
            "article_modified_time": "2020-08-19T13:59:33+00:00",
            "og_image": [
                {
                    "width": 1200,
                    "height": 630,
                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png",
                    "type": "image\/png"
                }
            ],
            "twitter_card": "summary_large_image",
            "twitter_title": "WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital",
            "twitter_description": "Quer saber porque voc\u00ea deveria adotar o gerenciador de conte\u00fado mais utilizado do mundo? Te daremos alguns bons motivos neste artigo.",
            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png",
            "twitter_creator": "@apikiWordPress",
            "twitter_site": "@apikiWordPress",
            "twitter_misc": {
                "Escrito por": "Leandro Vieira",
                "Est. tempo de leitura": "6 minutos"
            },
            "schema": {
                "@context": "https:\/\/schema.org",
                "@graph": [
                    {
                        "@type": "WebSite",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                        "name": "Blog sobre WordPress",
                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "SearchAction",
                                "target": {
                                    "@type": "EntryPoint",
                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                },
                                "query-input": "required name=search_term_string"
                            }
                        ],
                        "inLanguage": "pt-BR"
                    },
                    {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/#primaryimage",
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png",
                        "contentUrl": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png",
                        "width": 1200,
                        "height": 630
                    },
                    {
                        "@type": "WebPage",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/#webpage",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/",
                        "name": "WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital - Apiki",
                        "isPartOf": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                        },
                        "primaryImageOfPage": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/#primaryimage"
                        },
                        "datePublished": "2019-09-17T14:00:34+00:00",
                        "dateModified": "2020-08-19T13:59:33+00:00",
                        "author": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f"
                        },
                        "description": "Se voc\u00ea ainda n\u00e3o est\u00e1 convencido de que o WordPress, a plataforma que domina a internet, \u00e9 ideal para seu prjeto, a gente te d\u00e1 bons motivos nesse artigo.",
                        "breadcrumb": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/#breadcrumb"
                        },
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "ReadAction",
                                "target": [
                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/"
                                ]
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "BreadcrumbList",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/#breadcrumb",
                        "itemListElement": [
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 1,
                                "name": "In\u00edcio",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 2,
                                "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 3,
                                "name": "WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "Person",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f",
                        "name": "Leandro Vieira",
                        "image": {
                            "@type": "ImageObject",
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                            "inLanguage": "pt-BR",
                            "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                            "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                            "caption": "Leandro Vieira"
                        },
                        "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/"
                    }
                ]
            }
        },
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10011"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
                }
            ],
            "author": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                }
            ],
            "replies": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10011"
                }
            ],
            "version-history": [
                {
                    "count": 4,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10011\/revisions"
                }
            ],
            "predecessor-version": [
                {
                    "id": 12802,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10011\/revisions\/12802"
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11285"
                }
            ],
            "wp:attachment": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10011"
                }
            ],
            "wp:term": [
                {
                    "taxonomy": "category",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10011"
                },
                {
                    "taxonomy": "post_tag",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10011"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        },
        "_embedded": {
            "author": [
                {
                    "id": 4,
                    "name": "Leandro Vieira",
                    "url": "",
                    "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                    "slug": "leandro",
                    "avatar_urls": {
                        "24": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=24&d=mm&r=g",
                        "48": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=48&d=mm&r=g",
                        "96": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g"
                    },
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"profile\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=500&#038;d=mm&#038;r=g\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ProfilePage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\",\"name\":\"Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Arquivos sobre Leandro Vieira\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\",\"name\":\"Leandro Vieira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Leandro Vieira\"},\"description\":\"Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "robots": {
                            "index": "index",
                            "follow": "follow",
                            "max-snippet": "max-snippet:-1",
                            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                        },
                        "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "profile",
                        "og_title": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "og_description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=500&d=mm&r=g"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "ProfilePage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                                    "name": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Arquivos sobre Leandro Vieira"
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "Person",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f",
                                    "name": "Leandro Vieira",
                                    "image": {
                                        "@type": "ImageObject",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                                        "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                                        "caption": "Leandro Vieira"
                                    },
                                    "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                                    "mainEntityOfPage": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage"
                                    }
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "id": 11285,
                    "date": "2020-03-17T09:20:02",
                    "slug": "wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital-open-graph",
                    "type": "attachment",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital-open-graph\/",
                    "title": {
                        "rendered": "WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital open graph"
                    },
                    "author": 1,
                    "featured_media": 0,
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital open graph - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital open graph - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png\",\"name\":\"WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital open graph - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-03-17T12:20:02+00:00\",\"dateModified\":\"2020-03-17T12:20:02+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital open graph\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital open graph - Blog sobre WordPress",
                        "robots": {
                            "index": "noindex",
                            "follow": "follow"
                        },
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "article",
                        "og_title": "WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital open graph - Blog sobre WordPress",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "width": 1200,
                                "height": 630,
                                "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png",
                                "type": "image\/png"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "WebPage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png",
                                    "name": "WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital open graph - Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "datePublished": "2020-03-17T12:20:02+00:00",
                                    "dateModified": "2020-03-17T12:20:02+00:00",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 3,
                                            "name": "WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/wordpress-como-sua-proxima-plataforma-digital\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 4,
                                            "name": "WordPress como sua pr\u00f3xima plataforma digital open graph"
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "web_stories_media_source": "",
                    "web_stories_is_muted": null,
                    "featured_media_src": [],
                    "caption": {
                        "rendered": ""
                    },
                    "alt_text": "",
                    "media_type": "image",
                    "mime_type": "image\/png",
                    "media_details": {
                        "width": 1200,
                        "height": 630,
                        "file": "2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png",
                        "sizes": {
                            "medium": {
                                "file": "WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-300x158.png",
                                "width": 300,
                                "height": 158,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-300x158.png"
                            },
                            "large": {
                                "file": "WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-1024x538.png",
                                "width": 1024,
                                "height": 538,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-1024x538.png"
                            },
                            "thumbnail": {
                                "file": "WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-150x150.png",
                                "width": 150,
                                "height": 150,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-150x150.png"
                            },
                            "medium_large": {
                                "file": "WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-768x403.png",
                                "width": 768,
                                "height": 403,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-768x403.png"
                            },
                            "jnews-360x180": {
                                "file": "WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-360x180.png",
                                "width": 360,
                                "height": 180,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-360x180.png"
                            },
                            "jnews-750x375": {
                                "file": "WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-750x375.png",
                                "width": 750,
                                "height": 375,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-750x375.png"
                            },
                            "jnews-1140x570": {
                                "file": "WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-1140x570.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 570,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-1140x570.png"
                            },
                            "jnews-120x86": {
                                "file": "WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-120x86.png",
                                "width": 120,
                                "height": 86,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-120x86.png"
                            },
                            "jnews-350x250": {
                                "file": "WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-350x250.png",
                                "width": 350,
                                "height": 250,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-350x250.png"
                            },
                            "jnews-750x536": {
                                "file": "WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-750x536.png",
                                "width": 750,
                                "height": 536,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-750x536.png"
                            },
                            "jnews-1140x815": {
                                "file": "WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-1140x630.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 630,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-1140x630.png"
                            },
                            "jnews-360x504": {
                                "file": "WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-360x504.png",
                                "width": 360,
                                "height": 504,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-360x504.png"
                            },
                            "jnews-75x75": {
                                "file": "WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-75x75.png",
                                "width": 75,
                                "height": 75,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-75x75.png"
                            },
                            "jnews-featured-750": {
                                "file": "WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-750x394.png",
                                "width": 750,
                                "height": 394,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-750x394.png"
                            },
                            "jnews-featured-1140": {
                                "file": "WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-1140x599.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 599,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph-1140x599.png"
                            },
                            "full": {
                                "file": "WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png",
                                "width": 1200,
                                "height": 630,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png"
                            }
                        },
                        "image_meta": {
                            "aperture": "0",
                            "credit": "",
                            "camera": "",
                            "caption": "",
                            "created_timestamp": "0",
                            "copyright": "",
                            "focal_length": "0",
                            "iso": "0",
                            "shutter_speed": "0",
                            "title": "",
                            "orientation": "0",
                            "keywords": []
                        }
                    },
                    "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/WordPress-como-sua-pr\u00f3xima-plataforma-digital-open-graph.png",
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11285"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"
                            }
                        ],
                        "about": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"
                            }
                        ],
                        "author": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
                            }
                        ],
                        "replies": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11285"
                            }
                        ],
                        "wp:term": [
                            {
                                "taxonomy": "web_story_media_source",
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/web-stories\/v1\/web_story_media_source?post=11285"
                            }
                        ],
                        "curies": [
                            {
                                "name": "wp",
                                "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                "templated": true
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:term": [
                [
                    {
                        "id": 518,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                        "slug": "desenvolvimento",
                        "taxonomy": "category",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Desenvolvimento WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\",\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Desenvolvimento WordPress",
                            "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "robots": {
                                "index": "index",
                                "follow": "follow",
                                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                            },
                            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "og_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "twitter_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Desenvolvimento WordPress"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/518"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=518"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ],
                []
            ]
        }
    },
    {
        "id": 9476,
        "date": "2019-03-12T11:07:17",
        "date_gmt": "2019-03-12T14:07:17",
        "guid": {
            "rendered": "https:\/\/blog.apiki.com\/?p=9476"
        },
        "modified": "2021-01-15T11:17:52",
        "modified_gmt": "2021-01-15T14:17:52",
        "slug": "como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg",
        "status": "publish",
        "type": "post",
        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/",
        "title": {
            "rendered": "Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg"
        },
        "content": {
            "rendered": "\n<p>Durante o desenvolvimento de novos projetos, precisamos garantir que os elementos HTML a serem utilizados no editor tenham estiliza\u00e7\u00e3o na visualiza\u00e7\u00e3o do site.<\/p>\n\n\n\n<p>Para termos essa garantia \u00e9 importante validar os estilos aplicados as marca\u00e7\u00f5es HTML utilizadas no <a href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/gutenberg-editor-wordpress\/\">Gutenberg<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Cada bloco de conte\u00fado vai resultar numa marca\u00e7\u00e3o HTML espec\u00edfica.<\/p>\n\n\n\n<p>Das mais simples, como o bloco de par\u00e1grafo, que resulta na tag &lt;p&gt;, as mais sofisticadas como os widgets ou blocos adicionados atrav\u00e9s de plugins.<\/p>\n\n\n\n<h2>Como validar<\/h2>\n\n\n\n<p>Crie um novo post, ou p\u00e1gina, e cole a marca\u00e7\u00e3o HTML de exemplo abaixo.<\/p>\n\n\n\n<p>Em seguida visualize o conte\u00fado e observe se todos os itens est\u00e3o devidamente estilizados ;).<\/p>\n\n\n\n<h2>Marca\u00e7\u00e3o HTML de exemplo<\/h2>\n\n\n\n<p>Considere colar a marca\u00e7\u00e3o HTML de exemplo abaixo atrav\u00e9s do Editor de c\u00f3digo.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image floated__img\"><img loading=\"lazy\" width=\"920\" height=\"874\" src=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/marcacoes-HTML-Gutenberg.png\" alt=\"Imagem ilustrativa da op\u00e7\u00e3o de &quot;Editor de c\u00f3digo&quot; do editor Gutenberg do WordPress\" class=\"wp-image-9482\" srcset=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/marcacoes-HTML-Gutenberg.png 920w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/marcacoes-HTML-Gutenberg-300x285.png 300w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/marcacoes-HTML-Gutenberg-768x730.png 768w, https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/marcacoes-HTML-Gutenberg-750x713.png 750w\" sizes=\"(max-width: 920px) 100vw, 920px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Utilize a op\u00e7\u00e3o &#8220;view raw&#8221; no final do arquivo para copi\u00e1-lo mais facilmente.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-coblocks-gist\"><a href=\"https:\/\/gist.github.com\/mailenkno\/63261771cb71ba7a372f8f9574d3256c#file-#file-gutenberg-sample-content-html\">View this gist on GitHub<\/a><\/div>\n\n\n\n<p>Viu como \u00e9 simples?<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "excerpt": {
            "rendered": "<p>Obtenha uma marca\u00e7\u00e3o HTML de exemplo para validar os estilos dos elementos usados no Gutenberg. Garanta os estilos de todas as marca\u00e7\u00f5es HTML.<\/p>\n",
            "protected": false
        },
        "author": 4,
        "featured_media": 11286,
        "comment_status": "open",
        "ping_status": "open",
        "sticky": false,
        "template": "",
        "format": "standard",
        "meta": [],
        "categories": [
            518
        ],
        "tags": [
            250,
            829,
            219
        ],
        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg - Apiki<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Obtenha uma marca\u00e7\u00e3o HTML de exemplo para validar os estilos dos elementos usados no Gutenberg. Garanta os estilos de todas as marca\u00e7\u00f5es HTML.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg - Apiki\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Obtenha uma marca\u00e7\u00e3o HTML de exemplo para validar os estilos dos elementos usados no Gutenberg. Garanta os estilos de todas as marca\u00e7\u00f5es HTML.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-12T14:07:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-15T14:17:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Leandro Vieira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png\",\"width\":1200,\"height\":630},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/\",\"name\":\"Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg - Apiki\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-03-12T14:07:17+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-15T14:17:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\"},\"description\":\"Obtenha uma marca\u00e7\u00e3o HTML de exemplo para validar os estilos dos elementos usados no Gutenberg. Garanta os estilos de todas as marca\u00e7\u00f5es HTML.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\",\"name\":\"Leandro Vieira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Leandro Vieira\"},\"description\":\"Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
        "yoast_head_json": {
            "title": "Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg - Apiki",
            "description": "Obtenha uma marca\u00e7\u00e3o HTML de exemplo para validar os estilos dos elementos usados no Gutenberg. Garanta os estilos de todas as marca\u00e7\u00f5es HTML.",
            "robots": {
                "index": "index",
                "follow": "follow",
                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
            },
            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/",
            "og_locale": "pt_BR",
            "og_type": "article",
            "og_title": "Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg - Apiki",
            "og_description": "Obtenha uma marca\u00e7\u00e3o HTML de exemplo para validar os estilos dos elementos usados no Gutenberg. Garanta os estilos de todas as marca\u00e7\u00f5es HTML.",
            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/",
            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
            "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
            "article_published_time": "2019-03-12T14:07:17+00:00",
            "article_modified_time": "2021-01-15T14:17:52+00:00",
            "og_image": [
                {
                    "width": 1200,
                    "height": 630,
                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png",
                    "type": "image\/png"
                }
            ],
            "twitter_card": "summary_large_image",
            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png",
            "twitter_creator": "@apikiWordPress",
            "twitter_site": "@apikiWordPress",
            "twitter_misc": {
                "Escrito por": "Leandro Vieira",
                "Est. tempo de leitura": "1 minuto"
            },
            "schema": {
                "@context": "https:\/\/schema.org",
                "@graph": [
                    {
                        "@type": "WebSite",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                        "name": "Blog sobre WordPress",
                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "SearchAction",
                                "target": {
                                    "@type": "EntryPoint",
                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                },
                                "query-input": "required name=search_term_string"
                            }
                        ],
                        "inLanguage": "pt-BR"
                    },
                    {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/#primaryimage",
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png",
                        "contentUrl": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png",
                        "width": 1200,
                        "height": 630
                    },
                    {
                        "@type": "WebPage",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/#webpage",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/",
                        "name": "Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg - Apiki",
                        "isPartOf": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                        },
                        "primaryImageOfPage": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/#primaryimage"
                        },
                        "datePublished": "2019-03-12T14:07:17+00:00",
                        "dateModified": "2021-01-15T14:17:52+00:00",
                        "author": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f"
                        },
                        "description": "Obtenha uma marca\u00e7\u00e3o HTML de exemplo para validar os estilos dos elementos usados no Gutenberg. Garanta os estilos de todas as marca\u00e7\u00f5es HTML.",
                        "breadcrumb": {
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/#breadcrumb"
                        },
                        "inLanguage": "pt-BR",
                        "potentialAction": [
                            {
                                "@type": "ReadAction",
                                "target": [
                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/"
                                ]
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "BreadcrumbList",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/#breadcrumb",
                        "itemListElement": [
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 1,
                                "name": "In\u00edcio",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 2,
                                "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                            },
                            {
                                "@type": "ListItem",
                                "position": 3,
                                "name": "Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "@type": "Person",
                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f",
                        "name": "Leandro Vieira",
                        "image": {
                            "@type": "ImageObject",
                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                            "inLanguage": "pt-BR",
                            "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                            "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                            "caption": "Leandro Vieira"
                        },
                        "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/"
                    }
                ]
            }
        },
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9476"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
                }
            ],
            "author": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                }
            ],
            "replies": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9476"
                }
            ],
            "version-history": [
                {
                    "count": 4,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9476\/revisions"
                }
            ],
            "predecessor-version": [
                {
                    "id": 12801,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9476\/revisions\/12801"
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11286"
                }
            ],
            "wp:attachment": [
                {
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9476"
                }
            ],
            "wp:term": [
                {
                    "taxonomy": "category",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9476"
                },
                {
                    "taxonomy": "post_tag",
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9476"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        },
        "_embedded": {
            "author": [
                {
                    "id": 4,
                    "name": "Leandro Vieira",
                    "url": "",
                    "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                    "slug": "leandro",
                    "avatar_urls": {
                        "24": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=24&d=mm&r=g",
                        "48": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=48&d=mm&r=g",
                        "96": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g"
                    },
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"profile\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=500&#038;d=mm&#038;r=g\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ProfilePage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\",\"name\":\"Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Arquivos sobre Leandro Vieira\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f\",\"name\":\"Leandro Vieira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Leandro Vieira\"},\"description\":\"Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "robots": {
                            "index": "index",
                            "follow": "follow",
                            "max-snippet": "max-snippet:-1",
                            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                        },
                        "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "profile",
                        "og_title": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                        "og_description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=500&d=mm&r=g"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "ProfilePage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/",
                                    "name": "Leandro Vieira, Autor em Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "description": "Leandro Vieira em Blog sobre WordPress - Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki -",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Arquivos sobre Leandro Vieira"
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "Person",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#\/schema\/person\/24516fa2fc141ead6c5d74c987516c1f",
                                    "name": "Leandro Vieira",
                                    "image": {
                                        "@type": "ImageObject",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#personlogo",
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "url": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                                        "contentUrl": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7c37e8dfb88c9053d4935d73a180b13b?s=96&d=mm&r=g",
                                        "caption": "Leandro Vieira"
                                    },
                                    "description": "Uma das grandes refer\u00eancias de WordPress no Brasil, entusiasta e evangelista da plataforma. Fundador e CEO da Apiki, empresa especializada no desenvolvimento web com WordPress.",
                                    "mainEntityOfPage": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/author\/leandro\/#webpage"
                                    }
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:featuredmedia": [
                {
                    "id": 11286,
                    "date": "2020-03-17T09:21:44",
                    "slug": "como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg-open-graph",
                    "type": "attachment",
                    "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg-open-graph\/",
                    "title": {
                        "rendered": "Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg open graph"
                    },
                    "author": 1,
                    "featured_media": 0,
                    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg open graph - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg open graph - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png\",\"name\":\"Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg open graph - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-03-17T12:21:44+00:00\",\"dateModified\":\"2020-03-17T12:21:44+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg open graph\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                    "yoast_head_json": {
                        "title": "Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg open graph - Blog sobre WordPress",
                        "robots": {
                            "index": "noindex",
                            "follow": "follow"
                        },
                        "og_locale": "pt_BR",
                        "og_type": "article",
                        "og_title": "Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg open graph - Blog sobre WordPress",
                        "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png",
                        "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                        "article_publisher": "https:\/\/www.facebook.com\/ApikiWordPress",
                        "og_image": [
                            {
                                "width": 1200,
                                "height": 630,
                                "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png",
                                "type": "image\/png"
                            }
                        ],
                        "twitter_card": "summary_large_image",
                        "twitter_site": "@apikiWordPress",
                        "schema": {
                            "@context": "https:\/\/schema.org",
                            "@graph": [
                                {
                                    "@type": "WebSite",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                    "name": "Blog sobre WordPress",
                                    "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "SearchAction",
                                            "target": {
                                                "@type": "EntryPoint",
                                                "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                            },
                                            "query-input": "required name=search_term_string"
                                        }
                                    ],
                                    "inLanguage": "pt-BR"
                                },
                                {
                                    "@type": "WebPage",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png#webpage",
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png",
                                    "name": "Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg open graph - Blog sobre WordPress",
                                    "isPartOf": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                    },
                                    "datePublished": "2020-03-17T12:21:44+00:00",
                                    "dateModified": "2020-03-17T12:21:44+00:00",
                                    "breadcrumb": {
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png#breadcrumb"
                                    },
                                    "inLanguage": "pt-BR",
                                    "potentialAction": [
                                        {
                                            "@type": "ReadAction",
                                            "target": [
                                                "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png"
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "@type": "BreadcrumbList",
                                    "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png#breadcrumb",
                                    "itemListElement": [
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 1,
                                            "name": "In\u00edcio",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 2,
                                            "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 3,
                                            "name": "Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg",
                                            "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/como-validar-os-estilos-para-marcacoes-html-no-gutenberg\/"
                                        },
                                        {
                                            "@type": "ListItem",
                                            "position": 4,
                                            "name": "Como validar os estilos para marca\u00e7\u00f5es HTML no Gutenberg open graph"
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    "web_stories_media_source": "",
                    "web_stories_is_muted": null,
                    "featured_media_src": [],
                    "caption": {
                        "rendered": ""
                    },
                    "alt_text": "",
                    "media_type": "image",
                    "mime_type": "image\/png",
                    "media_details": {
                        "width": 1200,
                        "height": 630,
                        "file": "2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png",
                        "sizes": {
                            "medium": {
                                "file": "Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-300x158.png",
                                "width": 300,
                                "height": 158,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-300x158.png"
                            },
                            "large": {
                                "file": "Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-1024x538.png",
                                "width": 1024,
                                "height": 538,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-1024x538.png"
                            },
                            "thumbnail": {
                                "file": "Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-150x150.png",
                                "width": 150,
                                "height": 150,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-150x150.png"
                            },
                            "medium_large": {
                                "file": "Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-768x403.png",
                                "width": 768,
                                "height": 403,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-768x403.png"
                            },
                            "jnews-360x180": {
                                "file": "Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-360x180.png",
                                "width": 360,
                                "height": 180,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-360x180.png"
                            },
                            "jnews-750x375": {
                                "file": "Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-750x375.png",
                                "width": 750,
                                "height": 375,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-750x375.png"
                            },
                            "jnews-1140x570": {
                                "file": "Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-1140x570.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 570,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-1140x570.png"
                            },
                            "jnews-120x86": {
                                "file": "Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-120x86.png",
                                "width": 120,
                                "height": 86,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-120x86.png"
                            },
                            "jnews-350x250": {
                                "file": "Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-350x250.png",
                                "width": 350,
                                "height": 250,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-350x250.png"
                            },
                            "jnews-750x536": {
                                "file": "Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-750x536.png",
                                "width": 750,
                                "height": 536,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-750x536.png"
                            },
                            "jnews-1140x815": {
                                "file": "Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-1140x630.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 630,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-1140x630.png"
                            },
                            "jnews-360x504": {
                                "file": "Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-360x504.png",
                                "width": 360,
                                "height": 504,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-360x504.png"
                            },
                            "jnews-75x75": {
                                "file": "Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-75x75.png",
                                "width": 75,
                                "height": 75,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-75x75.png"
                            },
                            "jnews-featured-750": {
                                "file": "Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-750x394.png",
                                "width": 750,
                                "height": 394,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-750x394.png"
                            },
                            "jnews-featured-1140": {
                                "file": "Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-1140x599.png",
                                "width": 1140,
                                "height": 599,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph-1140x599.png"
                            },
                            "full": {
                                "file": "Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png",
                                "width": 1200,
                                "height": 630,
                                "mime_type": "image\/png",
                                "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png"
                            }
                        },
                        "image_meta": {
                            "aperture": "0",
                            "credit": "",
                            "camera": "",
                            "caption": "",
                            "created_timestamp": "0",
                            "copyright": "",
                            "focal_length": "0",
                            "iso": "0",
                            "shutter_speed": "0",
                            "title": "",
                            "orientation": "0",
                            "keywords": []
                        }
                    },
                    "source_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/03\/Como-validar-os-estilos-para-marca\u00e7\u00f5es-HTML-no-Gutenberg-open-graph.png",
                    "_links": {
                        "self": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11286"
                            }
                        ],
                        "collection": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"
                            }
                        ],
                        "about": [
                            {
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"
                            }
                        ],
                        "author": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"
                            }
                        ],
                        "replies": [
                            {
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11286"
                            }
                        ],
                        "wp:term": [
                            {
                                "taxonomy": "web_story_media_source",
                                "embeddable": true,
                                "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/web-stories\/v1\/web_story_media_source?post=11286"
                            }
                        ],
                        "curies": [
                            {
                                "name": "wp",
                                "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                "templated": true
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "wp:term": [
                [
                    {
                        "id": 518,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                        "slug": "desenvolvimento",
                        "taxonomy": "category",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Desenvolvimento WordPress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\",\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"description\":\"Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Desenvolvimento WordPress\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Desenvolvimento WordPress",
                            "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "robots": {
                                "index": "index",
                                "follow": "follow",
                                "max-snippet": "max-snippet:-1",
                                "max-image-preview": "max-image-preview:large",
                                "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
                            },
                            "canonical": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "og_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WP. Desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_title": "Desenvolvimento WordPress | Desenvolva seu neg\u00f3cio, desenvolvendo com WordPress",
                            "twitter_description": "Conhe\u00e7a as pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimentos com foco em WordPress, desde a personaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                            "twitter_image": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/desenvolvimento-purple.png",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/",
                                        "name": "Desenvolvimento WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "description": "Compartilharemos pr\u00e1ticas e novidades de desenvolvimento com foco em WP, desde o personaliza\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es em WordPress.",
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/desenvolvimento\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Desenvolvimento WordPress"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories\/518"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/category"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?categories=518"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ],
                [
                    {
                        "id": 250,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/css\/",
                        "name": "css",
                        "slug": "css",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para css - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para css - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/css\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/css\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/css\/\",\"name\":\"Arquivo para css - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/css\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/css\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/css\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"css\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para css - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para css - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/css\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/css\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/css\/",
                                        "name": "Arquivo para css - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/css\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/css\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/css\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "css"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/250"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=250"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 829,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/",
                        "name": "Gutenberg",
                        "slug": "gutenberg",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/\",\"name\":\"Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gutenberg\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/",
                                        "name": "Arquivo para Gutenberg - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/gutenberg\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "Gutenberg"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/829"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=829"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "id": 219,
                        "link": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/html\/",
                        "name": "HTML",
                        "slug": "html",
                        "taxonomy": "post_tag",
                        "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquivo para HTML - Blog sobre WordPress<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arquivo para HTML - Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/html\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Blog sobre WordPress\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@apikiWordPress\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\",\"name\":\"Blog sobre WordPress\",\"description\":\"Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/html\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/html\/\",\"name\":\"Arquivo para HTML - Blog sobre WordPress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/html\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/html\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/html\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/blog.apiki.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"HTML\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
                        "yoast_head_json": {
                            "title": "Arquivo para HTML - Blog sobre WordPress",
                            "robots": {
                                "index": "noindex",
                                "follow": "follow"
                            },
                            "og_locale": "pt_BR",
                            "og_type": "article",
                            "og_title": "Arquivo para HTML - Blog sobre WordPress",
                            "og_url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/html\/",
                            "og_site_name": "Blog sobre WordPress",
                            "og_image": [
                                {
                                    "width": 1024,
                                    "height": 768,
                                    "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/04\/apiki-blog-institucional-blue-turquoise.png",
                                    "type": "image\/png"
                                }
                            ],
                            "twitter_card": "summary_large_image",
                            "twitter_site": "@apikiWordPress",
                            "schema": {
                                "@context": "https:\/\/schema.org",
                                "@graph": [
                                    {
                                        "@type": "WebSite",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/",
                                        "name": "Blog sobre WordPress",
                                        "description": "Escrito pelos especialistas em WordPress da Apiki",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "SearchAction",
                                                "target": {
                                                    "@type": "EntryPoint",
                                                    "urlTemplate": "https:\/\/blog.apiki.com\/?s={search_term_string}"
                                                },
                                                "query-input": "required name=search_term_string"
                                            }
                                        ],
                                        "inLanguage": "pt-BR"
                                    },
                                    {
                                        "@type": "CollectionPage",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/html\/#webpage",
                                        "url": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/html\/",
                                        "name": "Arquivo para HTML - Blog sobre WordPress",
                                        "isPartOf": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/#website"
                                        },
                                        "breadcrumb": {
                                            "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/html\/#breadcrumb"
                                        },
                                        "inLanguage": "pt-BR",
                                        "potentialAction": [
                                            {
                                                "@type": "ReadAction",
                                                "target": [
                                                    "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/html\/"
                                                ]
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "@type": "BreadcrumbList",
                                        "@id": "https:\/\/blog.apiki.com\/tag\/html\/#breadcrumb",
                                        "itemListElement": [
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 1,
                                                "name": "In\u00edcio",
                                                "item": "https:\/\/blog.apiki.com\/"
                                            },
                                            {
                                                "@type": "ListItem",
                                                "position": 2,
                                                "name": "HTML"
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        },
                        "_links": {
                            "self": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/219"
                                }
                            ],
                            "collection": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags"
                                }
                            ],
                            "about": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"
                                }
                            ],
                            "wp:post_type": [
                                {
                                    "href": "https:\/\/blog.apiki.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=219"
                                }
                            ],
                            "curies": [
                                {
                                    "name": "wp",
                                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                                    "templated": true
                                }
                            ]
                        }
                    }
                ]
            ]
        }
    }
]